{"id":12954,"date":"2021-01-27T08:23:10","date_gmt":"2021-01-27T08:23:10","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?page_id=12954"},"modified":"2023-05-04T17:34:28","modified_gmt":"2023-05-04T17:34:28","slug":"politica-de-privacidad","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/","title":{"rendered":"Pol\u00edtica de Privacidad"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"12954\" class=\"elementor elementor-12954\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fe8556d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"fe8556d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a6f751a sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"a6f751a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2130a56 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2130a56\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Pol\u00edticas de Privacidad CELIG<\/h2>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2b1184b0 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"2b1184b0\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-153e1c19 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"153e1c19\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2e5c02e sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"2e5c02e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-54db29de sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"54db29de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3>PROTECCI\u00d3N DE DATOS DE CAR\u00c1CTER PERSONAL<\/h3><p><span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p><p>El Centro para el Litigio Igualitario, una marca registrada de S&amp;R Sibaja Asesores Sociedad An\u00f3nima, con c\u00e9dula jur\u00eddica 3-101-375193, legalmente constituida seg\u00fan las leyes de la Rep\u00fablica de Costa Rica, informa a los usuarios de su p\u00e1gina web https:\/\/celigcr.com\/ a trav\u00e9s de esta Pol\u00edtica de Privacidad sobre el tratamiento y protecci\u00f3n de los datos de car\u00e1cter personal de los usuarios que puedan ser recabados mediante su navegaci\u00f3n o contrataci\u00f3n de servicios que realicen en este portal.\u00a0<\/p><p>El uso de esta web por parte del usuario conlleva la aceptaci\u00f3n por su parte de esta Pol\u00edtica de Privacidad.\u00a0En dicha p\u00e1gina tambi\u00e9n hay informaci\u00f3n de Espresso Celig, que es la voz de la comunidad LGBTIQ, la cual se encuentra debidamente registrada a nombre de Ana Isabel Sibaja Rojas, c\u00e9dula: 5-0263-0159. Tambi\u00e9n se encuentran art\u00edculos para la venta de la tienda Shopping Pride, la cual se encuentra registrada a nombre de Ana Isabel Sibaja Rojas, c\u00e9dula. 5-0263-0159.<\/p><p>S&amp;R Sibaja Asesores S.A. y Ana Isabel Sibaja Rojas, adoptan las medidas necesarias para garantizar la seguridad, integridad y confidencialidad de los datos conforme a lo establecido en la legislaci\u00f3n costarricense.<\/p><p>Mediante los formularios de registro del presente sitio web o el env\u00edo de correo electr\u00f3nico se recogen y tratan datos personales de cada usuario que son necesarios para la gesti\u00f3n y mantenimiento de algunos de los servicios prestados y cuyo tratamiento se rige por la presente Pol\u00edtica de Privacidad.<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7ef86bc8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"7ef86bc8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-19372eea sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"19372eea\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-690b98ed sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"690b98ed\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a2ec18c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"a2ec18c\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e4f67bc sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"e4f67bc\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fc87c00 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"fc87c00\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h3>RESPONSABLE DEL TRATAMIENTO DE LOS DATOS PERSONALES<\/h3><p><span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p><p>El responsable del tratamiento de los datos personales que el usuario facilite al acceder y utilizar el sitio web, es, en calidad de propietario, S&amp;R Sibaja Asesores S.A., con c\u00e9dula jur\u00eddica n\u00famero 3-101-375193, \u00a0con domicilio social en San Jos\u00e9, Moravia, de la princesa Marina 200 metros al sur, 500 metros este y 300 norte inscrita en el Registro Mercantil de Registro Nacional, Tomo 536,\u00a0\u00a0Folio 17206, tel\u00e9fono <a href=\"tel:48000248\">4800-0248<\/a>, whatsapp <a href=\"https:\/\/wa.me\/50683346441\">8334-6441<\/a> y correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>. Y Ana Isabel Sibaja Rojas, c\u00e9dula: 5-0263-0159, correo <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a> y whatsapp <a href=\"https:\/\/wa.me\/50683346441\">8334-6441<\/a>.<\/p><p>S&amp;R Sibaja Asesores S.A y Ana Isabel Sibaja Rojas, se comprometen a aplicar las medidas de seguridad inform\u00e1tica previstas en la normativa citada previamente, con el objetivo de impedir el acceso o uso indebido de los datos, su manipulaci\u00f3n, deterioro o p\u00e9rdida.<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7da90f27 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"7da90f27\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7232805a sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"7232805a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-42b5c1dd sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"42b5c1dd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-24d2f656 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"24d2f656\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4fbb4a81 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"4fbb4a81\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ef46f2d sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ef46f2d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"p1\"><h3>DURACI\u00d3N DEL ALMACENAMIENTO DE LOS DATOS<\/h3><span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\nS&amp;R Sibaja Asesores S.A. y Ana Isabel Sibaja Rojas, respectivamente como responsables del tratamiento, se comprometen a almacenar y gestionar los datos personales e informaci\u00f3n recogida mediante esta p\u00e1gina web con la debida confidencialidad mientras se mantenga la relaci\u00f3n profesional surgida y la persona interesada no solicite su supresi\u00f3n, y en su caso, por un plazo no superior a 5 a\u00f1os, a contar desde la finalizaci\u00f3n de la relaci\u00f3n comercial establecida entre el usuario, Ana Isabel Sibaja Rojas y \u00a0S&amp;R Sibaja Asesores S.A respectivamente. No obstante, el responsable del tratamiento podr\u00e1 conservar, debidamente bloqueados, los datos para atender posibles responsabilidades administrativas o jurisdiccionales.\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2d04f5a4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"2d04f5a4\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ac8a437 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"ac8a437\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-920e598 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"920e598\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6270b612 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"6270b612\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-69230226 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"69230226\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0a055b sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b0a055b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"p1\">\u00a0<\/p><h3>FINALIDADES DEL TRATAMIENTO DE DATOS<\/h3><p><span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p><p>Las operaciones, gestiones y procedimientos t\u00e9cnicos, ya sean realizados de forma automatizada como no automatizada, que posibiliten la recogida, almacenamiento, modificaci\u00f3n, transferencia y otras acciones sobre datos de car\u00e1cter personal, tienen la consideraci\u00f3n de tratamiento de datos personales.<\/p><p>En S&amp;R Sibaja Asesores S.A. y Ana Isabel Sibaja Rojas, tratamos los datos personales que el usuario nos facilita a trav\u00e9s de https:\/\/celigcr.com\/con el fin de incluirlos en la agenda de contactos, gestionar la relaci\u00f3n comercial solicitada y utilizar as\u00ed esta informaci\u00f3n como medio de contacto de dicha empresa. Adem\u00e1s, el tratamiento de estos datos recabados tambi\u00e9n implica gestionar el env\u00edo de la informaci\u00f3n que nos sea solicitada y poder responder a las consultas o cuestiones que el usuario remita a trav\u00e9s del sitio web, facilitando a su vez a los interesados las ofertas de servicios que sean de su inter\u00e9s.<\/p><p>Los campos de los registros se deben cumplimentar obligatoriamente para que S&amp;R Sibaja Asesores S.A y Ana Isabel Sibaja Rojas respectivamente puedan cumplir con las finalidades mencionadas con anterioridad.<\/p><p>El usuario puede oponerse al env\u00edo de comunicaciones comerciales en cualquier momento mediante el env\u00edo de un mensaje de correo electr\u00f3nico a la direcci\u00f3n indicada supra l\u00edneas.<\/p><p>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-02c9d94 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"02c9d94\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e7c58e4 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"e7c58e4\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5112d68c sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"5112d68c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a0e015 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a0e015\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"p1\">\u00a0<\/p><h3>LEGITIMACI\u00d3N PARA EL TRATAMIENTO DE LOS DATOS<\/h3><p><span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p><p>El tratamiento de lo datos personales que proporciona el usuario se realiza en base a las siguientes bases jur\u00eddicas que legitiman el mismo:<\/p><p>La contrataci\u00f3n de servicios de la marca CELIG, propiedad de S&amp;R Sibaja Asesores S.A y de Shopping Pride y Espresso Celig propiedad de Ana Isabel Sibaja Rojasy la ejecuci\u00f3n del encargo profesional solicitado, cuyos t\u00e9rminos y condiciones se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n del usuario de forma previa a una eventual contrataci\u00f3n. Para poder llevar a cabo esta relaci\u00f3n profesional solicitada, el interesado est\u00e1 obligado a facilitar sus datos.<\/p><p><span style=\"font-size: 17px; background-color: var(--theme-color-bg_color); color: var(--theme-color-text); letter-spacing: 0px;\">El consentimiento libre, espec\u00edfico, informado, inequ\u00edvoco e individualizado, ya que tras la lectura de la presente Pol\u00edtica de Privacidad el usuario queda informado y, en caso de estar conforme, puede aceptarla mediante una declaraci\u00f3n o una clara acci\u00f3n afirmativa, como el marcado de una casilla que se dispone al efecto.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7227f3f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"7227f3f\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-30f5255 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"30f5255\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27fdd0c sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"27fdd0c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d9d5ad sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7d9d5ad\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"p1\">\u00a0<\/p><h3>COMUNICACI\u00d3N DE DATOS<\/h3><p><span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p><p>Con car\u00e1cter general S&amp;R Sibaja Asesores S.A o Ana Isabel Sibaja Rojas respectivamente no comunicar\u00e1 estos datos personales a terceros, con la salvedad de que la prestaci\u00f3n de un servicio implique la necesidad de una relaci\u00f3n contractual con un encargado de tratamiento y ello sea estrictamente necesario para gestionar y mantener la relaci\u00f3n entre el usuario y la mencionada empresa, previa autorizaci\u00f3n expresa por parte del usuario. Esto se har\u00e1 s\u00f3lo durante el tiempo imprescindible para posibilitar la ejecuci\u00f3n del contrato de encargo, y en las mismas condiciones y con las mismas responsabilidades que se le exigen al responsable. Una vez finalizado el encargo, el encargado del tratamiento devolver\u00e1 al Responsable los datos personales y suprimir\u00e1 cualquier copia de la que disponga.<\/p><p><span style=\"font-size: 17px; background-color: var(--theme-color-bg_color); color: var(--theme-color-text); letter-spacing: 0px;\">Por otra parte, s\u00f3lo tendr\u00e1n derecho a acceder a estos datos personales los terceros con los que S&amp;R Sibaja Asesores S.A o Ana Isabel Sibaja Rojas tengan una obligaci\u00f3n legal o contractual de facilitarlos, entre los que se incluyen, por ejemplo, el Defensor del Pueblo y Jueces y Tribunales interesados en los procedimientos relacionados con las reclamaciones presentadas.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-90127f5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"90127f5\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-61eed41 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"61eed41\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9d4becd sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9d4becd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db1db64 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"db1db64\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n<li>&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<h3>DERECHOS DE LOS INTERESADOS<\/h3>\n<p><span class=\"Apple-converted-space\">&nbsp;<\/span><\/p>\n<p>El usuario podr\u00e1 ejercitar en todo momento, en los t\u00e9rminos establecidos en la legislaci\u00f3n vigente, los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n o supresi\u00f3n de datos, solicitar que se limite el tratamiento, oponerse al mismo, solicitar la portabilidad de sus datos, as\u00ed como revocar el consentimiento prestado, derechos reconocidos en la Ley 8968 y su Reglamento. El ejercicio de estos derechos puede realizarlo el propio usuario dirigi\u00e9ndose a S&amp;R Sibaja Asesores S.A. o Ana Isabel Sibaja Rojas, seg\u00fan corresponda en la direcci\u00f3n de su sede social indicada anteriormente; a trav\u00e9s del env\u00edo de un correo electr\u00f3nico a la siguiente direcci\u00f3n info@celigcr.com.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 17px; background-color: var(--theme-color-bg_color); color: var(--theme-color-text); letter-spacing: 0px;\">Para el efectivo ejercicio de estos derechos, el usuario deber\u00e1 acreditar su identidad facilitando su nombre y apellidos, fotocopia de su documento de identificaci\u00f3n, petici\u00f3n en la que se concrete la solicitud, direcci\u00f3n a efectos de notificaciones, y fecha y firma del solicitante.<\/span><\/p><ul style=\"font-family: &quot;DM Sans&quot;, sans-serif; font-size: 17px; font-weight: 400; font-style: normal;\"><li style=\"font-size: 17px;\"><a href=\"tel:22450855\" style=\"font-size: 17px;\"><em style=\"font-size: 17px;\">(+506) 2245-0855<\/em><\/a><\/li><li style=\"font-size: 17px;\"><a href=\"https:\/\/wa.me\/50683346441\" style=\"font-size: 17px;\"><em style=\"font-size: 17px;\">(+506) 8334-6441<\/em><\/a><\/li><li style=\"font-size: 17px;\"><a href=\"tel:48000248\" style=\"font-size: 17px;\">(+506) 4800-0248<\/a><\/li><li style=\"font-size: 17px;\"><a href=\"mailto:info@celigcr.com\" style=\"font-size: 17px;\">info@celigcr.com<\/a>.<\/li><\/ul>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9d1f493 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"9d1f493\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8289610 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"8289610\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6bd6b9f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"6bd6b9f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b93b2e6 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"b93b2e6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-94875e2 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"94875e2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pol\u00edticas de Privacidad CELIG PROTECCI\u00d3N DE DATOS DE CAR\u00c1CTER PERSONAL El Centro para el Litigio Igualitario, una marca registrada de S&amp;R Sibaja Asesores Sociedad An\u00f3nima, con c\u00e9dula jur\u00eddica 3-101-375193, legalmente&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-12954","page","type-page","status-publish","hentry"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pol\u00edtica de Privacidad | CELIG | S&amp;R Sibaja Asesores S.A<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"CELIG adopta las medidas necesarias para garantizar la seguridad, integridad y confidencialidad de los datos conforme a lo establecido en la legislaci\u00f3n costarricense.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"CELIG adopta las medidas necesarias para garantizar la seguridad, integridad y confidencialidad de los datos conforme a lo establecido en la legislaci\u00f3n costarricense.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-04T17:34:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/\",\"name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad | CELIG | S&R Sibaja Asesores S.A\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-27T08:23:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-04T17:34:28+00:00\",\"description\":\"CELIG adopta las medidas necesarias para garantizar la seguridad, integridad y confidencialidad de los datos conforme a lo establecido en la legislaci\u00f3n costarricense.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pol\u00edtica de Privacidad | CELIG | S&R Sibaja Asesores S.A","description":"CELIG adopta las medidas necesarias para garantizar la seguridad, integridad y confidencialidad de los datos conforme a lo establecido en la legislaci\u00f3n costarricense.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Pol\u00edtica de Privacidad","og_description":"CELIG adopta las medidas necesarias para garantizar la seguridad, integridad y confidencialidad de los datos conforme a lo establecido en la legislaci\u00f3n costarricense.","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_modified_time":"2023-05-04T17:34:28+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"6 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/","name":"Pol\u00edtica de Privacidad | CELIG | S&R Sibaja Asesores S.A","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-01-27T08:23:10+00:00","dateModified":"2023-05-04T17:34:28+00:00","description":"CELIG adopta las medidas necesarias para garantizar la seguridad, integridad y confidencialidad de los datos conforme a lo establecido en la legislaci\u00f3n costarricense.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/politica-de-privacidad\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pol\u00edtica de Privacidad"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12954","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12954"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12954\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56049,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/12954\/revisions\/56049"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12954"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}