{"id":56486,"date":"2023-08-29T18:00:07","date_gmt":"2023-08-29T18:00:07","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?page_id=56486"},"modified":"2023-08-30T16:57:23","modified_gmt":"2023-08-30T16:57:23","slug":"consulta-legal-presencial","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/","title":{"rendered":"Consulta Presencial"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"56486\" class=\"elementor elementor-56486\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5b03ac2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"5b03ac2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-eaa3226 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"eaa3226\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a626354 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a626354\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Consulta legal presencial<\/h1>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8bf0670 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"8bf0670\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-adb52a8 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"adb52a8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3494504 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3494504\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Nuestro servicio de consulta legal presencial est\u00e1 dise\u00f1ada para brindarte una direcci\u00f3n cercana y personalizada en la b\u00fasqueda de soluciones legales. Por lo que reconocemos la importancia de la comunicaci\u00f3n directa en asuntos legales, especialmente en temas sensibles e importantes para la comunidad LGBTQI+.<\/p><p>En CELIG, valoramos la confianza que colocas en nosotros al compartir tus preocupaciones y desaf\u00edos legales. As\u00ed que nuestra consulta presencial te ofrece la oportunidad de reunirte cara a cara. Ya sea que est\u00e9s considerando evacuar dudas cuestiones de derecho de familia, necesites orientaci\u00f3n en asuntos laborales o est\u00e9s explorando opciones para un matrimonio igualitario en Costa Rica, estamos aqu\u00ed para escuchar tus necesidades y darte un asesoramiento completo.<\/p><p>De esta manera entendemos que cada situaci\u00f3n legal es \u00fanica y merece una atenci\u00f3n independiente. Al elegir nuestra consulta presencial, puedes esperar un ambiente c\u00f3modo y libre de juicios.<\/p><p>Para agendar una consulta presencial, simplemente cont\u00e1ctanos y agendaremos una cita en nuestras oficinas.\u00a0<\/p><p>Nos enorgullecemos de ser defensores de los derechos y la igualdad para la comunidad LGBTQI+.<\/p><p>En CELIG, creemos que cada individuo merece acceso a una representaci\u00f3n legal que refleje sus necesidades y valores. Nuestra consulta legal presencial es un testimonio de nuestro compromiso en ofrecer un servicio integral y cercano para la comunidad LGBTQI+.<\/p><p>Estamos aqu\u00ed para caminar contigo en la b\u00fasqueda de justicia y equidad en cada paso del camino legal.<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7200cf5 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7200cf5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Conozca m\u00e1s de nuestros\u00a0<a href=\"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/\">servicios<\/a>\u00a0o \u00a0<a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send\/?phone=50683346441&amp;text&amp;type=phone_number&amp;app_absent=0\">cont\u00e1ctanos<\/a>\u00a0si necesitas m\u00e1s informaci\u00f3n<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Consulta legal presencial Nuestro servicio de consulta legal presencial est\u00e1 dise\u00f1ada para brindarte una direcci\u00f3n cercana y personalizada en la b\u00fasqueda de soluciones legales. Por lo que reconocemos la importancia&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":18410,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-56486","page","type-page","status-publish","hentry"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Consulta legal presencial a poblaci\u00f3n LGBTIQ+ Costa Rica CELIG<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Consulta legal presencial enfocada a la comunidad LGBTQI+ en Costa Rica y dise\u00f1ada para brindar accesibilidad en asesoramiento legal.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Consulta legal presencial a poblaci\u00f3n LGBTIQ+ Costa Rica CELIG\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Consulta legal presencial enfocada a la comunidad LGBTQI+ en Costa Rica y dise\u00f1ada para brindar accesibilidad en asesoramiento legal.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-30T16:57:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Consulta legal presencial a poblaci\u00f3n LGBTIQ+ Costa Rica CELIG\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Consulta legal presencial enfocada a la comunidad LGBTQI+ en Costa Rica y dise\u00f1ada para brindar accesibilidad en asesoramiento legal.\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/\",\"name\":\"Consulta legal presencial a poblaci\u00f3n LGBTIQ+ Costa Rica CELIG\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-08-29T18:00:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-30T16:57:23+00:00\",\"description\":\"Consulta legal presencial enfocada a la comunidad LGBTQI+ en Costa Rica y dise\u00f1ada para brindar accesibilidad en asesoramiento legal.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Servicios\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Consulta Presencial\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Consulta legal presencial a poblaci\u00f3n LGBTIQ+ Costa Rica CELIG","description":"Consulta legal presencial enfocada a la comunidad LGBTQI+ en Costa Rica y dise\u00f1ada para brindar accesibilidad en asesoramiento legal.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Consulta legal presencial a poblaci\u00f3n LGBTIQ+ Costa Rica CELIG","og_description":"Consulta legal presencial enfocada a la comunidad LGBTQI+ en Costa Rica y dise\u00f1ada para brindar accesibilidad en asesoramiento legal.","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_modified_time":"2023-08-30T16:57:23+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_title":"Consulta legal presencial a poblaci\u00f3n LGBTIQ+ Costa Rica CELIG","twitter_description":"Consulta legal presencial enfocada a la comunidad LGBTQI+ en Costa Rica y dise\u00f1ada para brindar accesibilidad en asesoramiento legal.","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/","name":"Consulta legal presencial a poblaci\u00f3n LGBTIQ+ Costa Rica CELIG","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-08-29T18:00:07+00:00","dateModified":"2023-08-30T16:57:23+00:00","description":"Consulta legal presencial enfocada a la comunidad LGBTQI+ en Costa Rica y dise\u00f1ada para brindar accesibilidad en asesoramiento legal.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/consulta-legal-presencial\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Servicios","item":"https:\/\/celigcr.com\/servicios-legales-lgbtiq\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Consulta Presencial"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/56486","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56486"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/56486\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56677,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/56486\/revisions\/56677"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18410"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56486"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}