{"version":"1.0","provider_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","provider_url":"https:\/\/celigcr.com","author_name":"Ana Isabel Sibaja","author_url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/","title":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ?","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"uOeXa1OuL3\"><a href=\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/\">\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ?<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/embed\/#?secret=uOeXa1OuL3\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ?\u00bb \u2014 CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" data-secret=\"uOeXa1OuL3\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","description":"El acceso a informaci\u00f3n en poder de instituciones p\u00fablicas es un derecho fundamental. Esta informaci\u00f3n podr\u00eda ser necesaria para fines period\u00edsticos, de investigaci\u00f3n u otros fines para el p\u00fablico. Sin&hellip;","thumbnail_url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","thumbnail_width":792,"thumbnail_height":612}