{"id":10401,"date":"2021-08-13T12:07:10","date_gmt":"2021-08-13T12:07:10","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=10401"},"modified":"2023-03-31T22:02:15","modified_gmt":"2023-03-31T22:02:15","slug":"licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/","title":{"rendered":"Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"10401\" class=\"elementor elementor-10401\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Desde la anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia, la Sala Constitucional en su sentencia n\u00famero 12782-2018 advirti\u00f3 algunos vac\u00edos legislativos que deb\u00edan ser atendidos por parte de las personas Diputadas de la Rep\u00fablica. Uno de estos vac\u00edos es el caso de las licencias de maternidad entre mujeres lesbianas. En este blog ofrecemos algunas luces sobre c\u00f3mo resolver este punto.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>\u00bfQui\u00e9n deber\u00eda gozar de la licencia de maternidad?<\/b><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Los art\u00edculos 95 y 96 del C\u00f3digo de Trabajo establecen una licencia de maternidad de un mes preparto y tres meses posparto. Sin embargo, ninguna ley establece c\u00f3mo debe aplicarse esta licencia en el caso de una pareja de mujeres lesbianas. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En su sentencia 12782-2018, la Sala Constitucional indic\u00f3 que \u201c<\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>Advi\u00e9rtase, que en el caso de los numerales 95 y 96, cuando se alude a \u201c<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>la trabajadora que adopte<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>\u201d, evidentemente, emerge la duda de c\u00f3mo regular el caso de la adopci\u00f3n efectuada por una pareja de mujeres trabajadoras (\u00bfse les dar\u00e1 el beneficio a ambas o solo a una, en cuyo caso con base en qu\u00e9 par\u00e1metros se determinar\u00eda la beneficiaria?), as\u00ed como si el mismo derecho se les reconocer\u00eda a las parejas de hombres trabajadores<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">\u201d.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En nuestro criterio la licencia por maternidad debe otorgarse en igualdad de condiciones a ambas madres. El Principio 13 de los Principios de Yogyakarta establece que las licencias por maternidad se deben otorgar en igualdad de condiciones y sin discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero. La Corte Interamericana se\u00f1al\u00f3 lo mismo en su Opini\u00f3n Consultiva OC-24\/17. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En caso de otorgar la licencia a solamente una de las madres, se estar\u00eda discriminando a la otra en el goce de la licencia por su orientaci\u00f3n sexual, lo cual es claramente prohibido por las normas del Derecho Internacional de los Derechos Humanos. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>\u00bfC\u00f3mo reclamar el derecho a gozar de esta licencia en t\u00e9rminos igualitarios?<\/b><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Al no existir una norma que establezca claramente que la licencia debe gozarse en igualdad de condiciones por ambas madres, es probable que la controversia tenga que llevarse a tribunales. Una primera opci\u00f3n es solicitar la interpretaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la norma sin discriminaci\u00f3n ante la Sala Constitucional mediante la v\u00eda del recurso de amparo y de la acci\u00f3n de inconstitucionalidad. Una segunda opci\u00f3n podr\u00eda ser acudir a la jurisdicci\u00f3n ordinaria de los tribunales de trabajo. La opci\u00f3n m\u00e1s factible depender\u00e1 del caso concreto. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <\/span><\/span><u><a style=\"color: #808080;\" href=\"mailto:info@celigcr.com\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">info@celigcr.com<\/span><\/span><\/a><\/u><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">. <\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><span style=\"color: #808080;\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/span> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde la anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia, la Sala Constitucional en su sentencia n\u00famero 12782-2018 advirti\u00f3 algunos vac\u00edos legislativos que deb\u00edan ser atendidos por parte&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[],"class_list":["post-10401","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Desde la anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia, la Sala Constitucional en su sentencia n\u00famero 12782-2018 advirti\u00f3 algunos vac\u00edos legislativos que deb\u00edan ser atendidos por parte&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-08-13T12:07:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:02:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas\",\"datePublished\":\"2021-08-13T12:07:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:02:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/\"},\"wordCount\":491,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/\",\"name\":\"Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-13T12:07:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:02:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas","og_description":"Desde la anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia, la Sala Constitucional en su sentencia n\u00famero 12782-2018 advirti\u00f3 algunos vac\u00edos legislativos que deb\u00edan ser atendidos por parte&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2021-08-13T12:07:10+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:02:15+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas","datePublished":"2021-08-13T12:07:10+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:02:15+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/"},"wordCount":491,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/","name":"Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-13T12:07:10+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:02:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-por-maternidad-entre-parejas-de-mujeres-lesbianas\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Licencia por maternidad entre parejas de mujeres lesbianas"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10401","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10401"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10401\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55421,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10401\/revisions\/55421"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10401"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10401"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10401"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}