{"id":10889,"date":"2021-08-18T17:09:38","date_gmt":"2021-08-18T17:09:38","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=10889"},"modified":"2023-03-31T22:02:01","modified_gmt":"2023-03-31T22:02:01","slug":"protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/","title":{"rendered":"\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"10889\" class=\"elementor elementor-10889\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Hace algunos d\u00edas la Corte Interamericana de Derechos Humanos dio a conocer su sentencia emitida en el caso de Vicky Hern\u00e1ndez contra Honduras, una sentencia paradigm\u00e1tica para la protecci\u00f3n de los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ+. En esta ocasi\u00f3n, la Corte analiz\u00f3 un punto fundamental que en CELIG discutimos en este blog. <\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En la sentencia de Vicky Hern\u00e1ndez, la Corte Interamericana analiz\u00f3 si la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1, el tratado internacional para prevenir, erradicar y sancionar la violencia contra la mujer, tambi\u00e9n proteg\u00eda a las mujeres <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>trans<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">. <\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Afortunadamente la Corte en su voto de mayor\u00eda dictamin\u00f3 que la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 tambi\u00e9n protege a las mujeres trans. Sin embargo, una de las magistraturas del Tribunal sostuvo en un voto salvado que la Convenci\u00f3n no proteg\u00eda a las mujeres trans. <\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">La protecci\u00f3n de la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 implica en palabras de la Corte que aplica <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>\u201c(\u2026) la noci\u00f3n de debida diligencia reforzada. Esto implica aplicar una perspectiva de g\u00e9nero en la investigaci\u00f3n y juzgamiento de casos de violencia cometida contra las mujeres, incluyendo la violencia contra las mujeres trans, as\u00ed como evitar la impunidad cr\u00f3nica que env\u00eda un mensaje de tolerancia y permite la repetici\u00f3n de los hechos<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">\u201d.<\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En Costa Rica, consideramos que este precedente de la Corte ser\u00e1 de especial importancia en medidas de protecci\u00f3n contra violencia dom\u00e9stica, en procesos penales por delitos cometidos en perjuicio de mujeres trans (por su condici\u00f3n de mujer y por pertenecer a la comunidad LGBTIQ+), as\u00ed como en procesos laborales en las que se discuten despidos o contrataciones discriminatorias o procesos de hostigamiento sexual o laboral. <\/span><\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTIQ+. <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <\/span><\/span><u><a style=\"color: #808080;\" href=\"mailto:info@celigcr.com\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">info@celigcr.com<\/span><\/span><\/a><\/u><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">. <\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><span style=\"color: #808080;\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/span> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace algunos d\u00edas la Corte Interamericana de Derechos Humanos dio a conocer su sentencia emitida en el caso de Vicky Hern\u00e1ndez contra Honduras, una sentencia paradigm\u00e1tica para la protecci\u00f3n de&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-10889","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hace algunos d\u00edas la Corte Interamericana de Derechos Humanos dio a conocer su sentencia emitida en el caso de Vicky Hern\u00e1ndez contra Honduras, una sentencia paradigm\u00e1tica para la protecci\u00f3n de&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-08-18T17:09:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:02:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans?\",\"datePublished\":\"2021-08-18T17:09:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:02:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/\"},\"wordCount\":356,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/\",\"name\":\"\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-18T17:09:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:02:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans?","og_description":"Hace algunos d\u00edas la Corte Interamericana de Derechos Humanos dio a conocer su sentencia emitida en el caso de Vicky Hern\u00e1ndez contra Honduras, una sentencia paradigm\u00e1tica para la protecci\u00f3n de&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2021-08-18T17:09:38+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:02:01+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans?","datePublished":"2021-08-18T17:09:38+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:02:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/"},"wordCount":356,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/","name":"\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-18T17:09:38+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:02:01+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/protege-la-convencion-belem-do-para-a-las-mujeres-trans\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfProtege la Convenci\u00f3n Belem do Par\u00e1 a las mujeres trans?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10889","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10889"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10889\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55419,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10889\/revisions\/55419"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10889"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10889"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10889"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}