{"id":1654,"date":"2019-04-24T14:40:12","date_gmt":"2019-04-24T14:40:12","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=1654"},"modified":"2023-03-31T22:14:18","modified_gmt":"2023-03-31T22:14:18","slug":"arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/","title":{"rendered":"Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>A partir del 03 de abril de 2019 la Caja Costarricense de Seguro Social empez\u00f3 a aplicar el Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n.<\/p><p>Ello inici\u00f3 con una capacitaci\u00f3n a las personas encargadas de aplicar este Protocolo.<\/p><p>Este avance representa un gran logro en materia de derechos humanos de la poblaci\u00f3n LGTBI al otorgar una protecci\u00f3n y respeto adecuado al derecho a la salud a la poblaci\u00f3n Trans, m\u00e1s all\u00e1 del reconocimiento de sus derechos, se trata de la protecci\u00f3n de los mismos de la mano de un adecuado suministro de hormonas a las personas Trans.<\/p><p>Esta medida viene de la mano con una serie de acciones encaminadas a asegurar los derechos de la comunidad LGTBI a ra\u00edz de la mano de Sentencia de la Sala Constitucional que aprueba el matrimonio igualitario, as\u00ed como la Opini\u00f3n Consultiva de la CIDH en la misma materia.<\/p><p>En este sentido, en la Gaceta N\u00famero 18 del pasado 25 de enero, se public\u00f3 el Decreto N\u00famero 41496-S \u201c Declaratoria de Inter\u00e9s P\u00fablico y Nacional del Protocolo de Atenci\u00f3n Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n de la Red de Servicios de Salud\u201d el cual reg\u00eda a partir de su publicaci\u00f3n.<\/p><p>No obstante, formalmente inici\u00f3 a partir de este 03 de abril mediante la capacitaci\u00f3n adecuada al personal.<\/p><p>Dicho protocolo hab\u00eda sido aprobado por la Caja Costarricense de Seguro Social el pasado 29 de Noviembre del 2018, con esta Declaratoria de Intereses, el Gobierno procurar\u00eda su plena ejecuci\u00f3n.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;info@celigcr.com<\/p><p>Somos especialistas en litigio igualitario.<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;<\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A partir del 03 de abril de 2019 la Caja Costarricense de Seguro Social empez\u00f3 a aplicar el Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n. Ello inici\u00f3 con una&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[222,223,224],"class_list":["post-1654","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","tag-hormonas","tag-hormonizacion","tag-personas-trans"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A partir del 03 de abril de 2019 la Caja Costarricense de Seguro Social empez\u00f3 a aplicar el Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n. Ello inici\u00f3 con una&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-04-24T14:40:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:14:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud\",\"datePublished\":\"2019-04-24T14:40:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:14:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/\"},\"wordCount\":338,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"hormonas\",\"hormonizaci\u00f3n\",\"personas trans\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/\",\"name\":\"Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-04-24T14:40:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:14:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud","og_description":"A partir del 03 de abril de 2019 la Caja Costarricense de Seguro Social empez\u00f3 a aplicar el Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n. Ello inici\u00f3 con una&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-04-24T14:40:12+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:14:18+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud","datePublished":"2019-04-24T14:40:12+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:14:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/"},"wordCount":338,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["hormonas","hormonizaci\u00f3n","personas trans"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/","name":"Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-04-24T14:40:12+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:14:18+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/arranca-protocolo-integral-de-personas-trans-para-la-hormonizacion-en-la-red-de-servicios-de-salud\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Arranca Protocolo Integral de Personas Trans para la Hormonizaci\u00f3n en la red de servicios de Salud"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1654","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1654"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1654\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55544,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1654\/revisions\/55544"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1654"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1654"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1654"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}