{"id":16776,"date":"2021-10-06T15:24:00","date_gmt":"2021-10-06T15:24:00","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=16776"},"modified":"2023-03-31T22:00:34","modified_gmt":"2023-03-31T22:00:34","slug":"el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/","title":{"rendered":"El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"16776\" class=\"elementor elementor-16776\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En otros blogs hemos comentado sobre los Principios de Yogyakarta +10. En esta ocasi\u00f3n comentaremos algunos derechos importantes que se desprenden del derecho al disfrute del m\u00e1s alto nivel posible de salud f\u00edsica y mental en relaci\u00f3n con las personas <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>trans<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Los Principios de Yogyakarta +10 establecen el derecho de las personas <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>trans<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"> a acceder a terapia de reemplazo hormonal en los sistemas de salud p\u00fablicos o bien el acceso a trav\u00e9s de sistemas de salud privados que permitan el reembolso o cobertura de estos costos a trav\u00e9s de los esquemas de seguro vigentes. En nuestro pa\u00eds las personas <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>trans <\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">pueden iniciar este proceso sin costo y de manera \u00e1gil y sencilla a trav\u00e9s de la CCSS. La persona interesada puede iniciar el proceso a trav\u00e9s del \u00e1rea de salud m\u00e1s cercana, quien ser\u00e1 la encargada de activar las referencias a las especialidades m\u00e9dicas correspondientes con el fin de iniciar el tratamiento. Es importante tomar nota que este tratamiento no es obligatorio, sino que es una opci\u00f3n para aquellas personas que desean hacer su transici\u00f3n hormonal o incluso quir\u00fargica.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Adem\u00e1s de las terapias de reemplazo hormonal, en CELIG consideramos fundamental el reciente lanzamiento del plan piloto del PrEP (profilaxis preexposici\u00f3n). Este medicamento disminuye en un 95% el riesgo de contraer el VIH por la v\u00eda sexual y en un 70% a trav\u00e9s de agujas y jeringas. De momento el medicamento \u00fanicamente est\u00e1 disponible para poblaci\u00f3n que se considera de alto riesgo en contracci\u00f3n de la enfermedad, como lo podr\u00edan ser en el caso de parejas sero-discordantes (es decir, una de las personas es VIH positivo y la otra no). Esta valoraci\u00f3n la realiza el personal m\u00e9dico de la CCSS.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En el caso de las personas trans resulta indispensable informarse. El medicamento PrEP no interfiere con la terapia de reemplazo hormonal. La informaci\u00f3n sobre el PrEP puede ser consultada a trav\u00e9s de las redes sociales del Mecanismo Coordinador de Pa\u00eds Costa Rica. En Instagram lo pueden encontrar como <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"en-US\">@mecanismocoordinadorpaiscr. <\/span><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <\/span><\/span><u><a style=\"color: #808080;\" href=\"mailto:info@celigcr.com\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">info@celigcr.com<\/span><\/span><\/a><\/u><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">. <\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><span style=\"color: #808080;\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/span> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a97693c sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a97693c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfTe gust\u00f3? \u00a1Compartilo!<\/h2>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section-with-custom-width elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cec4872 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"cec4872\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f1dd9d sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"6f1dd9d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53d80bc elementor-share-buttons--view-icon elementor-share-buttons--shape-rounded elementor-share-buttons--align-center elementor-share-buttons--skin-gradient elementor-grid-0 elementor-share-buttons--color-official sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-share-buttons\" data-id=\"53d80bc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"share-buttons.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-grid\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div\n\t\t\t\t\t\t\tclass=\"elementor-share-btn elementor-share-btn_facebook\"\n\t\t\t\t\t\t\trole=\"button\"\n\t\t\t\t\t\t\ttabindex=\"0\"\n\t\t\t\t\t\t\taria-label=\"Compartir en facebook\"\n\t\t\t\t\t\t>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-share-btn__icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-facebook\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M504 256C504 119 393 8 256 8S8 119 8 256c0 123.78 90.69 226.38 209.25 245V327.69h-63V256h63v-54.64c0-62.15 37-96.48 93.67-96.48 27.14 0 55.52 4.84 55.52 4.84v61h-31.28c-30.8 0-40.41 19.12-40.41 38.73V256h68.78l-11 71.69h-57.78V501C413.31 482.38 504 379.78 504 256z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div\n\t\t\t\t\t\t\tclass=\"elementor-share-btn elementor-share-btn_twitter\"\n\t\t\t\t\t\t\trole=\"button\"\n\t\t\t\t\t\t\ttabindex=\"0\"\n\t\t\t\t\t\t\taria-label=\"Compartir en twitter\"\n\t\t\t\t\t\t>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-share-btn__icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-twitter\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M459.37 151.716c.325 4.548.325 9.097.325 13.645 0 138.72-105.583 298.558-298.558 298.558-59.452 0-114.68-17.219-161.137-47.106 8.447.974 16.568 1.299 25.34 1.299 49.055 0 94.213-16.568 130.274-44.832-46.132-.975-84.792-31.188-98.112-72.772 6.498.974 12.995 1.624 19.818 1.624 9.421 0 18.843-1.3 27.614-3.573-48.081-9.747-84.143-51.98-84.143-102.985v-1.299c13.969 7.797 30.214 12.67 47.431 13.319-28.264-18.843-46.781-51.005-46.781-87.391 0-19.492 5.197-37.36 14.294-52.954 51.655 63.675 129.3 105.258 216.365 109.807-1.624-7.797-2.599-15.918-2.599-24.04 0-57.828 46.782-104.934 104.934-104.934 30.213 0 57.502 12.67 76.67 33.137 23.715-4.548 46.456-13.32 66.599-25.34-7.798 24.366-24.366 44.833-46.132 57.827 21.117-2.273 41.584-8.122 60.426-16.243-14.292 20.791-32.161 39.308-52.628 54.253z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div\n\t\t\t\t\t\t\tclass=\"elementor-share-btn elementor-share-btn_linkedin\"\n\t\t\t\t\t\t\trole=\"button\"\n\t\t\t\t\t\t\ttabindex=\"0\"\n\t\t\t\t\t\t\taria-label=\"Compartir en linkedin\"\n\t\t\t\t\t\t>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-share-btn__icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-linkedin\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 32H31.9C14.3 32 0 46.5 0 64.3v383.4C0 465.5 14.3 480 31.9 480H416c17.6 0 32-14.5 32-32.3V64.3c0-17.8-14.4-32.3-32-32.3zM135.4 416H69V202.2h66.5V416zm-33.2-243c-21.3 0-38.5-17.3-38.5-38.5S80.9 96 102.2 96c21.2 0 38.5 17.3 38.5 38.5 0 21.3-17.2 38.5-38.5 38.5zm282.1 243h-66.4V312c0-24.8-.5-56.7-34.5-56.7-34.6 0-39.9 27-39.9 54.9V416h-66.4V202.2h63.7v29.2h.9c8.9-16.8 30.6-34.5 62.9-34.5 67.2 0 79.7 44.3 79.7 101.9V416z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-602befd elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"602befd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-020414f sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"020414f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b486930 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"b486930\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En otros blogs hemos comentado sobre los Principios de Yogyakarta +10. En esta ocasi\u00f3n comentaremos algunos derechos importantes que se desprenden del derecho al disfrute del m\u00e1s alto nivel posible&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-16776","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En otros blogs hemos comentado sobre los Principios de Yogyakarta +10. En esta ocasi\u00f3n comentaremos algunos derechos importantes que se desprenden del derecho al disfrute del m\u00e1s alto nivel posible&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-06T15:24:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:00:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/shutterstock_643250491-1-scaled-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP\",\"datePublished\":\"2021-10-06T15:24:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:00:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/\"},\"wordCount\":438,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/\",\"name\":\"El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-06T15:24:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:00:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP","og_description":"En otros blogs hemos comentado sobre los Principios de Yogyakarta +10. En esta ocasi\u00f3n comentaremos algunos derechos importantes que se desprenden del derecho al disfrute del m\u00e1s alto nivel posible&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2021-10-06T15:24:00+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:00:34+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/shutterstock_643250491-1-scaled-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP","datePublished":"2021-10-06T15:24:00+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:00:34+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/"},"wordCount":438,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/","name":"El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-10-06T15:24:00+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:00:34+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-salud-de-las-personas-trans-en-costa-rica-terapia-de-reemplazo-hormonal-y-el-prep\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El derecho a la salud de las personas trans en Costa Rica: terapia de reemplazo hormonal y el PrEP"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16776","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16776"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16776\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55416,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16776\/revisions\/55416"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16776"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16776"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16776"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}