{"id":1761,"date":"2019-05-15T16:08:39","date_gmt":"2019-05-15T16:08:39","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=1761"},"modified":"2023-03-31T22:13:53","modified_gmt":"2023-03-31T22:13:53","slug":"seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/","title":{"rendered":"Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento."},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>En nuestro pa\u00eds, uno de los primeros pasos que se tomaron en pro del respeto de los derechos de las parejas del mismo sexo fue la opci\u00f3n de la persona titular del seguro social ante la Caja Costarricense de Seguro Social de asegurar a su conviviente de hecho como beneficiario familiar.<\/p><p>En este sentido, las parejas del mismo sexo en las cuales solamente un miembro de la pareja trabaje, y el otro no, pueden gozar ambos del derecho al Seguro Social y por ende el derecho a la salud, mediante al figura del Beneficiario Familiar.<\/p><p>Para ello la Caja Costarricense del Seguro Social presupone las mismas disposiciones que a aquellas parejas de distinto sexo en Uni\u00f3n Libre, ello por actualmente no ser de legalmente aplicable el matrimonio entre personas del mismo sexo.<\/p><p>No obstante, la CCSS reconoce los derechos de las parejas del mismo sexo, mediante las uniones de hecho, bajo los mismos requisitos que a las parejas de distinto sexo.<\/p><p>Por lo anterior, aquellas personas que tengan una relaci\u00f3n de convivencia y dependencia econ\u00f3mica con un asegurado directo, pueden ser inscritas mediante el tr\u00e1mite de Registro de Parejas de Convivencia de la CCSS, el cual consiste en un formulario y la presentaci\u00f3n de una Declaraci\u00f3n Jurada.<\/p><p>Para ello, la convivencia debe ser en forma estable, p\u00fablica, exclusiva y bajo el mismo techo sin importar el tiempo; en la cual la pareja comparta alimentos, cama y cohabitaci\u00f3n sexual de manera ininterrumpida.<\/p><p>Asimismo, tanto el asegurado o asegurada directo como el compa\u00f1ero o compa\u00f1era&nbsp;&nbsp;deben ostentar la libertad de estado al momento de solicitar la protecci\u00f3n.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Somos especialistas en litigio laboral igualitario.<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/strong><\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En nuestro pa\u00eds, uno de los primeros pasos que se tomaron en pro del respeto de los derechos de las parejas del mismo sexo fue la opci\u00f3n de la persona&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285],"tags":[230],"class_list":["post-1761","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia","tag-beneficio-familiar"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En nuestro pa\u00eds, uno de los primeros pasos que se tomaron en pro del respeto de los derechos de las parejas del mismo sexo fue la opci\u00f3n de la persona&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-15T16:08:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:13:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento.\",\"datePublished\":\"2019-05-15T16:08:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:13:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/\"},\"wordCount\":354,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"beneficio familiar\"],\"articleSection\":[\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/\",\"name\":\"Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-05-15T16:08:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:13:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento.","og_description":"En nuestro pa\u00eds, uno de los primeros pasos que se tomaron en pro del respeto de los derechos de las parejas del mismo sexo fue la opci\u00f3n de la persona&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-05-15T16:08:39+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:13:53+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento.","datePublished":"2019-05-15T16:08:39+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:13:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/"},"wordCount":354,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["beneficio familiar"],"articleSection":["Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/","name":"Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-05-15T16:08:39+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:13:53+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/seguro-social-entre-parejas-del-mismo-sexo-disposiciones-de-la-ccss-para-el-aseguramiento\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Seguro Social entre Parejas del Mismo Sexo-Disposiciones de la CCSS para el aseguramiento."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1761","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1761"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1761\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55542,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1761\/revisions\/55542"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1761"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1761"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1761"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}