{"id":2115,"date":"2019-05-22T10:52:35","date_gmt":"2019-05-22T10:52:35","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2115"},"modified":"2023-03-31T22:13:36","modified_gmt":"2023-03-31T22:13:36","slug":"directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/","title":{"rendered":"Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>Esta semana el Gobierno firm\u00f3 una Directriz que instruye a las instituciones de la Administraci\u00f3n P\u00fablica a recopilar datos sobre la Poblaci\u00f3n LGTBIQ en sus fichas de informaci\u00f3n, mediante la recopilaci\u00f3n adecuada de variables de identidad de g\u00e9nero y orientaci\u00f3n sexual.<\/p><p>Esta iniciativa se encuentra plasmada en la Directriz 047-P cuyo objetivo es solventar la falta de informaci\u00f3n que a nivel nacional se tiene de la poblaci\u00f3n LGTBIQ. Informaci\u00f3n que ha sido reconocida por el Programa de Naciones Unidas para el Desarrollo de gran importancia para el respeto de los Derechos Humanos de esta Poblaci\u00f3n, no solamente en cuanto al permitir el conocimiento del porcentaje de personas que conforman esta poblaci\u00f3n, si no en cuanto al conocimiento real de las condiciones en las cuales viven estas personas en cada pa\u00eds. Datos que le permitir\u00edan al Estado adecuar de manera id\u00f3nea las pol\u00edticas p\u00fablicas para el respeto y protecci\u00f3n de los Derechos Humanos de la comunidad LGTBIQ.<\/p><p>Con esta Directriz esperamos que a nivel de las instituciones publicas se comience a plasmar en las estad\u00edsticas nacionales los datos reales de la poblaci\u00f3n LGTBIQ que conforman nuestro pa\u00eds. Y que ello sea una herramienta certera en el cambio hacia una protecci\u00f3n efectiva de los Derechos Humanos.<\/p><p>Asimismo, esta recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n debe seguir criterios t\u00e9cnicos que precisamente velen por el respeto de la poblaci\u00f3n y sean libres de discriminaci\u00f3n.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Somos especialistas en litigio igualitario.<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/strong><\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta semana el Gobierno firm\u00f3 una Directriz que instruye a las instituciones de la Administraci\u00f3n P\u00fablica a recopilar datos sobre la Poblaci\u00f3n LGTBIQ en sus fichas de informaci\u00f3n, mediante la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[231,195,232,224],"class_list":["post-2115","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","tag-estadisticas","tag-lgtbi","tag-lgtbiq","tag-personas-trans"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Esta semana el Gobierno firm\u00f3 una Directriz que instruye a las instituciones de la Administraci\u00f3n P\u00fablica a recopilar datos sobre la Poblaci\u00f3n LGTBIQ en sus fichas de informaci\u00f3n, mediante la&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-22T10:52:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:13:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI\",\"datePublished\":\"2019-05-22T10:52:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:13:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/\"},\"wordCount\":324,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"Estad\u00edsticas\",\"LGTBI\",\"LGTBIQ\",\"personas trans\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/\",\"name\":\"Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-05-22T10:52:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:13:36+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI","og_description":"Esta semana el Gobierno firm\u00f3 una Directriz que instruye a las instituciones de la Administraci\u00f3n P\u00fablica a recopilar datos sobre la Poblaci\u00f3n LGTBIQ en sus fichas de informaci\u00f3n, mediante la&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-05-22T10:52:35+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:13:36+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI","datePublished":"2019-05-22T10:52:35+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:13:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/"},"wordCount":324,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["Estad\u00edsticas","LGTBI","LGTBIQ","personas trans"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/","name":"Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-05-22T10:52:35+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:13:36+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/directriz-busca-obtener-informacion-sobre-la-poblacion-lgtbi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Directriz busca obtener informaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n LGTBI"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2115","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2115"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2115\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55541,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2115\/revisions\/55541"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2115"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2115"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2115"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}