{"id":21296,"date":"2021-11-25T12:10:27","date_gmt":"2021-11-25T12:10:27","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=21296"},"modified":"2023-03-31T19:33:01","modified_gmt":"2023-03-31T19:33:01","slug":"que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans?"},"content":{"rendered":"<p>En varios blogs hemos comentado la importancia de proteger a la poblaci\u00f3n LGBTQIA+ de la discriminaci\u00f3n y de otras formas m\u00e1s graves de violencia. En el contexto educativo es fundamental proteger a la ni\u00f1ez. De no hacerlo, quedan expuestas a graves violaciones de sus derechos como bullying y abandono del sistema educativo.<\/p><p>En ese marco de protecci\u00f3n no es solo necesario que el centro educativo como tal no cometa actos violentos o discriminaci\u00f3n contra los y las estudiantes trans, sino que tambi\u00e9n requiere la adopci\u00f3n de acciones afirmativas para proteger al estudiantado. En este blog discutimos por qu\u00e9 es importante tomar este tipo de acciones y cu\u00e1les podr\u00edan ser algunas que el centro educativo podr\u00eda adoptar.<\/p><p><strong>\u00bfPor qu\u00e9 son importantes las acciones afirmativas?<\/strong><\/p><p>El C\u00f3digo de Ni\u00f1ez y Adolescencia recoge el derecho fundamental de las personas menores de edad a permanecer en el centro educativo. Cuando los y las estudiantes trans no encuentran en su escuela o colegio un entorno seguro donde puedan vivir y expresar libremente su identidad de g\u00e9nero y su orientaci\u00f3n sexual, es probable que su rendimiento acad\u00e9mico se vea comprometido o incluso muestren resistencia a continuar o culminar con sus estudios.<\/p><p>Los centros educativos son los principales obligados en proteger al estudiantado trans y garantizar su derecho a la permanencia en la instituci\u00f3n.<\/p><p><strong>\u00bfQu\u00e9 medidas afirmativas podr\u00eda tomar la instituci\u00f3n?<\/strong><\/p><p>El Ministerio de Educaci\u00f3n P\u00fablica desarroll\u00f3 un&nbsp;<em>Protocolo de atenci\u00f3n del bullying contra poblaci\u00f3n LGBT inserta en los centros educativos<\/em>&nbsp;que recoge algunas medidas que en CELIG consideramos indispensables:<\/p><ul class=\"wp-block-list\"><li>La documentaci\u00f3n, listas de asistencia y ex\u00e1menes deben respetar el nombre con el cual se autoidentifica la persona, independientemente de que el cambio a nivel legal haya ocurrido;<\/li>\n\n<li>Permitir a la persona utilizar el servicio sanitario acorde con su identidad de g\u00e9nero;<\/li>\n\n<li>Las \u00e1reas recreativas y segregadas por g\u00e9nero deben respetar la identidad de la persona estudiante;<\/li>\n\n<li>Permitir el uso de uniforme, accesorios, pelo y maquillaje conforme a la identidad de g\u00e9nero de la persona;<\/li>\n\n<li>Es importante recordar que al inicio de la transici\u00f3n es probable que una persona trans requiera el uso de accesorios, maquillaje o vestimenta que refuercen su identidad de g\u00e9nero mientras la transici\u00f3n culmina.<\/li><\/ul><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256, 2245-0855, whatsapp +506-8334-6441 o escribirnos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En varios blogs hemos comentado la importancia de proteger a la poblaci\u00f3n LGBTQIA+ de la discriminaci\u00f3n y de otras formas m\u00e1s graves de violencia. En el contexto educativo es fundamental&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-21296","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En varios blogs hemos comentado la importancia de proteger a la poblaci\u00f3n LGBTQIA+ de la discriminaci\u00f3n y de otras formas m\u00e1s graves de violencia. En el contexto educativo es fundamental&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-25T12:10:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T19:33:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans?\",\"datePublished\":\"2021-11-25T12:10:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:33:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/\"},\"wordCount\":468,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/\",\"name\":\"\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-25T12:10:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:33:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans?","og_description":"En varios blogs hemos comentado la importancia de proteger a la poblaci\u00f3n LGBTQIA+ de la discriminaci\u00f3n y de otras formas m\u00e1s graves de violencia. En el contexto educativo es fundamental&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2021-11-25T12:10:27+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T19:33:01+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans?","datePublished":"2021-11-25T12:10:27+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:33:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/"},"wordCount":468,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/","name":"\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-11-25T12:10:27+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:33:01+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-acciones-afirmativas-puede-tomar-un-centro-educativo-para-proteger-a-estudiantes-trans\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfQu\u00e9 acciones afirmativas puede tomar un centro educativo para proteger a estudiantes trans?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21296","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21296"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55508,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21296\/revisions\/55508"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21296"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21296"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}