{"id":2465,"date":"2019-07-24T11:50:17","date_gmt":"2019-07-24T11:50:17","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2465"},"modified":"2023-03-31T22:10:23","modified_gmt":"2023-03-31T22:10:23","slug":"25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/","title":{"rendered":"25 de julio: Feriado de pago obligatorio"},"content":{"rendered":"<p>El d\u00eda de ma\u00f1ana, 25 de julio de 2019, tiene lugar la celebraci\u00f3n patria de la Anexi\u00f3n del Partido de Nicoya a Costa Rica; la cual, se conmemora como un d\u00eda feriado de ley al tratarse de una celebraci\u00f3n c\u00edvica, hist\u00f3rica y cultural.&nbsp;<\/p><p>El 25 de julio, es un d\u00eda feriado de pago obligatorio, lo cual a nivel laboral, significa que la ley establece que todo patrono debe concederles a sus trabajadores este d\u00eda como feriado, por lo cual, en principio, el trabajador no debe laborar, y&nbsp;&nbsp;este d\u00eda se le debe pagar como si lo hubiera laborado efectivamente.<\/p><p>Todo trabajador tiene derecho a disfrutar de los d\u00edas feriados establecidos por ley, independientemente de que su salario le sea cancelado de forma semanal, quincenal o mensual.<\/p><p>Asimismo, est\u00e1 prohibido que los patronos requieran que sus trabajadores laboren un d\u00eda feriado, independientemente si es de pago obligatorio o no, exponi\u00e9ndose en caso contrario a multas tales como el pago doble del salario. No obstante, esta regla tiene excepciones, dentro de las cuales podemos indicar a los establecimientos que vendan bebidas alcoh\u00f3licas, los del sector hotelero y restaurantes, gasolineras, entre otros.<\/p><p>En Celig, estamos conscientes que tanto para trabajadores como para los patronos los d\u00edas feriados, as\u00ed como su pago y posibilidad de laborarlos o no genera una serie de dudas, por ello queremos facilitar algunas bases para su mayor comprensi\u00f3n:<\/p><h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>El pago<\/strong><\/h2><p>Esto depender\u00e1 de la actividad realizada, si es comercial o no, y de la forma en que se le cancele el salario. Si se le paga de manera semanal, y no ejerce una actividad comercial en principio solamente deben pag\u00e1rsele los feriados de pago obligatorio, como es el caso del 25 de julio. No obstante, si se le paga de forma quincenal o mensual, o bien si se trata de una actividad comercial, aunque su salario se le cancele de forma semanal, deben pagarse todos los d\u00edas feriados.<\/p><h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>\u00bfSi trabaja por d\u00edas, o por horas, se ha preguntado si le corresponde el feriado de ley?<\/strong><\/h2><p>Ello depender\u00e1 si se trata de una actividad comercial o no y de la forma en que le cancelen el salario. No obstante, al ser el 25 de julio, un feriado de pago obligatorio, debe serle pagado a todo trabajador.<\/p><h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>\u00bfQu\u00e9 pasa con las personas que s\u00ed laboran el d\u00eda feriado?<\/strong><\/h2><p>En el caso del 25 de julio, que es un feriado de pago obligatorio, debe cancelarse de forma doble, el salario que le corresponde por ley por ser d\u00eda feriado, y el salario que le corresponde por haberlo laborado efectivamente.<\/p><p>Las&nbsp;&nbsp;<strong>horas extra<\/strong> en este feriado, deben pagarse a tiempo y medio en forma doble, es decir pago triple.<\/p><p>Somos especialistas en derecho igualitario.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda- Nathalie Tess Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El d\u00eda de ma\u00f1ana, 25 de julio de 2019, tiene lugar la celebraci\u00f3n patria de la Anexi\u00f3n del Partido de Nicoya a Costa Rica; la cual, se conmemora como un&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[255,190,256,257,220,217,228,258],"class_list":["post-2465","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral","tag-anexion","tag-derecho-laboral","tag-derechos-de-los-trabajadores","tag-feriado-de-pago-obligatorio","tag-feriados","tag-horas-extra","tag-obligacion-patronal","tag-pago-doble"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>25 de julio: Feriado de pago obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"25 de julio: Feriado de pago obligatorio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El d\u00eda de ma\u00f1ana, 25 de julio de 2019, tiene lugar la celebraci\u00f3n patria de la Anexi\u00f3n del Partido de Nicoya a Costa Rica; la cual, se conmemora como un&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-24T11:50:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:10:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"25 de julio: Feriado de pago obligatorio\",\"datePublished\":\"2019-07-24T11:50:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:10:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/\"},\"wordCount\":542,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"anexi\u00f3n\",\"Derecho laboral\",\"derechos de los trabajadores\",\"feriado de pago obligatorio\",\"Feriados\",\"horas extra\",\"obligaci\u00f3n patronal\",\"pago doble\"],\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/\",\"name\":\"25 de julio: Feriado de pago obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-24T11:50:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:10:23+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"25 de julio: Feriado de pago obligatorio\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"25 de julio: Feriado de pago obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"25 de julio: Feriado de pago obligatorio","og_description":"El d\u00eda de ma\u00f1ana, 25 de julio de 2019, tiene lugar la celebraci\u00f3n patria de la Anexi\u00f3n del Partido de Nicoya a Costa Rica; la cual, se conmemora como un&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-07-24T11:50:17+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:10:23+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"25 de julio: Feriado de pago obligatorio","datePublished":"2019-07-24T11:50:17+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:10:23+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/"},"wordCount":542,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["anexi\u00f3n","Derecho laboral","derechos de los trabajadores","feriado de pago obligatorio","Feriados","horas extra","obligaci\u00f3n patronal","pago doble"],"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/","name":"25 de julio: Feriado de pago obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-07-24T11:50:17+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:10:23+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/25-de-julio-feriado-de-pago-obligatorio\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"25 de julio: Feriado de pago obligatorio"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2465","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2465"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2465\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55532,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2465\/revisions\/55532"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2465"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2465"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2465"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}