{"id":2478,"date":"2019-07-31T11:56:47","date_gmt":"2019-07-31T11:56:47","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2478"},"modified":"2023-03-31T22:10:10","modified_gmt":"2023-03-31T22:10:10","slug":"02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/","title":{"rendered":"02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio"},"content":{"rendered":"<p>Este&nbsp;<strong>viernes 02 de agosto de 2019<\/strong>&nbsp;es un d\u00eda feriado de conformidad con la normativa laboral costarricense; ello debido a la celebraci\u00f3n cat\u00f3lica del d\u00eda de la Virgen de los \u00c1ngeles<\/p><p>Este feriado, en conjunto con el 12 de octubre, es uno de los dos d\u00edas feriados de ley que la legislaci\u00f3n se establece como&nbsp;<strong>de pago no obligatorio<\/strong>.<\/p><p><strong>\u00bfQu\u00e9 significa que un d\u00eda feriado sea de pago no obligatorio<\/strong>? Dentro de la normativa laboral, la mayor\u00eda de los d\u00edas feriados de ley deben ser pagados como laborados, aunque no se trabajen y si se trabajan corresponde su&nbsp;<strong>pago doble.&nbsp;<\/strong><\/p><p>No obstante, como lo explicamos anteriormente, la legislaci\u00f3n contempla dos excepciones el<strong>02 de agosto y el 12 de octubr<\/strong>e, estos d\u00edas, si bien son feriados y debe permit\u00edrsele al trabajador su disfrute, en caso de que no se trabajen, no deben de pagarse y si se laboran corresponde solamente su pago sencillo.&nbsp;<\/p><p>Sin embargo, ello queda a disposici\u00f3n del patrono, puesto que si \u00e9ste desea pagarlos, aunque no se laboren, puede as\u00ed hacerlo.<\/p><p>En relaci\u00f3n con el pago de este feriado, corresponde de la siguiente manera:&nbsp;<\/p><ul class=\"wp-block-list\"><li>Las empresas no comerciales que pagan sus salarios de manera semanal, por los d\u00edas efectivamente laborados, no deben contemplar para su pago el viernes 02 de agosto, a menos que el trabajador lo labore previo acuerdo, ello en raz\u00f3n de que ningun trabajador puede ser obligado a trabajar un&nbsp;<strong>d\u00eda feriado.<\/strong><\/li>\n\n<li>Las empresas comerciales con pago semanal y aquellos centros de trabajo con&nbsp;<strong>remuneraci\u00f3n mensual o quincenal<\/strong>, que reconocen el&nbsp;<strong>salario<\/strong>de todos los d\u00edas del mes, deben cumplir con el pago del salario completo , si el feriado no se trabaja.&nbsp;<\/li><\/ul><p>Respecto a las&nbsp;&nbsp;<strong>horas extra<\/strong>en este feriado, su pago depender\u00e1, asimismo de la actividad laboral y de la forma en que el trabajador reciba su salario,:<\/p><ul class=\"wp-block-list\"><li>Si el pago es mensual, cada hora extra se pagar\u00eda a tiempo y medio, pero calculada sobre la hora doble.<\/li>\n\n<li>Si el pago es semanal y se trata de una actividad no comercial, se paga a tiempo y medio sobre una hora sencilla, no doble.<\/li><\/ul><p><strong>\u00bfQu\u00e9 pasa con los trabajadores que no pr\u00e1ctican la religi\u00f3n cat\u00f3lica?&nbsp;<\/strong><\/p><p>Estas personas tienen derecho a disfrutar las celebraciones reconocidas de su religi\u00f3n, adem\u00e1s de los once d\u00edas feriados fijados por ley.<\/p><p>La forma de proceder, ser\u00eda solicitandole al patrono que le conceda dichos d\u00edas, los cuales no podr\u00e1n ser mayores a 4 d\u00edas al a\u00f1o, y deben estar debidamente registrados ante el Ministerio de Relaciones Exteriores y Culto; ahora bien, estos d\u00edas no son de pago obligatorio por parte del patrono, sin embargo, entre trabajador y empleador se puede acordar que los mismos sean rebajados de las vacaciones.<\/p><p>Somos especialistas en derecho igualitario.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda- Nathalie Tess Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Este&nbsp;viernes 02 de agosto de 2019&nbsp;es un d\u00eda feriado de conformidad con la normativa laboral costarricense; ello debido a la celebraci\u00f3n cat\u00f3lica del d\u00eda de la Virgen de los \u00c1ngeles&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[259,260,190,216,261,258,262],"class_list":["post-2478","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral","tag-02-de-agosto","tag-derecho-del-trabajo","tag-derecho-laboral","tag-feriado","tag-feriado-de-pago-no-obligatorio","tag-pago-doble","tag-pago-sencillo"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Este&nbsp;viernes 02 de agosto de 2019&nbsp;es un d\u00eda feriado de conformidad con la normativa laboral costarricense; ello debido a la celebraci\u00f3n cat\u00f3lica del d\u00eda de la Virgen de los \u00c1ngeles&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-31T11:56:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:10:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio\",\"datePublished\":\"2019-07-31T11:56:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:10:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/\"},\"wordCount\":563,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"02 de agosto\",\"derecho del trabajo\",\"Derecho laboral\",\"feriado\",\"feriado de pago no obligatorio\",\"pago doble\",\"pago sencillo\"],\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/\",\"name\":\"02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-31T11:56:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:10:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio","og_description":"Este&nbsp;viernes 02 de agosto de 2019&nbsp;es un d\u00eda feriado de conformidad con la normativa laboral costarricense; ello debido a la celebraci\u00f3n cat\u00f3lica del d\u00eda de la Virgen de los \u00c1ngeles&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-07-31T11:56:47+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:10:10+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio","datePublished":"2019-07-31T11:56:47+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:10:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/"},"wordCount":563,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["02 de agosto","derecho del trabajo","Derecho laboral","feriado","feriado de pago no obligatorio","pago doble","pago sencillo"],"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/","name":"02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-07-31T11:56:47+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:10:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/02-de-agosto-feriado-de-pago-no-obligatorio\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"02 de agosto: Feriado de pago no obligatorio"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2478","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2478"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2478\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55531,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2478\/revisions\/55531"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2478"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2478"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2478"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}