{"id":24921,"date":"2022-01-05T12:01:16","date_gmt":"2022-01-05T12:01:16","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=24921"},"modified":"2023-03-31T22:00:04","modified_gmt":"2023-03-31T22:00:04","slug":"necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/","title":{"rendered":"\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia?"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">En CELIG hemos celebrado varios matrimonios entre personas del mismo sexo. En algunas ocasiones estas uniones han sido entre una persona extranjera y una costarricense, y es frecuente que nos consulten si mientras tramitan su residencia por matrimonio est\u00e1n obligados a salir del pa\u00eds. En este blog aclaramos estas dudas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">Cuando una persona extranjera contrae matrimonio con una costarricense, puede optar por una residencia temporal. Esta residencia les permite a los 2 a\u00f1os naturalizarse o bien, optar por una residencia permanente en caso de cumplir 3 a\u00f1os con su residencia temporal.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde que se celebra el matrimonio y este es inscrito en el Registro Civil, la persona extranjera puede solicitar su residencia temporal. Sin embargo, la aprobaci\u00f3n de esta residencia no ocurre inmediatamente. La Direcci\u00f3n General de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda cuenta con al menos 3 meses para dar respuesta. Con la saturaci\u00f3n de casos producto del cierre ocurrido al inicio de la pandemia por el COVID-19, la tramitaci\u00f3n de estos casos en muchas ocasiones excede los tres meses.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">Mientras la persona extranjera espera una respuesta de la Autoridad migratoria no es necesario que salga y entre nuevamente a Costa Rica para renovar su plazo de permanencia \u2013 com\u00fanmente conocido como \u201cvisa\u201d\u2013. Si bien al momento de ingresar al pa\u00eds se autoriza una determinada cantidad de pa\u00eds de permanencia, este plazo se prorroga si la persona tramita una solicitud de permanencia legal bajo alg\u00fan otro estatus. El art\u00edculo 11 del Reglamento de Otorgamiento de Visas de Ingreso a Costa Rica indica:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt\u00edculo 11.-Las personas extranjeras a las que se les autorice el ingreso al pa\u00eds, en virtud de visa en condici\u00f3n de No Residente, no podr\u00e1n permanecer en \u00e9ste, m\u00e1s all\u00e1 del tiempo del que ha sido autorizado. <em>Una vez presentada la solicitud de permanencia legal respectiva en la Gesti\u00f3n de Extranjer\u00eda la persona extranjera puede permanecer en el pa\u00eds hasta tanto esta Gesti\u00f3n no resuelva en forma definitiva su situaci\u00f3n migratoria.\u201d<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">Por lo anterior, no es necesario que entre y salga del pa\u00eds para renovar su permanencia.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">Si cuenta con cita para presentar solicitud por primera vez es suficiente con mostrar el comprobante generado mediante el servicio 1311 o la p\u00e1gina web de Migraci\u00f3n. Si su solicitud est\u00e1 en tr\u00e1mite, puede solicitar una certificaci\u00f3n de estatus migratorio o bien mostrar el comprobante con el n\u00famero de expediente para demostrar que su solicitud est\u00e1 siendo estudiada. Recuerde que el n\u00famero de expediente normalmente comienza con \u201c135\u201d seguido de un gui\u00f3n y un n\u00famero de seis d\u00edgitos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 , 2245-0855, Whatsapp 506-83346441, o escribirnos al correo electr\u00f3nico: <strong>info@celigcr.com<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M.Sc. <strong>Ana Isabel Sibaja Rojas<\/strong><\/p>\nCELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En CELIG hemos celebrado varios matrimonios entre personas del mismo sexo. En algunas ocasiones estas uniones han sido entre una persona extranjera y una costarricense, y es frecuente que nos&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[283],"tags":[],"class_list":["post-24921","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-migratorio"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En CELIG hemos celebrado varios matrimonios entre personas del mismo sexo. En algunas ocasiones estas uniones han sido entre una persona extranjera y una costarricense, y es frecuente que nos&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-05T12:01:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:00:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia?\",\"datePublished\":\"2022-01-05T12:01:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:00:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/\"},\"wordCount\":515,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/\",\"name\":\"\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-01-05T12:01:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:00:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia?","og_description":"En CELIG hemos celebrado varios matrimonios entre personas del mismo sexo. En algunas ocasiones estas uniones han sido entre una persona extranjera y una costarricense, y es frecuente que nos&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-01-05T12:01:16+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:00:04+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia?","datePublished":"2022-01-05T12:01:16+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:00:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/"},"wordCount":515,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/","name":"\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-01-05T12:01:16+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:00:04+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/necesito-salir-del-pais-cada-tres-meses-si-estoy-tramitando-una-residencia\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfNecesito salir del pa\u00eds cada tres meses si estoy tramitando una residencia?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24921","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=24921"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24921\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55507,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24921\/revisions\/55507"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=24921"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=24921"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=24921"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}