{"id":25756,"date":"2022-01-12T14:45:21","date_gmt":"2022-01-12T14:45:21","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=25756"},"modified":"2023-03-31T21:59:38","modified_gmt":"2023-03-31T21:59:38","slug":"requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/","title":{"rendered":"\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG hemos casado a varias personas extranjeras que deciden formalizar su relaci\u00f3n en Costa Rica. Muchas de las personas extranjeras interesadas en contraer matrimonio en el pa\u00eds tienen algunas dudas sobre si requieren tramitar una visa y por cu\u00e1nto tiempo podr\u00edan quedarse. En este blog aclaramos estas dudas.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Sobre el requisito de visa <\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nuestras leyes migratorias clasifican a las nacionalidades en cuatro grandes grupos, los cuales resumimos en este cuadro:<\/p><figure class=\"wp-block-table caption-align-center\"><table><tbody><tr><td class=\"has-text-align-center\" data-align=\"center\">GRUPO 1<\/td><td class=\"has-text-align-center\" data-align=\"center\">GRUPO 2<\/td><\/tr><tr><td class=\"has-text-align-center\" data-align=\"center\">No requieren visa + permanencia de hasta 90 d\u00edas + pasaporte hasta con un d\u00eda de vigencia &nbsp; <strong>Ejemplos:<\/strong> EE.UU., Canad\u00e1 y Espa\u00f1a.<\/td><td class=\"has-text-align-center\" data-align=\"center\">No requieren visa + permanencia de hasta 90 d\u00edas + pasaporte requiere 3 meses de vigencia &nbsp; <strong>Ejemplos:<\/strong> Bolivia, Guatemala y Honduras.<\/td><\/tr><tr><td class=\"has-text-align-center\" data-align=\"center\">GRUPO 3<\/td><td class=\"has-text-align-center\" data-align=\"center\">GRUPO 4<\/td><\/tr><tr><td class=\"has-text-align-center\" data-align=\"center\">Requiere visa consular + permanencia de hasta 30 d\u00edas prorrogables + pasaporte con vigencia m\u00ednima de 6 meses &nbsp; <strong>Ejemplos:<\/strong> Ecuador, Rep\u00fablica Dominicana y Colombia.<\/td><td class=\"has-text-align-center\" data-align=\"center\">Requiere visa restringida (tramita con la Comisi\u00f3n de Visas Restringidas y Refugio) + permanencia de hasta 30 d\u00edas prorrogables + pasaporte con vigencia m\u00ednima de 6 meses &nbsp; <strong>Ejemplos:<\/strong> Cuba, Jamaica y Hait\u00ed.<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure><p class=\"has-text-align-justify\">Lo anterior significa que las personas con nacionalidades incluidas en los grupos 1 y 2 no requieren tramitar visa para ingresar al pa\u00eds. Las personas en el grupo 3 deben tramitar visa consular, es decir, con la representaci\u00f3n diplom\u00e1tica de Costa Rica en el exterior. Las del grupo 4 requieren una visa restringida, que es una visa especial que se tramita con la Comisi\u00f3n de Visas Restringidas y Refugio.<\/p><p>&nbsp;Sobre el plazo de permanencia<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El plazo de permanencia autorizado a la persona extranjera siempre ser\u00e1 el indicado en el sello de ingreso en el pasaporte. En este sello la persona que realiza el control migratorio indica la cantidad de d\u00edas naturales que la persona puede estar en el pa\u00eds. Este plazo siempre prevalecer\u00e1 sobre cualquier otro, por lo que es importante tomarlo en cuenta.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En CELIG hemos casado a varias personas extranjeras que deciden formalizar su relaci\u00f3n en Costa Rica. Muchas de las personas extranjeras interesadas en contraer matrimonio en el pa\u00eds tienen algunas&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[283],"tags":[],"class_list":["post-25756","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-migratorio"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En CELIG hemos casado a varias personas extranjeras que deciden formalizar su relaci\u00f3n en Costa Rica. Muchas de las personas extranjeras interesadas en contraer matrimonio en el pa\u00eds tienen algunas&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-12T14:45:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T21:59:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica?\",\"datePublished\":\"2022-01-12T14:45:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:59:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/\"},\"wordCount\":391,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/\",\"name\":\"\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-01-12T14:45:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:59:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica?","og_description":"En CELIG hemos casado a varias personas extranjeras que deciden formalizar su relaci\u00f3n en Costa Rica. Muchas de las personas extranjeras interesadas en contraer matrimonio en el pa\u00eds tienen algunas&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-01-12T14:45:21+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T21:59:38+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica?","datePublished":"2022-01-12T14:45:21+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:59:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/"},"wordCount":391,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/","name":"\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-01-12T14:45:21+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:59:38+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-a-costa-rica\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfRequiero visa para ingresar a Costa Rica?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25756","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=25756"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25756\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55505,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25756\/revisions\/55505"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=25756"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=25756"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=25756"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}