{"id":31860,"date":"2022-03-09T12:12:07","date_gmt":"2022-03-09T12:12:07","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=31860"},"modified":"2023-03-31T20:05:31","modified_gmt":"2023-03-31T20:05:31","slug":"requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/","title":{"rendered":"\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Ciertas personas extranjeras requieren una visa para ingresar a Costa Rica. Por ejemplo, las personas procedentes de Nicaragua y China necesitan tramitar su visa. Sin embargo, si la persona extranjera ha solicitado la naturalizaci\u00f3n y es notificada de la aprobaci\u00f3n de su solicitud mientras se encuentra fuera de Costa Rica: \u00bfrequiere tramitar visa? En este blog analizamos el tema.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Sala Constitucional ha indicado que es irracional y desproporcionado exigirle una visa a una persona extranjera que pretende ingresar al pa\u00eds con el \u00fanico fin de obtener su carta de naturalizaci\u00f3n y firmar el acta correspondiente.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En la sentencia 16438-2021 la Sala conoci\u00f3 del caso de un ciudadano chino que fue notificado, mientras se encontraba en el exterior, que su solicitud de naturalizaci\u00f3n hab\u00eda sido aprobada. El Tribunal Supremo de Elecciones le hab\u00eda citado para obtener su carta y firmar el acta correspondiente. Su abogado, presente en Costa Rica, trat\u00f3 de tramitar la solicitud de visa ante Migraci\u00f3n. Migraci\u00f3n rechaz\u00f3 de plano la solicitud. El abogado acudi\u00f3 ante la Sala Constitucional, quien declar\u00f3 con lugar el recurso y orden\u00f3 que se permitiera de forma inmediata el ingreso de la persona naturalizada.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ciertas personas extranjeras requieren una visa para ingresar a Costa Rica. Por ejemplo, las personas procedentes de Nicaragua y China necesitan tramitar su visa. Sin embargo, si la persona extranjera&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[283],"tags":[],"class_list":["post-31860","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-migratorio"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ciertas personas extranjeras requieren una visa para ingresar a Costa Rica. Por ejemplo, las personas procedentes de Nicaragua y China necesitan tramitar su visa. Sin embargo, si la persona extranjera&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-09T12:12:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:05:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n?\",\"datePublished\":\"2022-03-09T12:12:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:05:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/\"},\"wordCount\":268,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/\",\"name\":\"\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-09T12:12:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:05:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n?","og_description":"Ciertas personas extranjeras requieren una visa para ingresar a Costa Rica. Por ejemplo, las personas procedentes de Nicaragua y China necesitan tramitar su visa. Sin embargo, si la persona extranjera&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-03-09T12:12:07+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:05:31+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n?","datePublished":"2022-03-09T12:12:07+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:05:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/"},"wordCount":268,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/","name":"\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-03-09T12:12:07+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:05:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requiero-visa-para-ingresar-al-pais-si-tengo-la-naturalizacion\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfRequiero visa para ingresar al pa\u00eds si tengo la naturalizaci\u00f3n?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31860","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=31860"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31860\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55495,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31860\/revisions\/55495"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=31860"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=31860"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=31860"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}