{"id":32105,"date":"2022-03-21T12:03:29","date_gmt":"2022-03-21T12:03:29","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=32105"},"modified":"2023-03-31T20:05:01","modified_gmt":"2023-03-31T20:05:01","slug":"el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/","title":{"rendered":"El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En varias oportunidades hemos hecho referencia al derecho a la identidad de g\u00e9nero de las personas trans y las formas en las que puede ser protegido este derecho. En este blog discutiremos el caso particular del respeto al g\u00e9nero autopercibido de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En su sentencia 15427-2020 la Sala Constitucional conoci\u00f3 un recurso de h\u00e1beas corpus presentado por una persona menor de edad contra el Patronato Nacional de la Infancia y el Hospital Nacional Psiqui\u00e1trico. La persona menor de edad era trans y se encontraba internada por intentos de quitarse la vida. En su recurso solicitaba que se le dejara en libertad pues ya no deseaba estar internada en el hospital.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Si bien la Sala Constitucional declar\u00f3 sin lugar el recurso, este precedente nos permite conocer las medidas que las autoridades pueden tomar cuando un padre, madre o representante legal no respeta el g\u00e9nero autopercibido de personas menores de edad bajo su cargo. En este caso, la madre no respetaba el g\u00e9nero autopercibido de su hijo y lo agred\u00eda verbal y emocionalmente por este motivo. Esta situaci\u00f3n con su madre gener\u00f3 problemas en la salud mental del menor y amerit\u00f3 su internamiento en un centro hospitalario.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Para proteger los derechos de la persona menor de edad, el PANI se hizo cargo del menor, lo asign\u00f3 a un recurso comunal y se encarg\u00f3 de tramitar el cambio de nombre y g\u00e9nero ante el Registro Civil. Los intentos de la persona menor de edad por quitarse la vida ameritaron su internamiento en el Hospital Psiqui\u00e1trico. A pesar de que la persona menor de edad manifest\u00f3 en varias oportunidades su deseo de egresar del centro m\u00e9dico, el personal m\u00e9dico tratante se negaba a autorizar el egreso para proteger la vida e integridad del ni\u00f1o. La Sala consider\u00f3 que todas estas medidas eran razonables y en resguardo de los derechos de la persona menor de edad, por lo que consider\u00f3 que no se hab\u00edan violentado sus derechos.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Este precedente deja ver que cuando los padres, madres o representantes legales de una persona menor de edad trans se niegan a respetar el g\u00e9nero y nombre autopercibidos de su hijo\/a, podr\u00eda perder la custodia de su hijo y que estos pasen al abrigo temporal o definitivo del PANI. El Estado tambi\u00e9n podr\u00eda encargarse de realizar las gestiones para que la documentaci\u00f3n de la persona menor de edad se ajuste a su nombre y g\u00e9nero autopercibidos.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256, 2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En varias oportunidades hemos hecho referencia al derecho a la identidad de g\u00e9nero de las personas trans y las formas en las que puede ser protegido este derecho. En este&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-32105","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En varias oportunidades hemos hecho referencia al derecho a la identidad de g\u00e9nero de las personas trans y las formas en las que puede ser protegido este derecho. En este&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-21T12:03:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:05:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales\",\"datePublished\":\"2022-03-21T12:03:29+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:05:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/\"},\"wordCount\":508,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/\",\"name\":\"El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-21T12:03:29+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:05:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales","og_description":"En varias oportunidades hemos hecho referencia al derecho a la identidad de g\u00e9nero de las personas trans y las formas en las que puede ser protegido este derecho. En este&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-03-21T12:03:29+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:05:01+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales","datePublished":"2022-03-21T12:03:29+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:05:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/"},"wordCount":508,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/","name":"El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-03-21T12:03:29+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:05:01+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-respeto-a-la-identidad-de-genero-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-sus-padres-o-representantes-legales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El respeto a la identidad de g\u00e9nero de personas menores de edad por parte de sus padres o representantes legales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32105","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=32105"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32105\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55492,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32105\/revisions\/55492"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=32105"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=32105"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=32105"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}