{"id":3456,"date":"2020-01-10T14:07:03","date_gmt":"2020-01-10T14:07:03","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=3456"},"modified":"2023-05-09T20:54:36","modified_gmt":"2023-05-09T20:54:36","slug":"requisitos-para-casarse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/","title":{"rendered":"Requisitos para casarse."},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"3456\" class=\"elementor elementor-3456\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e2c8419 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"e2c8419\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2eed5ce sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"2eed5ce\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d823302 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d823302\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Requisitos para casarse.<\/strong><\/p><p><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">A partir del 26 de mayo del 2020, las parejas del mismo sexo se <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">podr\u00e1n casar en Costa Rica.<\/span><\/p><p><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">Las personas que deseen casarse deber\u00e1n manifestar su deseo, <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">ya sea verbalmente o por escrito a la autoridad que han elegido <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">(Juez, Notario, etc).<\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">\u00a0<\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\"> Deber\u00e1n indicarle al funcionario el nombre <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">de ambos, los apellidos, la edad, profesi\u00f3n u oficio, el lugar de <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">nacimiento, as\u00ed como los nombres de los lugares donde hayan <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">residido durante los \u00faltimos 3 meses. Deber\u00e1n indicarle tambi\u00e9n <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">los nombres, apellidos y la nacionalidad de los padres.<\/span><\/p><p><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">La ley establece que el funcionario que realice el matrimonio <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">ordenar\u00e1 la publicaci\u00f3n de un edicto en el bolet\u00edn judicial, sin <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">embargo esta publicaci\u00f3n puede ser dispensada.<\/span><\/p><p><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">Son requisitos para contraer matrimonio en Costa Rica, el <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">certificado de nacimiento y estado civil. En caso de extranjeros <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">se podr\u00e1 demostrar la libertad de estado por cualquier medio <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">que le merezca fe al Notario o a la autoridad respectiva.<\/span><\/p><p><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">El matrimonio se celebrar\u00e1 en presencia de dos testigos <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">mayores de edad que sepan leer y escribir, los cuales pueden <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">ser nacionales o extranjeros. Siendo requisito fundamental que <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">conozcan a los futuros esposos o esposas, por lo que podr\u00e1n ser <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">familiares o amigos.<\/span><\/p><p><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">Al momento de celebrarse el enlace, el funcionario tiene la <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">obligaci\u00f3n de entregar el acta de matrimonio debidamente <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">firmada. El matrimonio surtir\u00e1 sus efectos desde el momento de la celebraci\u00f3n, y deber\u00e1 ser debidamente presentado e inscrito ante el Registro Civil.<\/span><\/p><p><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">Para<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">mayor<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">informaci\u00f3n<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">puedes<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">contactarnos<\/span> <span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">al <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">correo<\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">\u00a0<\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">info@celigcr.com<\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">, al tel\u00e9fono 48-000248 y\/o al WhatsApp <\/span><span dir=\"ltr\" role=\"presentation\">506-8334-6441.<\/span><\/p><p>MSc. Ana Isabel Sibaja Rojas.<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Requisitos para casarse. A partir del 26 de mayo del 2020, las parejas del mismo sexo se podr\u00e1n casar en Costa Rica. Las personas que deseen casarse deber\u00e1n manifestar su&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,285],"tags":[269,270,271,272,273,274],"class_list":["post-3456","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-familia","tag-boda","tag-matrimonio","tag-mayo-2020","tag-nacionales","tag-nos-casamos","tag-requisitos"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Requisitos para casarse. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Requisitos para casarse.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Requisitos para casarse. A partir del 26 de mayo del 2020, las parejas del mismo sexo se podr\u00e1n casar en Costa Rica. Las personas que deseen casarse deber\u00e1n manifestar su&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-10T14:07:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-09T20:54:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Requisitos para casarse.\",\"datePublished\":\"2020-01-10T14:07:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-09T20:54:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/\"},\"wordCount\":281,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"boda\",\"matrimonio\",\"mayo 2020\",\"nacionales\",\"nos casamos\",\"requisitos\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/\",\"name\":\"Requisitos para casarse. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-10T14:07:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-09T20:54:36+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Requisitos para casarse.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Requisitos para casarse. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Requisitos para casarse.","og_description":"Requisitos para casarse. A partir del 26 de mayo del 2020, las parejas del mismo sexo se podr\u00e1n casar en Costa Rica. Las personas que deseen casarse deber\u00e1n manifestar su&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2020-01-10T14:07:03+00:00","article_modified_time":"2023-05-09T20:54:36+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Requisitos para casarse.","datePublished":"2020-01-10T14:07:03+00:00","dateModified":"2023-05-09T20:54:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/"},"wordCount":281,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["boda","matrimonio","mayo 2020","nacionales","nos casamos","requisitos"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/","name":"Requisitos para casarse. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2020-01-10T14:07:03+00:00","dateModified":"2023-05-09T20:54:36+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisitos-para-casarse\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Requisitos para casarse."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3456","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3456"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3456\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56071,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3456\/revisions\/56071"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3456"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3456"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3456"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}