{"id":35263,"date":"2022-05-16T09:34:04","date_gmt":"2022-05-16T09:34:04","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=35263"},"modified":"2023-03-31T20:03:42","modified_gmt":"2023-03-31T20:03:42","slug":"matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/","title":{"rendered":"Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">El art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de Familia establece los matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica. Anteriormente ese mismo art\u00edculo establec\u00eda la prohibici\u00f3n del matrimonio entre personas del mismo sexo, norma que afortunadamente fue anulada por la Sala Constitucional. En este blog comentaremos algunos casos de prohibici\u00f3n de matrimonio cuando se trata de familiares.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El matrimonio entre ascendientes y descendientes por consanguinidad o afinidad, entre hermanos consangu\u00edneos y entre familia adoptiva es prohibido por nuestra legislaci\u00f3n. Respecto a este \u00faltimo caso la norma es espec\u00edfica sobre los matrimonios que proh\u00edbe: entre quien adopta y la persona adoptada y sus descendientes; hijos e hijas adoptivos de la misma persona; la persona adoptada y los hijos e hijas de quien adopta; la persona adoptada y el exc\u00f3nyuge de quien adopta, y la persona que adopta y el exc\u00f3nyuge de quien es adoptado. En todos estos casos el matrimonio se puede anular de oficio, por lo que la propia Autoridad registral lo puede anular sin necesidad de que una persona solicite esta anulaci\u00f3n.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El C\u00f3digo de Familia no proh\u00edbe el matrimonio entre otros parientes como lo es el caso del matrimonio entre primos hermanos (en este caso son parientes en cuarto grado) o parientes m\u00e1s lejanos. En estos casos el matrimonio es legalmente posible y por ello esto no ser\u00eda un impedimento para que el Notario o Notaria pueda celebrar el matrimonio.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de Familia establece los matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica. Anteriormente ese mismo art\u00edculo establec\u00eda la prohibici\u00f3n del matrimonio entre personas del mismo sexo, norma&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285],"tags":[],"class_list":["post-35263","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de Familia establece los matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica. Anteriormente ese mismo art\u00edculo establec\u00eda la prohibici\u00f3n del matrimonio entre personas del mismo sexo, norma&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-16T09:34:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:03:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares\",\"datePublished\":\"2022-05-16T09:34:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:03:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/\"},\"wordCount\":310,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/\",\"name\":\"Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-05-16T09:34:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:03:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares","og_description":"El art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de Familia establece los matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica. Anteriormente ese mismo art\u00edculo establec\u00eda la prohibici\u00f3n del matrimonio entre personas del mismo sexo, norma&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-05-16T09:34:04+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:03:42+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares","datePublished":"2022-05-16T09:34:04+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:03:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/"},"wordCount":310,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/","name":"Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-05-16T09:34:04+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:03:42+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonios-legalmente-imposibles-en-costa-rica-el-caso-de-familiares\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Matrimonios legalmente imposibles en Costa Rica: el caso de familiares"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35263","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=35263"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35263\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55467,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35263\/revisions\/55467"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=35263"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=35263"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=35263"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}