{"id":36152,"date":"2022-05-31T18:10:49","date_gmt":"2022-05-31T18:10:49","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=36152"},"modified":"2023-03-31T20:03:20","modified_gmt":"2023-03-31T20:03:20","slug":"que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG hemos celebrado varios matrimonios de parejas del mismo sexo y tramitado la solicitud de residencia temporal cuando uno de los c\u00f3nyuges es costarricense. En algunos casos las solicitudes ante la Direcci\u00f3n General de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda toman varios meses. En este blog analizamos una opci\u00f3n para acelerar el tr\u00e1mite ante Migraci\u00f3n.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Desde que una persona extranjera presenta una solicitud de residencia temporal ante la Direcci\u00f3n General de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda tiene derecho a que su solicitud sea resuelta en m\u00e1ximo tres meses. De no obtener una respuesta en ese plazo la persona extranjera puede presentar un recurso de amparo ante la Sala Constitucional. Este recurso no requiere un abogado, por lo que la persona lo puede hacer por su cuenta y presentarlo directamente ante la Sala ubicada en La Sabana. En nuestra p\u00e1gina web tenemos algunos machotes que pueden ser de utilidad.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Al recibir el recurso, la Sala Constitucional estudiar\u00e1 el caso y si considera que el caso es admisible, notificar\u00e1 a Migraci\u00f3n y esperar\u00e1 su respuesta sobre lo alegado en el recurso presentado. Si la Sala verifica que en efecto ha habido un retraso en la resoluci\u00f3n del caso, ordenar\u00e1 a Migraci\u00f3n emitir una respuesta y notificar a la persona extranjera. La Sala Constitucional no ordena a Migraci\u00f3n aprobar un tr\u00e1mite, sino que le ordena dar una respuesta &#8211; sea afirmativa o negativa &#8211; a la persona solicitante.&nbsp; La tramitaci\u00f3n de un recurso de amparo puede ser de apenas unas semanas.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Antes de presentar el recurso ante la Sala Constitucional es fundamental verificar que la solicitud y los requisitos est\u00e9n completos ante Migraci\u00f3n. Si por alg\u00fan motivo la persona ha omitido alg\u00fan documento o no ha cumplido con alguna prevenci\u00f3n realizada por Migraci\u00f3n, es probable que con el recurso de amparo la persona extranjera reciba una resoluci\u00f3n de archivo de su solicitud y su permanencia en Costa Rica se vea en riesgo. En caso de duda de si el expediente est\u00e1 completo, es recomendable solicitar una revisi\u00f3n del expediente en Migraci\u00f3n y revisar que el expediente est\u00e9 listo para resolver.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En CELIG hemos celebrado varios matrimonios de parejas del mismo sexo y tramitado la solicitud de residencia temporal cuando uno de los c\u00f3nyuges es costarricense. En algunos casos las solicitudes&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[283],"tags":[],"class_list":["post-36152","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-migratorio"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En CELIG hemos celebrado varios matrimonios de parejas del mismo sexo y tramitado la solicitud de residencia temporal cuando uno de los c\u00f3nyuges es costarricense. En algunos casos las solicitudes&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-31T18:10:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:03:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense?\",\"datePublished\":\"2022-05-31T18:10:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:03:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/\"},\"wordCount\":447,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/\",\"name\":\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-05-31T18:10:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:03:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense?","og_description":"En CELIG hemos celebrado varios matrimonios de parejas del mismo sexo y tramitado la solicitud de residencia temporal cuando uno de los c\u00f3nyuges es costarricense. En algunos casos las solicitudes&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-05-31T18:10:49+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:03:20+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense?","datePublished":"2022-05-31T18:10:49+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:03:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/"},"wordCount":447,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/","name":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-05-31T18:10:49+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:03:20+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-aun-no-tengo-respuesta-de-migracion-a-mi-solicitud-de-residencia-por-matrimonio-con-costarricense\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si aun no tengo respuesta de Migraci\u00f3n a mi solicitud de residencia por matrimonio con costarricense?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/36152","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=36152"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/36152\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55466,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/36152\/revisions\/55466"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=36152"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=36152"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=36152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}