{"id":38245,"date":"2022-07-08T16:54:08","date_gmt":"2022-07-08T16:54:08","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=38245"},"modified":"2023-03-31T21:56:20","modified_gmt":"2023-03-31T21:56:20","slug":"la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/","title":{"rendered":"La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En varias oportunidades hemos discutido la prohibici\u00f3n absoluta que existe de discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual y algunas formas en las que opera esta protecci\u00f3n. Recientemente la Corte Interamericana de Derechos Humanos emiti\u00f3 su sentencia en el caso Pavez Pavez vs Chile en la cual explora una forma diferente de discriminaci\u00f3n por este motivo. Este blog comentar\u00e1 esta sentencia.&nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La se\u00f1ora Pavez era docente de religi\u00f3n cat\u00f3lica en una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n p\u00fablica. Su certificado de idoneidad para el puesto fue revocado bas\u00e1ndose en la orientaci\u00f3n sexual de la educadora y no pudo impartir m\u00e1s clases de religi\u00f3n. A la se\u00f1ora Pavez le fueron reasignadas funciones con base en un nuevo contrato de trabajo.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Lo interesante de este caso es que la Corte Interamericana analiz\u00f3 si la reasignaci\u00f3n de las funciones a la se\u00f1ora Pavez pod\u00eda considerarse un trato discriminatorio tomando en cuenta que su nuevo puesto era un ascenso, con mejor remuneraci\u00f3n y mayores responsabilidades. En el caso concreto el Tribunal concluy\u00f3 que, a pesar de estas circunstancias, se menoscab\u00f3 la vocaci\u00f3n docente de la se\u00f1ora Pavez y que por ello constituy\u00f3 una forma de desmejora laboral.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Un aspecto clave en el an\u00e1lisis de la Corte fue el hecho de que la reasignaci\u00f3n de funciones no se hizo con base en una necesidad de servicio del Estado, sino con base en la orientaci\u00f3n sexual de la se\u00f1ora Pavez. Por este motivo el trato calificaba como discriminatorio y por ello incompatible con el art\u00edculo 1.1 de la Convenci\u00f3n Americana sobre Derechos Humanos.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Este precedente de la Corte Interamericana de Derechos Humanos es fundamental para la defensa de los derechos humanos del colectivo LGBTQI+. No son pocas las ocasiones en las que a una reasignaci\u00f3n de funciones se realiza con motivo de la orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero de una persona, y no con base en una necesidad de servicio. En esos casos podr\u00edan intentarse acciones legales en sede constitucional o en sede laboral en beneficio de la persona perjudicada.&nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En varias oportunidades hemos discutido la prohibici\u00f3n absoluta que existe de discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual y algunas formas en las que opera esta protecci\u00f3n. Recientemente la Corte Interamericana&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,284],"tags":[],"class_list":["post-38245","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En varias oportunidades hemos discutido la prohibici\u00f3n absoluta que existe de discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual y algunas formas en las que opera esta protecci\u00f3n. Recientemente la Corte Interamericana&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-08T16:54:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T21:56:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile\",\"datePublished\":\"2022-07-08T16:54:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:56:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/\"},\"wordCount\":444,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/\",\"name\":\"La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-07-08T16:54:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:56:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile","og_description":"En varias oportunidades hemos discutido la prohibici\u00f3n absoluta que existe de discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual y algunas formas en las que opera esta protecci\u00f3n. Recientemente la Corte Interamericana&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-07-08T16:54:08+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T21:56:20+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile","datePublished":"2022-07-08T16:54:08+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:56:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/"},"wordCount":444,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/","name":"La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-07-08T16:54:08+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:56:20+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-reasignacion-de-funciones-como-una-forma-de-discriminacion-por-orientacion-sexual-el-caso-de-pavez-pavez-vs-chile\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La reasignaci\u00f3n de funciones como una forma de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual: el caso de Pavez Pavez vs. Chile"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38245","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=38245"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38245\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55464,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38245\/revisions\/55464"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=38245"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=38245"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=38245"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}