{"id":38902,"date":"2022-07-18T08:26:24","date_gmt":"2022-07-18T08:26:24","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=38902"},"modified":"2023-03-31T20:03:04","modified_gmt":"2023-03-31T20:03:04","slug":"cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/","title":{"rendered":"Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">El pasado 4 de julio fue publicado y entr\u00f3 en vigencia el Reglamento para atraer trabajadores y prestadores remotos de servicios de car\u00e1cter internacional, Decreto n\u00famero 43619 H-MGP-TUR. Este Reglamento incorpora tres elementos importantes que sugieren que su tramitaci\u00f3n ante Migraci\u00f3n ser\u00e1 r\u00e1pida. En este blog analizamos estos cambios.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El primer elemento es que la tramitaci\u00f3n, seg\u00fan indica el Reglamento, ser\u00e1 preferencial ante las oficinas de Migraci\u00f3n. Este elemento va de la mano con otro tipo de categor\u00edas migratorias que tienen car\u00e1cter preferencial en Migraci\u00f3n (como las categor\u00edas reguladas en el Decreto 36576-G-COMEX) y que permiten una resoluci\u00f3n r\u00e1pida por parte de las Autoridades.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El segundo elemento es el plazo para resolver. La Ley General de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda le otorga a Migraci\u00f3n tres meses para dar respuesta a una solicitud desde que se encuentra completa. Este plazo se puede extender a\u00fan m\u00e1s en caso de existir prevenciones en el expediente. El nuevo Reglamento le otorga a Migraci\u00f3n tan solo 15 d\u00edas naturales para dar una respuesta a la solicitud desde que se encuentra completa, lo cual supone una cantidad de tiempo mucho menor que el permitido para otro tipo de categor\u00edas migratorias. Si bien podr\u00eda ocurrir alg\u00fan caso en el cual este plazo no se cumpla, el hecho de que el Reglamento estipule un plazo espec\u00edfico para dar respuesta le permite a la persona extranjera plantear acciones administrativas o incluso judiciales para garantizar que este tiempo sea respetado.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El tercer elemento es el sistema de prevenciones por \u00fanica vez. Este cambio va de la l\u00ednea con los precedentes del Tribunal Administrativo Migratorio que requieren que las prevenciones al administrado sean por \u00fanica vez y desde la resoluci\u00f3n inicial. En ocasiones ocurr\u00eda con otro tipo de tr\u00e1mites que la Autoridad Migratoria hac\u00eda varias prevenciones sucesivas a la persona extranjera, lo cual le imped\u00eda obtener una respuesta r\u00e1pida a su tr\u00e1mite. Con este cambio la persona extranjera sabr\u00e1 a m\u00e1s tardar el quinto d\u00eda los documentos faltantes para su tr\u00e1mite.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado 4 de julio fue publicado y entr\u00f3 en vigencia el Reglamento para atraer trabajadores y prestadores remotos de servicios de car\u00e1cter internacional, Decreto n\u00famero 43619 H-MGP-TUR. Este Reglamento&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[],"class_list":["post-38902","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El pasado 4 de julio fue publicado y entr\u00f3 en vigencia el Reglamento para atraer trabajadores y prestadores remotos de servicios de car\u00e1cter internacional, Decreto n\u00famero 43619 H-MGP-TUR. Este Reglamento&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-18T08:26:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:03:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere\",\"datePublished\":\"2022-07-18T08:26:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:03:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/\"},\"wordCount\":439,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/\",\"name\":\"Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-07-18T08:26:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:03:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere","og_description":"El pasado 4 de julio fue publicado y entr\u00f3 en vigencia el Reglamento para atraer trabajadores y prestadores remotos de servicios de car\u00e1cter internacional, Decreto n\u00famero 43619 H-MGP-TUR. Este Reglamento&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-07-18T08:26:24+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:03:04+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere","datePublished":"2022-07-18T08:26:24+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:03:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/"},"wordCount":439,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/","name":"Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-07-18T08:26:24+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:03:04+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/cambios-que-incorpora-el-nuevo-reglamento-a-la-ley-de-nomadas-digitales-sugieren-que-su-tramitacion-sera-celere\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Cambios que incorpora el nuevo Reglamento a la Ley de N\u00f3madas Digitales sugieren que su tramitaci\u00f3n ser\u00e1 c\u00e9lere"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38902","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=38902"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38902\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55460,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38902\/revisions\/55460"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=38902"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=38902"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=38902"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}