{"id":39536,"date":"2022-08-01T13:38:39","date_gmt":"2022-08-01T13:38:39","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=39536"},"modified":"2023-03-31T20:02:37","modified_gmt":"2023-03-31T20:02:37","slug":"quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/","title":{"rendered":"\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Tanto la Ley como el Reglamento de n\u00f3madas digitales indican que la persona extranjera puede traer consigo a dependientes. En este blog comentamos qui\u00e9nes califican como dependientes y cu\u00e1les son los requisitos que deben aportar.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\"><strong>Qui\u00e9nes son dependientes<\/strong><\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El Reglamento indica que son dependientes: 1) c\u00f3nyuge, 2) pareja de hecho, 3) hijos\/as menores de 25 a\u00f1os, 4) hijos\/as mayores de 25 a\u00f1os con alguna discapacidad y 5) personas adultas mayores que convivan con la persona extranjera. Este concepto de dependiente es m\u00e1s restringido que el concepto de \u201cdependiente\u201d que establece el Reglamento de Extranjer\u00eda, el cual, a diferencia del nuevo Reglamento, considera como dependientes a hermanos menores o mayores con discapacidad y que dependan econ\u00f3micamente de la persona extranjera, as\u00ed como a los padres de la persona extranjera (si estos no son adultos mayores, es decir, de al menos 65 a\u00f1os).<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Una novedad importante respecto del Reglamento de Extranjer\u00eda es que este Reglamento tambi\u00e9n considera como dependiente a \u201ccualquier adulto mayor que conviva\u201d con la persona extranjera, lo cual permite incluir a personas que no necesariamente son padres\/madres de la persona extranjera.&nbsp;&nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\"><strong>\u00bfCu\u00e1les requisitos debe aportar la persona dependiente?<\/strong><\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La persona dependiente debe aportar los mismos que la persona titular y adem\u00e1s demostrar el v\u00ednculo con la persona extranjera.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Si es c\u00f3nyuge, debe aportar certificaci\u00f3n de matrimonio con fecha de haber sido expedida no mayor a seis meses.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Si es pareja, debe aportar documento que demuestre fehacientemente la declaraci\u00f3n o reconocimiento de la uni\u00f3n de hecho con fecha de haber sido expedida no mayor a seis meses por autoridad competente.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Si es hijo\/a menor de 25 a\u00f1os, debe aportar copia del certificado o constancia de nacimiento.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Si es hijo\/a mayor de 25 a\u00f1os, debe aportar un dictamen m\u00e9dico que demuestre su condici\u00f3n de discapacidad. La norma no especifica un tipo de discapacidad, por lo que en principio cualquier condici\u00f3n de discapacidad ser\u00eda suficiente.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Finalmente, si se trata de una persona adulta mayor, con tan solo una declaraci\u00f3n jurada se puede acreditar la existencia del v\u00ednculo o convivencia con la persona extranjera.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tanto la Ley como el Reglamento de n\u00f3madas digitales indican que la persona extranjera puede traer consigo a dependientes. En este blog comentamos qui\u00e9nes califican como dependientes y cu\u00e1les son&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[],"class_list":["post-39536","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tanto la Ley como el Reglamento de n\u00f3madas digitales indican que la persona extranjera puede traer consigo a dependientes. En este blog comentamos qui\u00e9nes califican como dependientes y cu\u00e1les son&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-01T13:38:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:02:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital?\",\"datePublished\":\"2022-08-01T13:38:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:02:37+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/\"},\"wordCount\":431,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/\",\"name\":\"\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-08-01T13:38:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:02:37+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital?","og_description":"Tanto la Ley como el Reglamento de n\u00f3madas digitales indican que la persona extranjera puede traer consigo a dependientes. En este blog comentamos qui\u00e9nes califican como dependientes y cu\u00e1les son&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-08-01T13:38:39+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:02:37+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital?","datePublished":"2022-08-01T13:38:39+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:02:37+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/"},"wordCount":431,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/","name":"\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-08-01T13:38:39+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:02:37+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/quienes-califican-como-dependientes-del-nomada-digital\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfQui\u00e9nes califican como dependientes del n\u00f3mada digital?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39536","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=39536"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39536\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55450,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39536\/revisions\/55450"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=39536"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=39536"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=39536"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}