{"id":40298,"date":"2022-08-17T15:36:27","date_gmt":"2022-08-17T15:36:27","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=40298"},"modified":"2023-03-31T20:02:18","modified_gmt":"2023-03-31T20:02:18","slug":"el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/","title":{"rendered":"El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG entendemos que la labor de parto es un momento que requiere que se protejan de manera especial la dignidad, la privacidad y la intimidad de las mujeres. Es por ello que cuando esas condiciones no son respetadas la mujer afectada podr\u00eda tomar acciones legales. En este blog analizamos este tema.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Sala Constitucional ha establecido que las pr\u00e1cticas que degradan, intimidan y reprimen los derechos reproductivos de la mujer antes, durante y posterior al parto constituyen violencia obst\u00e9trica. Por este motivo el Tribunal ha sido protector de las condiciones de dignidad, privacidad e intimidad para las mujeres durante la labor del parto.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Por lo anterior la Sala Constitucional ha protegido los derechos fundamentales de las mujeres que acusan haber sido v\u00edctimas de violencia obst\u00e9trica. En un caso simb\u00f3lico en este tema el Tribunal orden\u00f3 a un hospital p\u00fablico que adoptara medidas para proteger contra la violencia obst\u00e9trica en&nbsp; \u201c<em>(\u2026) dos aspectos: por una parte es el uso de biombos, u otros implementos que garanticen la privacidad de las usuarias y el otro aspecto se refiere a la presencia de personal masculino no m\u00e9dico en las salas de labor y parto, como es el personal de nutrici\u00f3n y servicio de aseo, el cual preferiblemente deber\u00e1 ser femenino, siempre y cuando dicha medida no afecte la prestaci\u00f3n del servicio de salud, por ejemplo en situaciones de carencia de personal femenino o cuando exista la necesidad de contar con la colaboraci\u00f3n de personal masculino no m\u00e9dico. En el entendido que esta medida no implica el despido o sustituci\u00f3n de alg\u00fan funcionario sino un equilibrio entre los bienes jur\u00eddicos en juego, a saber, el decoro y la salud de las mujeres, y el derecho al trabajo del personal masculino hospitalario<\/em>.\u201d<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Con las recientes reformas legales en violencia obst\u00e9trica, la persona afectada puede solicitar la protecci\u00f3n de sus derechos en el \u00e1mbito administrativo o judicial (incluyendo, por ejemplo, el recurso de amparo).<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, San Vicente.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En CELIG entendemos que la labor de parto es un momento que requiere que se protejan de manera especial la dignidad, la privacidad y la intimidad de las mujeres. Es&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285],"tags":[],"class_list":["post-40298","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En CELIG entendemos que la labor de parto es un momento que requiere que se protejan de manera especial la dignidad, la privacidad y la intimidad de las mujeres. Es&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-17T15:36:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:02:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad\",\"datePublished\":\"2022-08-17T15:36:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:02:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/\"},\"wordCount\":410,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/\",\"name\":\"El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-08-17T15:36:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:02:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad","og_description":"En CELIG entendemos que la labor de parto es un momento que requiere que se protejan de manera especial la dignidad, la privacidad y la intimidad de las mujeres. Es&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-08-17T15:36:27+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:02:18+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad","datePublished":"2022-08-17T15:36:27+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:02:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/"},"wordCount":410,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/","name":"El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-08-17T15:36:27+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:02:18+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-mujer-a-realizar-la-labor-de-parto-en-condiciones-de-privacidad-e-intimidad\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El derecho de toda mujer a realizar la labor de parto en condiciones de privacidad e intimidad"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/40298","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=40298"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/40298\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55447,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/40298\/revisions\/55447"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=40298"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=40298"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=40298"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}