{"id":4136,"date":"2020-04-12T13:05:52","date_gmt":"2020-04-12T13:05:52","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=4136"},"modified":"2023-03-31T22:08:18","modified_gmt":"2023-03-31T22:08:18","slug":"consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/","title":{"rendered":"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex"},"content":{"rendered":"<p><strong>Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex<\/strong><\/p><p>Las personas intersex cuentan con caracteres f\u00edsicos o\nbiol\u00f3gicos que no corresponden necesariamente al binario hombre-mujer (ver: <a href=\"https:\/\/www.undp.org\/content\/dam\/rbec\/docs\/Intersex%20Research%20Study%20UNDP%202017.pdf\">Programa\nde las Naciones Unidas para el Desarrollo<\/a>). En algunos casos las\npersonas intersex son sometidas a procedimientos quir\u00fargicos para ajustar su anatom\u00eda\na alguna del binario hombre o mujer. En este blog analizamos si estos\nprocedimientos se pueden realizar y en qu\u00e9 condiciones. Posteriormente\nanalizamos el caso particular de las personas menores de edad.<\/p><p><strong>\u00bfSe pueden realizar\nintervenciones quir\u00fargicas en personas intersex? <\/strong><\/p><p>El Principio 18 de los Principios de Yogyakarta protege a\nlas personas LGBTQI+ contra los abusos m\u00e9dicos. Este principio ofrece\nprotecci\u00f3n para que todo procedimiento quir\u00fargico irreversible para imponer una\ndeterminada identidad de g\u00e9nero (hombre o mujer, por ejemplo) sea con el\nconsentimiento previo, libre e informado de la persona respectiva. Esto implica\nque la informaci\u00f3n debe ser libre de cualquier estereotipo o estigmatizaci\u00f3n\nsobre orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero. <\/p><p>De realizarse intervenciones quir\u00fargicas sin las\ncondiciones se\u00f1aladas anteriormente, se estar\u00edan violentando los derechos\nhumanos de la persona intersex. Toda persona intersex posee plena capacidad\npara decidir si se somete o no a un procedimiento quir\u00fargico para la asignaci\u00f3n\nde un sexo o g\u00e9nero determinado. <\/p><p><strong>\u00bfQu\u00e9 sucede con las\npersonas menores de edad?<\/strong><\/p><p>Los Principios de Yogyakarta indican que, trat\u00e1ndose de\npersonas menores de edad, deben considerarse adem\u00e1s la edad, madurez y el\ninter\u00e9s superior de la persona menor de edad. Estos criterios son consecuentes\ncon lo que establece la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o y nuestro C\u00f3digo\nde la Ni\u00f1ez y Adolescencia. <\/p><p>Tomando en cuenta los criterios anteriores, es posible\nque se difiera la decisi\u00f3n de un procedimiento quir\u00fargico en una persona menor\nde edad para una etapa posterior de su vida. Pero en ning\u00fan caso podr\u00eda\nimponerse la decisi\u00f3n de los padres sin previa consulta con la persona menor de\nedad afectada. Es su cuerpo y su identidad de g\u00e9nero. De existir contenci\u00f3n\nentre los padres, es posible que se acuda a v\u00eda judicial para decidir la\ncontroversia. Tambi\u00e9n es posible que de haber contenci\u00f3n entre los padres y la\npersona menor de edad se judicialice la controversia. <\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256, 8334-6441, o escribirnos al correo electr\u00f3nico info@celigcr.com<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio\nIgualitario &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex Las personas intersex cuentan con caracteres f\u00edsicos o biol\u00f3gicos que no corresponden necesariamente al binario hombre-mujer (ver: Programa de las Naciones Unidas&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-4136","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex Las personas intersex cuentan con caracteres f\u00edsicos o biol\u00f3gicos que no corresponden necesariamente al binario hombre-mujer (ver: Programa de las Naciones Unidas&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-12T13:05:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:08:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex\",\"datePublished\":\"2020-04-12T13:05:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:08:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/\"},\"wordCount\":458,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/\",\"name\":\"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-12T13:05:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:08:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex","og_description":"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex Las personas intersex cuentan con caracteres f\u00edsicos o biol\u00f3gicos que no corresponden necesariamente al binario hombre-mujer (ver: Programa de las Naciones Unidas&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2020-04-12T13:05:52+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:08:18+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex","datePublished":"2020-04-12T13:05:52+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:08:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/"},"wordCount":458,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/","name":"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2020-04-12T13:05:52+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:08:18+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/consentimiento-informado-e-intervenciones-quirurgicas-en-personas-intersex\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Consentimiento informado e intervenciones quir\u00fargicas en personas intersex"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4136","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4136"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4136\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55525,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4136\/revisions\/55525"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4136"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4136"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4136"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}