{"id":41829,"date":"2022-09-07T10:30:17","date_gmt":"2022-09-07T10:30:17","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=41829"},"modified":"2023-03-31T20:02:05","modified_gmt":"2023-03-31T20:02:05","slug":"llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/","title":{"rendered":"Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">El ataque cibern\u00e9tico que recibieron varias bases de datos del Gobierno caus\u00f3 que muchas personas funcionarias p\u00fablicas no pudieran recibir el pago de su salario de forma puntual. Esto ocasion\u00f3 que varias de las personas afectadas acudieran a la Sala Constitucional a hacer valer su derecho al pago de un salario. En este blog analizamos qu\u00e9 ha dicho el Tribunal sobre el plazo para el pago del salario y lo que la persona afectada podr\u00eda hacer en caso de que su salario no sea pagado puntualmente.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nuestra Sala Constitucional ha dicho que cuando el plazo entre la prestaci\u00f3n de los servicios de la persona funcionaria p\u00fablica y el pago de su salario es superior al mes, esto es violatorio de su derecho al pago de un salario. Por este motivo cuando ha existido un retardo injustificado, excesivo e irrazonable en el pago del salario \u2013 fijado en el plazo de un mes \u2013 la persona trabajadora puede acudir a solicitar la protecci\u00f3n de sus derechos.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">No todo atraso en el pago del salario podr\u00eda permitir a la persona solicitar protecci\u00f3n judicial. Solo cuando el atraso es superior al mes la persona podr\u00eda considerar su derecho como vulnerado. En estos casos la persona afectada puede presentar un recurso de amparo ante la Sala Constitucional por presunta violaci\u00f3n a su derecho protegido en el art\u00edculo 57 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica. La persona afectada podr\u00eda recibir una sentencia de la Sala en 33 d\u00edas desde interpuesto el recurso de amparo, el cual es el plazo promedio de resoluci\u00f3n de este tipo de asuntos en el Tribunal.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256\/2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El ataque cibern\u00e9tico que recibieron varias bases de datos del Gobierno caus\u00f3 que muchas personas funcionarias p\u00fablicas no pudieran recibir el pago de su salario de forma puntual. Esto ocasion\u00f3&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[],"class_list":["post-41829","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El ataque cibern\u00e9tico que recibieron varias bases de datos del Gobierno caus\u00f3 que muchas personas funcionarias p\u00fablicas no pudieran recibir el pago de su salario de forma puntual. Esto ocasion\u00f3&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-07T10:30:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:02:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer?\",\"datePublished\":\"2022-09-07T10:30:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:02:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/\"},\"wordCount\":347,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/\",\"name\":\"Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-09-07T10:30:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:02:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer?","og_description":"El ataque cibern\u00e9tico que recibieron varias bases de datos del Gobierno caus\u00f3 que muchas personas funcionarias p\u00fablicas no pudieran recibir el pago de su salario de forma puntual. Esto ocasion\u00f3&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-09-07T10:30:17+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:02:05+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer?","datePublished":"2022-09-07T10:30:17+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:02:05+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/"},"wordCount":347,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/","name":"Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-09-07T10:30:17+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:02:05+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/llevo-mas-de-un-mes-y-no-me-pagan-mi-salario-que-puedo-hacer\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Llevo m\u00e1s de un mes y no me pagan mi salario: \u00bfQu\u00e9 puedo hacer?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/41829","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=41829"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/41829\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55446,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/41829\/revisions\/55446"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=41829"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=41829"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=41829"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}