{"id":42606,"date":"2022-09-20T15:00:48","date_gmt":"2022-09-20T15:00:48","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=42606"},"modified":"2023-03-31T20:01:50","modified_gmt":"2023-03-31T20:01:50","slug":"el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/","title":{"rendered":"El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Cuando una relaci\u00f3n laboral concluye por voluntad de la parte patronal, la persona trabajadora tiene derecho a obtener un certificado laboral o una carta de despido, seg\u00fan haya sido la causa concreta de despido. En este blog analizamos cada una de estas opciones y las opciones legales que tendr\u00eda la persona para hacer valer sus derechos.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\"><strong><em>\u00bfCertificado laboral o carta de despido?<\/em><\/strong><\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Cuando una relaci\u00f3n laboral concluye por despido con responsabilidad patronal (es decir, por la sola voluntad de la parte patronal), la persona trabajadora tiene derecho a solicitar un certificado laboral. El certificado laboral debe contener la fecha de entrada y salida y la clase de trabajo ejecutado. Si la persona trabajadora lo solicita, tambi\u00e9n podr\u00e1 detallar la manera como trabaj\u00f3 y las causas del retiro o cesaci\u00f3n del contrato. Este documento solo se emite si la persona trabajadora as\u00ed lo solicita. Esto significa que una vez que la parte trabajadora lo solicita, se convierte en una obligaci\u00f3n de la parte patronal emitir la constancia laboral. &nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Si la relaci\u00f3n laboral concluye por despido sin responsabilidad patronal (es decir, porque la persona trabajadora cometi\u00f3 una falta grave al contrato de trabajo) la parte patronal tiene la obligaci\u00f3n (independientemente de que la parte trabajadora lo haya as\u00ed solicitado) de entregar una carta de despido. Este documento debe contener una descripci\u00f3n clara, puntual y detallada de los hechos que motivan el despido.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\"><strong><em>\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si no me emiten mi constancia laboral o mi carta de despido?<\/em><\/strong><\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Sea que la parte trabajadora no reciba su constancia laboral o su carta de despido puede acudir ante la Sala Constitucional a solicitar la protecci\u00f3n de su derecho. En el caso de la constancia laboral la parte trabajadora debe demostrar que la gestion\u00f3 ante su patrono.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fonos 2245-0855 \/ 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cuando una relaci\u00f3n laboral concluye por voluntad de la parte patronal, la persona trabajadora tiene derecho a obtener un certificado laboral o una carta de despido, seg\u00fan haya sido la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[],"class_list":["post-42606","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cuando una relaci\u00f3n laboral concluye por voluntad de la parte patronal, la persona trabajadora tiene derecho a obtener un certificado laboral o una carta de despido, seg\u00fan haya sido la&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-20T15:00:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:01:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido\",\"datePublished\":\"2022-09-20T15:00:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:01:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/\"},\"wordCount\":376,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/\",\"name\":\"El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-09-20T15:00:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:01:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido","og_description":"Cuando una relaci\u00f3n laboral concluye por voluntad de la parte patronal, la persona trabajadora tiene derecho a obtener un certificado laboral o una carta de despido, seg\u00fan haya sido la&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-09-20T15:00:48+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:01:50+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido","datePublished":"2022-09-20T15:00:48+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:01:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/"},"wordCount":376,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/","name":"El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-09-20T15:00:48+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:01:50+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-de-toda-persona-trabajadora-a-obtener-un-certificado-laboral-o-una-carta-de-despido\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El derecho de toda persona trabajadora a obtener un certificado laboral o una carta de despido"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42606","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=42606"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42606\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55445,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42606\/revisions\/55445"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42606"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=42606"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=42606"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}