{"id":4278,"date":"2020-06-15T18:50:10","date_gmt":"2020-06-16T00:50:10","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=4278"},"modified":"2023-03-31T19:38:01","modified_gmt":"2023-03-31T19:38:01","slug":"discriminacion-en-las-escuelas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/","title":{"rendered":"Discriminaci\u00f3n en las Escuelas"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"4278\" class=\"elementor elementor-4278\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2040b34e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"2040b34e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38fba2cd sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"38fba2cd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c0970bc sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2c0970bc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\"><p><strong>La prevenci\u00f3n de\nmedidas de violencia y discriminaci\u00f3n contra personas LGBTQI+ en centros\neducativos<\/strong><\/p><p>La violencia y discriminaci\u00f3n contra personas LGBTQI+ en\ncentros educativos p\u00fablicos y privados persiste en muchos centros del pa\u00eds.\nEstos actos se basan en actitudes y pr\u00e1cticas prejuiciosas y pueden abarcar\ndesde el <em>bullying <\/em>hasta formas m\u00e1s\nseveras de violencia. En este blog analizamos si existe una obligaci\u00f3n de los\ncentros educativos de tomar medidas para eliminarlas y cu\u00e1les medidas podr\u00edan\nser compatibles con esta obligaci\u00f3n.<\/p><p><strong>\u00bfExiste una\nobligaci\u00f3n de los centros educativos de tomar medidas contra la violencia y\ndiscriminaci\u00f3n?<\/strong><\/p><p>Desde una perspectiva del Derecho Internacional de los\nDerechos Humanos, los centros educativos p\u00fablicos y privados est\u00e1n obligados a\ntomar medidas para evitar la violencia contra la poblaci\u00f3n LGBTQI+, incluyendo\nla discriminaci\u00f3n que es una forma m\u00e1s de violencia.&nbsp; El Principio 2 de Los Principios de\nYogyakarta obligan a tomar todas aquellas medidas apropiadas para prohibir y\neliminar la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual o identidad de\ng\u00e9nero en las esferas p\u00fablica y privada. Esto significa que la obligaci\u00f3n se\nextiende tanto a centros educativos p\u00fablicos como privados. <\/p><p><strong>\u00bfCu\u00e1les medidas\npodr\u00edan ser compatibles con esta obligaci\u00f3n?<\/strong><\/p><p>El Principio 2 de Los Principios de Yogyakarta obliga a\nlos Estados a \u201c<em>adoptar todas las medidas\napropiadas, incluyendo programas de educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n, para alcanzar la\neliminaci\u00f3n de actitudes y pr\u00e1cticas prejuiciosas o discriminatorias<\/em>\u201d.\nRespecto de los programas de educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n, los Principios agregan\nque estos deben comprender la diversidad f\u00edsica, biol\u00f3gica y psicol\u00f3gica, as\u00ed\ncomo los derechos humanos de las personas con orientaciones sexuales, identidad\nde g\u00e9nero, expresi\u00f3n de g\u00e9nero o caracter\u00edsticas sexuales diversas. <\/p><p>Los Programas de Educaci\u00f3n para la Afectividad y\nSexualidad Integral del Ministerio de Educaci\u00f3n P\u00fablica, por ejemplo, discuten\nlas orientaciones sexuales diversas y, en ese tanto, tienden a eliminar los\nprejuicios por orientaci\u00f3n sexual. Programas de educaci\u00f3n como este podr\u00edan\nconstituir una herramienta adecuada para eliminar la discriminaci\u00f3n y violencia\ncontra la poblaci\u00f3n LGBTQI+ en espacios educativos.<\/p><p>Sin embargo, los programas educativos para eliminar la\ndiscriminaci\u00f3n y violencia contra la poblaci\u00f3n LGBTQI+ no deben ir \u00fanicamente dirigidos\na la poblaci\u00f3n estudiantil, sino tambi\u00e9n a personal docente y administrativo de\nlos espacios educativos. Adicionalmente, estos programas requieren de una\nrevisi\u00f3n peri\u00f3dica para que se ajusten al car\u00e1cter evolutivo de los derechos\nfundamentales, particularmente de las personas LGBTQI+. De no adoptar el centro\neducativo las medidas adecuadas en cuanto a programas de educaci\u00f3n y\ncapacitaci\u00f3n, podr\u00edan tomarse acciones legales contra el centro educativo.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con\nnosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256, o escribirnos al correo electr\u00f3nico\ninfo@celigcr.com<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio\nIgualitario &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La prevenci\u00f3n de medidas de violencia y discriminaci\u00f3n contra personas LGBTQI+ en centros educativos La violencia y discriminaci\u00f3n contra personas LGBTQI+ en centros educativos p\u00fablicos y privados persiste en muchos&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[286],"tags":[],"class_list":["post-4278","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-uncategorized"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Discriminaci\u00f3n en las Escuelas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Discriminaci\u00f3n en las Escuelas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La prevenci\u00f3n de medidas de violencia y discriminaci\u00f3n contra personas LGBTQI+ en centros educativos La violencia y discriminaci\u00f3n contra personas LGBTQI+ en centros educativos p\u00fablicos y privados persiste en muchos&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-16T00:50:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T19:38:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Discriminaci\u00f3n en las Escuelas\",\"datePublished\":\"2020-06-16T00:50:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:38:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/\"},\"wordCount\":524,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/\",\"name\":\"Discriminaci\u00f3n en las Escuelas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-06-16T00:50:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:38:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Discriminaci\u00f3n en las Escuelas\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Discriminaci\u00f3n en las Escuelas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Discriminaci\u00f3n en las Escuelas","og_description":"La prevenci\u00f3n de medidas de violencia y discriminaci\u00f3n contra personas LGBTQI+ en centros educativos La violencia y discriminaci\u00f3n contra personas LGBTQI+ en centros educativos p\u00fablicos y privados persiste en muchos&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2020-06-16T00:50:10+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T19:38:01+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Discriminaci\u00f3n en las Escuelas","datePublished":"2020-06-16T00:50:10+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:38:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/"},"wordCount":524,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/","name":"Discriminaci\u00f3n en las Escuelas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2020-06-16T00:50:10+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:38:01+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-en-las-escuelas\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Discriminaci\u00f3n en las Escuelas"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4278","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4278"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4278\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55527,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4278\/revisions\/55527"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4278"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4278"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4278"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}