{"id":4753,"date":"2020-09-22T19:20:50","date_gmt":"2020-09-22T19:20:50","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=4753"},"modified":"2023-03-31T22:06:41","modified_gmt":"2023-03-31T22:06:41","slug":"te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/","title":{"rendered":"\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"4753\" class=\"elementor elementor-4753\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">Actualmente est\u00e1 expresamente prohibido discriminar. El numeral 404 del C\u00f3digo de Trabajo dice \u201c<\/span><\/span><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><i>Se proh\u00edbe toda discriminaci\u00f3n en el trabajo por razones de edad, etnia, sexo, religi\u00f3n, raza, orientaci\u00f3n sexual, estado civil, opini\u00f3n pol\u00edtica, ascendencia nacional, origen social, filiaci\u00f3n, discapacidad, afiliaci\u00f3n sindical, situaci\u00f3n econ\u00f3mica o cualquier otra forma an\u00e1loga de discriminaci\u00f3n<\/i><\/span><\/span><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">.\u201d<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">Esa prohibici\u00f3n de discriminar ciertamente no es completamente novedosa pues el art\u00edculo 618 del C\u00f3digo de Trabajo anterior tambi\u00e9n prohib\u00eda la discriminaci\u00f3n. Sin embargo, el art\u00edculo 618 del C\u00f3digo de Trabajo antes de la reforma prohib\u00eda \u00fanicamente la discriminaci\u00f3n por edad, etnia, g\u00e9nero o religi\u00f3n. Esta delimitaci\u00f3n no permit\u00eda una protecci\u00f3n efectiva al trabajador contra otros motivos prohibidos de discriminaci\u00f3n como la orientaci\u00f3n sexual.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">El actual C\u00f3digo establece una lista ejemplificativa de motivos prohibidos de discriminaci\u00f3n y estipula expresamente a la orientaci\u00f3n sexual como uno de ellos. Este art\u00edculo incorpora el criterio de la Corte Interamericana de Derechos Humanos. Ese Alto Tribunal en los casos de\u00a0<\/span><\/span><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><i>Atala Riffo y Ni\u00f1as contra Chile<\/i><\/span><\/span><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">y el\u00a0<\/span><\/span><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><i>Duque contra Colombia<\/i><\/span><\/span><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">ha establecido que no puede establecerse discriminaci\u00f3n alguna invocando para ello la orientaci\u00f3n sexual de las personas.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">En el \u00e1mbito del Derecho Laboral la prohibici\u00f3n de discriminar con base en la orientaci\u00f3n sexual genera diversas implicaciones. Una de ellas es que las empresas o futuros empleadores no pueden obligar a los y a las aspirantes a un puesto vacante a revelar su orientaci\u00f3n sexual, sea esto en una entrevista oral, en un formulario de inscripci\u00f3n o en cualquier insumo que se utilice para realizar la selecci\u00f3n de postulantes. Esta prohibici\u00f3n encuentra su raz\u00f3n de ser en que no pueden establecerse distinciones, incluyendo en la etapa precontractual, con base en la orientaci\u00f3n sexual de los y las candidatos\/as a un puesto de trabajo. En este sentido la Corte Interamericana de Derechos Humanos ha establecido que una decisi\u00f3n que tome en cuenta la orientaci\u00f3n sexual de las personas, a\u00fan cuando este factor no sea el m\u00e1s importante de la decisi\u00f3n, es discriminatoria.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">Por lo tanto, a la luz de la reforma laboral, es importante que las empresas y patronos\/as realicen una revisi\u00f3n exhaustiva de sus procesos y criterios de selecci\u00f3n para evitar procesos judiciales. Asimismo, los y las trabajadores deben estar atentos de cualquier proceso de reclutamiento que pueda establecer discriminaciones con base en la orientaci\u00f3n sexual; teniendo eventual responsabilidad solidaria con el patrono los intermediarios. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #7a7a7a;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">Fundadora CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Actualmente est\u00e1 expresamente prohibido discriminar. El numeral 404 del C\u00f3digo de Trabajo dice \u201cSe proh\u00edbe toda discriminaci\u00f3n en el trabajo por razones de edad, etnia, sexo, religi\u00f3n, raza, orientaci\u00f3n sexual,&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,284],"tags":[],"class_list":["post-4753","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Actualmente est\u00e1 expresamente prohibido discriminar. El numeral 404 del C\u00f3digo de Trabajo dice \u201cSe proh\u00edbe toda discriminaci\u00f3n en el trabajo por razones de edad, etnia, sexo, religi\u00f3n, raza, orientaci\u00f3n sexual,&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-22T19:20:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:06:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero?\",\"datePublished\":\"2020-09-22T19:20:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:06:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/\"},\"wordCount\":472,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/\",\"name\":\"\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-09-22T19:20:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:06:41+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero?","og_description":"Actualmente est\u00e1 expresamente prohibido discriminar. El numeral 404 del C\u00f3digo de Trabajo dice \u201cSe proh\u00edbe toda discriminaci\u00f3n en el trabajo por razones de edad, etnia, sexo, religi\u00f3n, raza, orientaci\u00f3n sexual,&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2020-09-22T19:20:50+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:06:41+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero?","datePublished":"2020-09-22T19:20:50+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:06:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/"},"wordCount":472,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/","name":"\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2020-09-22T19:20:50+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:06:41+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/te-discriminan-en-tu-trabajo-por-tu-orientacion-sexual-o-identidad-de-genero\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfTe discriminan en tu trabajo por tu orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4753","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4753"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55522,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4753\/revisions\/55522"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}