{"id":48900,"date":"2023-01-09T18:20:45","date_gmt":"2023-01-10T00:20:45","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=48900"},"modified":"2023-03-31T19:19:26","modified_gmt":"2023-03-31T19:19:26","slug":"una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/","title":{"rendered":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">El acceso a informaci\u00f3n en poder de instituciones p\u00fablicas es un derecho fundamental. Esta informaci\u00f3n podr\u00eda ser necesaria para fines period\u00edsticos, de investigaci\u00f3n u otros fines para el p\u00fablico. Sin embargo, existen ciertos casos en los que la informaci\u00f3n puede ser negada porque es confidencial o porque existe alguna norma legal que expresamente proh\u00edbe su divulgaci\u00f3n. Recientemente la Sala Constitucional conoci\u00f3 de un recurso de amparo contra la Defensor\u00eda de los Habitantes en relaci\u00f3n con este derecho. En este blog analizamos brevemente esta sentencia.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En la sentencia 26671-2022, la Sala Constitucional declar\u00f3 con lugar un recurso de amparo contra la Defensor\u00eda de los Habitantes. El recurso de amparo fue interpuesto por el sindicato de la instituci\u00f3n. El Tribunal encontr\u00f3 que la Defensor\u00eda hab\u00eda incurrido en dos violaciones de derechos constitucionales.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La primera violaci\u00f3n fue respecto al acceso a la informaci\u00f3n. El sindicato le hab\u00eda solicitado al Despacho de la Defensora dos documentos. El Despacho neg\u00f3 el acceso a uno de ellos por considerar que \u201c<em>lo que se dijo es lo \u00fanico que se puede informar, por cuanto lo dem\u00e1s no es de acceso p\u00fablico\u201d. <\/em>La Defensor\u00eda no brind\u00f3 otras razones. En la sentencia, la Sala Constitucional concluy\u00f3 que la Defensor\u00eda vulner\u00f3 el derecho de acceso a la informaci\u00f3n de la recurrente porque no indic\u00f3 cu\u00e1l contenido de los documentos era confidencial y cu\u00e1l no, ni explic\u00f3 los motivos por los cuales consideraba que cierta informaci\u00f3n no era de acceso p\u00fablico.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La segunda violaci\u00f3n que encontr\u00f3 la Sala fue respecto al derecho de petici\u00f3n. El otro documento solicitado por el sindicato no estaba en manos del Despacho de la Defensora. Por este motivo el Despacho pidi\u00f3 al sindicato dirigir su solicitud a otra oficina dentro de la misma instituci\u00f3n. La Sala concluy\u00f3 que el Despacho debi\u00f3 haber redirigido la gesti\u00f3n a la oficina correspondiente para que esta atendiera la gesti\u00f3n y le diera respuesta al sindicato. En este sentido, la Sala enfatiz\u00f3 que \u201cel hecho de simplemente indicarle al tutelado cu\u00e1l \u00f3rgano de esa misma dependencia ten\u00eda la informaci\u00f3n de inter\u00e9s, no implica que se haya cumplido con el contenido en los ordinales 27 y 30 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica\u201d.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG consideramos que esta sentencia es de particular inter\u00e9s porque establece dos conclusiones importantes. La primera es que toda instituci\u00f3n est\u00e1 obligada a indicar el motivo por el cual considera que cierta informaci\u00f3n no es de acceso p\u00fablico. La segunda es que esta sentencia reitera que, si una persona dirige una gesti\u00f3n a la oficina incorrecta, esa oficina est\u00e1 obligada a redirigir la gesti\u00f3n a la oficina correspondiente.&nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248\/2245-0855 &nbsp;o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El acceso a informaci\u00f3n en poder de instituciones p\u00fablicas es un derecho fundamental. Esta informaci\u00f3n podr\u00eda ser necesaria para fines period\u00edsticos, de investigaci\u00f3n u otros fines para el p\u00fablico. Sin&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[286],"tags":[],"class_list":["post-48900","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-uncategorized"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El acceso a informaci\u00f3n en poder de instituciones p\u00fablicas es un derecho fundamental. Esta informaci\u00f3n podr\u00eda ser necesaria para fines period\u00edsticos, de investigaci\u00f3n u otros fines para el p\u00fablico. Sin&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-10T00:20:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T19:19:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ?\",\"datePublished\":\"2023-01-10T00:20:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:19:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/\"},\"wordCount\":548,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/\",\"name\":\"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-10T00:20:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:19:26+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ?","og_description":"El acceso a informaci\u00f3n en poder de instituciones p\u00fablicas es un derecho fundamental. Esta informaci\u00f3n podr\u00eda ser necesaria para fines period\u00edsticos, de investigaci\u00f3n u otros fines para el p\u00fablico. Sin&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-01-10T00:20:45+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T19:19:26+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ?","datePublished":"2023-01-10T00:20:45+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:19:26+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/"},"wordCount":548,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/","name":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-01-10T00:20:45+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:19:26+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-negar-acceso-a-informacion-con-solamente-indicar-que-es-confidencial\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede negar acceso a informaci\u00f3n con solamente indicar que es confidencial ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48900","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=48900"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48900\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55434,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48900\/revisions\/55434"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=48900"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=48900"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=48900"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}