{"id":4893,"date":"2020-12-14T12:05:37","date_gmt":"2020-12-14T12:05:37","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=4893"},"modified":"2023-03-31T22:04:20","modified_gmt":"2023-03-31T22:04:20","slug":"el-aguinaldo-del-ano-2020","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/","title":{"rendered":"El aguinaldo del a\u00f1o 2020"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"4893\" class=\"elementor elementor-4893\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Garamond, serif; color: #333333;\"><span lang=\"es-ES\">El aguinaldo es un salario adicional, que recibe el trabajador que haya laborado como m\u00ednimo un mes, para una misma persona y de forma ininterrumpida. Este derecho lo tiene todo trabajador, independientemente de la forma de pago en que le hagan su salario, o que laboren por plazo fijo, por contrato u obra terminada. Igualmente tendr\u00e1n derecho al aguinaldo, los que trabajen por d\u00eda u horas a la semana.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Garamond, serif; color: #333333;\"><span lang=\"es-ES\">El mismo se obtiene de la sumatoria de los salarios devengados desde el 1 de diciembre del 2019 al 30 noviembre del 2020; incluy\u00e9ndose las horas extra y el salario en especie. Para estimar el salario en especie, se tomar\u00e1 primeramente el precio que patrono y trabajador le dieron, en caso contrario se estimar\u00e1 el equivalente hasta el 50%, de lo que recibe en dinero en efectivo el trabajador.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Garamond, serif; color: #333333;\"><span lang=\"es-ES\">Ahora bien, que pasa en los casos en que por la situaci\u00f3n del Covid 19, los contratos han sido suspendidos, o se dio reducci\u00f3n de las jornadas laborales. Lamentablemente ese rubro se ver\u00e1 afectado, ya que al realizar la sumatoria de los salarios, esos meses donde hubo suspensi\u00f3n del contrato o reducci\u00f3n de jornadas laborales, incidir\u00e1 en el resultado final de dicho monto. Esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n afectar\u00eda en el c\u00e1lculo del aguinaldo, para aquellas personas que se han incapacitado, a excepci\u00f3n de la licencia de maternidad de pre y post parto, en cuyo caso ese subsidio que recibe la trabajadora durante la incapacidad, si se toma en cuenta para el c\u00e1lculo del aguinaldo.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Garamond, serif; color: #333333;\"><span lang=\"es-ES\">El aguinaldo deber\u00e1 ser cancelado durante los primeros 20 d\u00edas de diciembre, y en un solo pago; sin embargo, podr\u00eda existir un acuerdo entre patrono y trabajador para que el pago se realice en tractos.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Garamond, serif; color: #333333;\"><span lang=\"es-ES\">El derecho a reclamar el aguinaldo no se pierde durante toda la relaci\u00f3n laboral; el mismo podr\u00e1 ser reclamado ante una ruptura de la relaci\u00f3n laboral, en el plazo de 1 a\u00f1o a partir del despido o renuncia.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Garamond, serif; color: #333333;\"><span lang=\"es-ES\">El \u00fanico rebajo que se puede hacer al aguinaldo, es por concepto de pensi\u00f3n alimenticia; no pudi\u00e9ndose aplicar otro tipo de rebajo, ni siquiera por cargas sociales.<\/span><\/span><\/p><p><span style=\"color: #333333;\"><a style=\"color: #333333;\" name=\"_GoBack\"><\/a> <span style=\"font-family: Garamond, serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">El patrono que no pague el salario, se atrase o lo pague de forma incompleta incurrir\u00e1 en una retenci\u00f3n del salario, adem\u00e1s se har\u00e1 acreedor al pago de una multa de ley.<\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-family: Garamond, serif; color: #333333;\"><span style=\"font-size: medium;\">Msc. Ana Isabel Sibaja Rojas.<\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-family: Garamond, serif; color: #333333;\"><span style=\"font-size: medium;\">Fundadora Celig-Centro para el Litigio Igualitario<\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El aguinaldo es un salario adicional, que recibe el trabajador que haya laborado como m\u00ednimo un mes, para una misma persona y de forma ininterrumpida. Este derecho lo tiene todo&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[],"class_list":["post-4893","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El aguinaldo del a\u00f1o 2020 | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El aguinaldo del a\u00f1o 2020\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El aguinaldo es un salario adicional, que recibe el trabajador que haya laborado como m\u00ednimo un mes, para una misma persona y de forma ininterrumpida. Este derecho lo tiene todo&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-12-14T12:05:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:04:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"El aguinaldo del a\u00f1o 2020\",\"datePublished\":\"2020-12-14T12:05:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:04:20+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/\"},\"wordCount\":414,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/\",\"name\":\"El aguinaldo del a\u00f1o 2020 | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-12-14T12:05:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:04:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El aguinaldo del a\u00f1o 2020\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El aguinaldo del a\u00f1o 2020 | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El aguinaldo del a\u00f1o 2020","og_description":"El aguinaldo es un salario adicional, que recibe el trabajador que haya laborado como m\u00ednimo un mes, para una misma persona y de forma ininterrumpida. Este derecho lo tiene todo&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2020-12-14T12:05:37+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:04:20+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"El aguinaldo del a\u00f1o 2020","datePublished":"2020-12-14T12:05:37+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:04:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/"},"wordCount":414,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/","name":"El aguinaldo del a\u00f1o 2020 | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2020-12-14T12:05:37+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:04:20+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-aguinaldo-del-ano-2020\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El aguinaldo del a\u00f1o 2020"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4893","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4893"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4893\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55514,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4893\/revisions\/55514"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4893"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4893"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4893"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}