{"id":49888,"date":"2023-01-24T21:01:19","date_gmt":"2023-01-25T03:01:19","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=49888"},"modified":"2023-03-31T19:17:31","modified_gmt":"2023-03-31T19:17:31","slug":"deudas-con-municipalidades","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/","title":{"rendered":"Deudas con Municipalidades"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">El pago de impuestos municipales podr\u00eda ser un problema para algunos, especialmente cuando se acumula el pago de varias deudas. Recientemente la Sala Constitucional conoci\u00f3 un recurso de amparo que podr\u00eda ser de utilidad para aquellas personas que buscan soluciones para la buena gesti\u00f3n de sus deudas.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En la sentencia 26674-2022, la Sala Constitucional conoci\u00f3 de un recurso de amparo interpuesto por una persona contra la Municipalidad de Alajuela. La recurrente ten\u00eda pendiente el pago del impuesto sobre bienes inmuebles de su propiedad y el pago del servicio de recolecci\u00f3n de basura. La recurrente realiz\u00f3 un abono al pago de sus deudas, pero solicit\u00f3 expresamente que ese pago se abonara al pago del impuesto sobre bienes inmuebles y no al pago de la recolecci\u00f3n de basura. La Municipalidad no atendi\u00f3 esta gesti\u00f3n y abon\u00f3 el pago a la deuda m\u00e1s antigua. Este fue uno de los motivos por los cuales la recurrente acudi\u00f3 a la Sala Constitucional alegando la violaci\u00f3n de sus derechos constitucionales.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Sala Constitucional declar\u00f3 parcialmente con lugar el recurso de amparo. En su sentencia, la Sala le record\u00f3 a la Municipalidad que en virtud el art\u00edculo 44 del C\u00f3digo de Normas y Procedimientos Tributarios y del art\u00edculo 9 del Reglamento de Procedimiento Tributario \u201c[\u2026] en caso del pago de un tributo por parte de un contribuyente, en este caso sea el pago del impuesto por bienes inmuebles por parte de la tutelada, el mismo debe ser imputado por la Administraci\u00f3n, de acuerdo a lo indicado por el contribuyente. Es decir, en este caso, al haber se\u00f1alado la tutelada que el pago efectuado correspond\u00eda al pago del impuesto por bienes inmuebles, este debi\u00f3 acreditarse as\u00ed a tal tributo y no debi\u00f3 abonar este a la deuda m\u00e1s antigua. N\u00f3tese que lo anterior procede \u00fanicamente en caso de que el contribuyente no realice la imputaci\u00f3n del pago, lo cual en este caso s\u00ed ocurri\u00f3.\u201d<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Lo anterior significa que aquellas personas que se encuentren en una situaci\u00f3n similar podr\u00edan acudir ante la Sala Constitucional a reclamar la violaci\u00f3n de sus derechos.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al &nbsp;4800-0248\/2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pago de impuestos municipales podr\u00eda ser un problema para algunos, especialmente cuando se acumula el pago de varias deudas. Recientemente la Sala Constitucional conoci\u00f3 un recurso de amparo que&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[286],"tags":[],"class_list":["post-49888","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-uncategorized"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Deudas con Municipalidades | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Deudas con Municipalidades\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El pago de impuestos municipales podr\u00eda ser un problema para algunos, especialmente cuando se acumula el pago de varias deudas. Recientemente la Sala Constitucional conoci\u00f3 un recurso de amparo que&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-25T03:01:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T19:17:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Deudas con Municipalidades\",\"datePublished\":\"2023-01-25T03:01:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:17:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/\"},\"wordCount\":419,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/\",\"name\":\"Deudas con Municipalidades | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-25T03:01:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:17:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Deudas con Municipalidades\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Deudas con Municipalidades | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Deudas con Municipalidades","og_description":"El pago de impuestos municipales podr\u00eda ser un problema para algunos, especialmente cuando se acumula el pago de varias deudas. Recientemente la Sala Constitucional conoci\u00f3 un recurso de amparo que&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-01-25T03:01:19+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T19:17:31+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Deudas con Municipalidades","datePublished":"2023-01-25T03:01:19+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:17:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/"},"wordCount":419,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/","name":"Deudas con Municipalidades | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-01-25T03:01:19+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:17:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/deudas-con-municipalidades\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Deudas con Municipalidades"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49888","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=49888"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49888\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55431,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49888\/revisions\/55431"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=49888"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=49888"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=49888"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}