{"id":55635,"date":"2023-04-03T19:40:10","date_gmt":"2023-04-03T19:40:10","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=55635"},"modified":"2023-05-31T16:41:21","modified_gmt":"2023-05-31T16:41:21","slug":"flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/","title":{"rendered":"Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo"},"content":{"rendered":"<p>Recientemente la Sala Segunda, la m\u00e1xima autoridad judicial en materia de seguridad social y de familia en Costa Rica, emiti\u00f3 la sentencia n\u00famero 411-2023. Esta sentencia es fundamental para la defensa de los derechos de las personas LGBTQI+. Por este motivo dedicaremos varios blogs a la discusi\u00f3n de temas de inter\u00e9s que se extraen de esta sentencia. En esta ocasi\u00f3n comentaremos el requisito de cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria en uniones de hecho de parejas del mismo sexo.<\/p><p>En la sentencia 411-2023 la Sala Segunda conoci\u00f3 del caso de un hombre que reclamaba su derecho de pensi\u00f3n por viudez. El demandante accion\u00f3 contra el Magisterio Nacional, el Estado y el hermano de quien en vida fuera su pareja \u2013 quien de hecho recibi\u00f3 la pensi\u00f3n en disputa.<\/p><p>El Magisterio Nacional hab\u00eda denegado la solicitud del c\u00f3nyuge superviviente por no haber demostrado cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria con su pareja (quien hab\u00eda sido Director de una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n p\u00fablica). Tanto la Sala Segunda como el Juzgado de Seguridad Social consideraron que se requiere flexibilizaci\u00f3n respecto a este requisito para parejas del mismo sexo. En opini\u00f3n de los jueces, esta flexibilizaci\u00f3n es necesaria para evitar desigualdades en la protecci\u00f3n legal entre parejas heterosexuales y parejas del mismo sexo.<\/p><p>La Sala Segunda hizo eco del razonamiento de la jueza del Juzgado seg\u00fan el cual \u201c<em>[\u2026] no ser\u00eda acorde con esa obligaci\u00f3n de los operadores del derecho, exigir como requisito para tener por acreditada la \u2018uni\u00f3n de hecho\u2019 que invoca el actor (de la que pudiera derivar el derecho de pensi\u00f3n por viudez), una \u2018convivencia\u2019 y subsecuente dependencia econ\u00f3mica, s\u00f3lo desde una \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria en todos los c\u00edrculos\u2019 del actor y su compa\u00f1ero sentimental en vida. Considera la suscrita, que en un caso como \u00e9ste debe dimensionarse tal exigencia, a la posibilidad real conforme al contexto de la \u00e9poca, que ten\u00edan los miembros de esta pareja homoafectiva<\/em>.\u201d<\/p><p>Tambi\u00e9n indica la sentencia, citando al Juzgado de Seguridad Social, que \u201c<em>[\u2026 ] este panorama que se observa en el desarrollo de la relaci\u00f3n del actor y el causante, es que se hace necesario dimensionar el concepto de \u2018convivencia con una cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019, para poder visibilizar con base en las reglas m\u00e1s elementales de la l\u00f3gica y la experiencia que el aqu\u00ed actor y el fallecido s\u00ed conviv\u00edan desde un proyecto de vida en com\u00fan, \u00fanico y estable, hasta permanente en el tiempo, porque hablamos de m\u00e1s de 20 a\u00f1os juntos, compartiendo entre ellos y con sus familiares y amigos hasta la muerte del se\u00f1or [Nombre 003], pero<strong><u>, teniendo que abstenerse de publicitar abiertamente su relaci\u00f3n de pareja en los t\u00e9rminos en que en esta \u00e9poca podr\u00edan hacerlo las parejas heterosexuales, porque ni siquiera la misma familia permit\u00eda hablar del tema<\/u><\/strong>. No era tan f\u00e1cil en aquella \u00e9poca para dos hombres ser tan \u2018valientes\u2019, como sugirieron tan r\u00edgida e irrazonablemente los jueces del Tribunal Administrativo que concurrieron a la denegatoria en definitiva de la solicitud de pensi\u00f3n por viudez del actor, cuando argumentaron en el sentido de que si actor y causante no tuvieron tal valent\u00eda, de mostrarse \u2018ante vecinos y diferentes c\u00edrculos\u2019, su relaci\u00f3n de pareja no puede considerarse en convivencia a efectos de reconocerles legalmente una uni\u00f3n de hecho, en los t\u00e9rminos que requiere la normativa del Magisterio<\/em>.\u201d<\/p><p>En consecuencia, las parejas del mismo sexo no est\u00e1n obligadas a demostrar que su cohabitaci\u00f3n era p\u00fablica y notoria en todos sus c\u00edrculos sociales. Es suficiente demostrar una \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria parcial\u2019.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 48-000248, WhatsApp 506-8334-6441 y\/o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recientemente la Sala Segunda, la m\u00e1xima autoridad judicial en materia de seguridad social y de familia en Costa Rica, emiti\u00f3 la sentencia n\u00famero 411-2023. Esta sentencia es fundamental para la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[212,195,242],"class_list":["post-55635","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","tag-derechos-lgtbi","tag-lgtbi","tag-parejas-del-mismo-sexo"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recientemente la Sala Segunda, la m\u00e1xima autoridad judicial en materia de seguridad social y de familia en Costa Rica, emiti\u00f3 la sentencia n\u00famero 411-2023. Esta sentencia es fundamental para la&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-03T19:40:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T16:41:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo\",\"datePublished\":\"2023-04-03T19:40:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T16:41:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"wordCount\":715,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"Derechos LGTBI\",\"LGTBI\",\"parejas del mismo sexo\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"name\":\"Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-03T19:40:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T16:41:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo","og_description":"Recientemente la Sala Segunda, la m\u00e1xima autoridad judicial en materia de seguridad social y de familia en Costa Rica, emiti\u00f3 la sentencia n\u00famero 411-2023. Esta sentencia es fundamental para la&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-04-03T19:40:10+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T16:41:21+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo","datePublished":"2023-04-03T19:40:10+00:00","dateModified":"2023-05-31T16:41:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/"},"wordCount":715,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["Derechos LGTBI","LGTBI","parejas del mismo sexo"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/","name":"Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-04-03T19:40:10+00:00","dateModified":"2023-05-31T16:41:21+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/flexibilizacion-del-requisito-de-cohabitacion-publica-y-notoria-en-uniones-de-hecho-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Flexibilizaci\u00f3n del requisito de \u2018cohabitaci\u00f3n p\u00fablica y notoria\u2019 en uniones de hecho en parejas del mismo sexo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55635","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=55635"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55635\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55636,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55635\/revisions\/55636"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55635"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=55635"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=55635"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}