{"id":55982,"date":"2023-04-24T21:26:41","date_gmt":"2023-04-24T21:26:41","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=55982"},"modified":"2023-05-31T16:34:13","modified_gmt":"2023-05-31T16:34:13","slug":"requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","title":{"rendered":"Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo"},"content":{"rendered":"<p>Otro tema fundamental que aborda la sentencia n\u00famero 411-2023 de la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia es el requisito de aptitud legal para contraer matrimonio en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo.<\/p><p>La Sala record\u00f3 que este requisito no puede equipararse a la ausencia de prohibici\u00f3n de contraer matrimonio que establece el art\u00edculo 14 del C\u00f3digo de Familia. En opini\u00f3n de la Sala este requisito para parejas heterosexuales siempre ha consistido en demostrar la libertad de estado, es decir, estar soltero, viudo o divorciado. Respecto a las parejas del mismo sexo, la Sala aclar\u00f3 que este requisito nunca podr\u00eda equipararse a la autorizaci\u00f3n legal del matrimonio de parejas del mismo sexo, \u201c<em>menos cuando el citado ordinal 14 en su inciso 6) de forma expresa establec\u00eda como legalmente imposible el matrimonio \u201cEntre parejas del mismo sexo\u201d [\u2026].<\/em>\u201d<\/p><p>Los Magistrados concluyeron que al c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite (demandante en el proceso judicial) <em>\u201c[\u2026] se le requiri\u00f3 como aptitud legal la autorizaci\u00f3n del derecho interno para poder casarse en Costa Rica con su pareja sentimental homoafectiva y no la libertad de estado para contraer matrimonio requerida a las parejas heterosexuales, quienes no ten\u00edan impedimento legal para casarse, lo que no puede equipararse y denota una evidente desigualdad entre esos tipos de pareja y una doble discriminaci\u00f3n, por la falta de regulaci\u00f3n del matrimonio del mismo sexo y por solicit\u00e1rsele adem\u00e1s al actor para tener por acreditada la uni\u00f3n de hecho, un requisito distinto a la libertad de estado requerida a las parejas heterosexuales, a quienes no se les ped\u00eda ni pide acreditar que su derecho humano de poder casarse est\u00e9 regulado en el ordenamiento jur\u00eddico interno, sino solo su libertad de estado para hacerlo; lo que va en contra de la filosof\u00eda constitucional se\u00f1alada sobre la intencionalidad del constituyente establecida en los art\u00edculos 51 y 52 de la Carta Fundamental, de proteger a todas las familias que sean tales, a los efectos de evitar discriminaciones inhumanas en todos los niveles y grupos de nuestra sociedad.\u201d<\/em><\/p><p>Este precedente judicial podr\u00eda resultar de gran utilidad para uniones de hecho entre parejas del mismo sexo que hayan existido antes de la entrada en vigencia del matrimonio igualitario en Costa Rica.&nbsp;<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Otro tema fundamental que aborda la sentencia n\u00famero 411-2023 de la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia es el requisito de aptitud legal para contraer matrimonio en uniones&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-55982","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Otro tema fundamental que aborda la sentencia n\u00famero 411-2023 de la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia es el requisito de aptitud legal para contraer matrimonio en uniones&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-24T21:26:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T16:34:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo\",\"datePublished\":\"2023-04-24T21:26:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T16:34:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"wordCount\":455,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"name\":\"Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-24T21:26:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T16:34:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo","og_description":"Otro tema fundamental que aborda la sentencia n\u00famero 411-2023 de la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia es el requisito de aptitud legal para contraer matrimonio en uniones&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-04-24T21:26:41+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T16:34:13+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo","datePublished":"2023-04-24T21:26:41+00:00","dateModified":"2023-05-31T16:34:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/"},"wordCount":455,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","name":"Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-04-24T21:26:41+00:00","dateModified":"2023-05-31T16:34:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/requisito-de-aptitud-legal-para-casarse-en-uniones-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Requisito de aptitud legal para casarse en uniones de hecho entre parejas del mismo sexo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55982","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=55982"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55982\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55983,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55982\/revisions\/55983"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55982"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=55982"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=55982"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}