{"id":56073,"date":"2023-05-12T20:09:43","date_gmt":"2023-05-12T20:09:43","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=56073"},"modified":"2023-05-31T16:29:10","modified_gmt":"2023-05-31T16:29:10","slug":"la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/","title":{"rendered":"La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales"},"content":{"rendered":"<p>En el caso <em>Olivera Fuentes contra Per\u00fa<\/em> la Corte Interamericana de Derechos Humanos tambi\u00e9n analiz\u00f3 las obligaciones de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales. En este blog comentaremos las conclusiones relevantes de la Corte en este punto.<\/p><p>De manera contundente la Corte Interamericana reiter\u00f3 que es responsabilidad de todas las empresas de respetar los derechos humanos, lo cual incluye los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTQI+. En particular, la Corte se\u00f1al\u00f3 que <em>\u201c[\u2026] las empresas deben asegurarse de que no discriminan a los proveedores y distribuidores LGBTIQ+ ni a los clientes LGBTIQ+ a la hora de que estos accedan a sus productos y servicios. Ello implica no solo evitar la discriminaci\u00f3n, sino hacer frente a problemas de violencia, acoso, intimidaci\u00f3n, malos tratos, incitaci\u00f3n a la violencia y otros abusos contra las personas LGBTIQ+ en que las empresas puedan estar implicadas por medio de sus productos, servicios o relaciones comerciales. Las empresas deben asegurarse, asimismo, de que los clientes LGBTIQ+ \u201cpueden acceder a sus productos y servicios<\/em>\u201d (p\u00e1rrafo 103 de la Sentencia).<\/p><p>Con lo anterior la Corte Interamericana abre una importante v\u00eda para la protecci\u00f3n legal de la prohibici\u00f3n de no discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero en las relaciones privadas, particularmente en el \u00e1mbito comercial. Los principios de libertad contractual o el derecho de objeci\u00f3n de conciencia que podr\u00edan invocar sujetos privados para no brindar o contratar los servicios de personas LGBTQI+, tendr\u00edan que ceder a favor de las personas del colectivo para la protecci\u00f3n plena de la igualdad y no discriminaci\u00f3n que protegen la Convenci\u00f3n Americana sobre Derechos Humanos y la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Costa Rica. As\u00ed las cosas, personas a las que les haya sido negado un servicio o no se les haya considerado como proveedor por motivos de su orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero, podr\u00edan encontrar m\u00e1s opciones legales para la protecci\u00f3n de sus derechos.<\/p><p>Otro punto importante es que la sentencia permitir\u00eda a las personas LGBTQI+ que hayan sido v\u00edctimas de violencia o de cualquier otra forma de discriminaci\u00f3n al recibir o brindar un servicio a una empresa, podr\u00edan tener acceso a medidas legales contra la empresa involucrada. &nbsp;<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el caso Olivera Fuentes contra Per\u00fa la Corte Interamericana de Derechos Humanos tambi\u00e9n analiz\u00f3 las obligaciones de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,284],"tags":[],"class_list":["post-56073","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En el caso Olivera Fuentes contra Per\u00fa la Corte Interamericana de Derechos Humanos tambi\u00e9n analiz\u00f3 las obligaciones de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-12T20:09:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T16:29:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales\",\"datePublished\":\"2023-05-12T20:09:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T16:29:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/\"},\"wordCount\":473,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/\",\"name\":\"La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-12T20:09:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T16:29:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales","og_description":"En el caso Olivera Fuentes contra Per\u00fa la Corte Interamericana de Derechos Humanos tambi\u00e9n analiz\u00f3 las obligaciones de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-05-12T20:09:43+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T16:29:10+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales","datePublished":"2023-05-12T20:09:43+00:00","dateModified":"2023-05-31T16:29:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/"},"wordCount":473,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/","name":"La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-05-12T20:09:43+00:00","dateModified":"2023-05-31T16:29:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-obligacion-de-las-empresas-de-no-discriminar-contra-las-personas-lgbtqi-en-sus-operaciones-y-relaciones-comerciales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La obligaci\u00f3n de las empresas de no discriminar contra las personas LGBTQI+ en sus operaciones y relaciones comerciales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56073","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56073"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56073\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56074,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56073\/revisions\/56074"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56073"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56073"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56073"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}