{"id":56080,"date":"2023-05-22T21:17:01","date_gmt":"2023-05-22T21:17:01","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=56080"},"modified":"2023-08-29T16:15:11","modified_gmt":"2023-08-29T16:15:11","slug":"uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/","title":{"rendered":"Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero por parte de autoridades"},"content":{"rendered":"<p>En el caso <em>Olivera Fuentes contra Per\u00fa<\/em> la Corte Interamericana de Derechos Humanos tambi\u00e9n analiz\u00f3 el uso de tres estereotipos por parte de las autoridades administrativas que rechazaron el reclamo del se\u00f1or Olivera Fuentes. En este blog los comentaremos.<\/p><p><strong>Primer estereotipo<\/strong><\/p><p>El primer estereotipo que consider\u00f3 la Corte como discriminatorio fue \u201csi era justificado exigir mayor prudencia a las parejas homosexuales\u201d en las muestras p\u00fablicas de afecto. La Corte record\u00f3 que no puede darse un trato desigual entre parejas heterosexuales y parejas del mismo sexo. Por este motivo concluy\u00f3 que no puede exigirse o tan siquiera considerarse si las muestras de afecto en p\u00fablico deben ser diferentes seg\u00fan la orientaci\u00f3n sexual de la pareja.<\/p><p><strong>Segundo estereotipo<\/strong><\/p><p>El segundo estereotipo que consider\u00f3 la Corte como discriminatorio fue el an\u00e1lisis de las autoridades peruanas respecto a las supuestas consecuencias negativas de la exposici\u00f3n de los ni\u00f1os a las conductas de parejas del mismo sexo. La Corte record\u00f3 que este tipo de consideraciones son homof\u00f3bicas y parten de una patologizaci\u00f3n de la homosexualidad, por lo que son contrarias a la igualdad y no discriminaci\u00f3n que protege la Convenci\u00f3n Americana sobre Derechos Humanos.&nbsp;<\/p><p>Respecto a este punto la Corte tambi\u00e9n record\u00f3 que, si bien el principio del inter\u00e9s superior del ni\u00f1o requiere de protecci\u00f3n legal, su protecci\u00f3n nunca puede ampararse en la aplicaci\u00f3n de un acto discriminatorio por motivo de orientaci\u00f3n sexual.<\/p><p><strong>Tercer estereotipo<\/strong><\/p><p>Finalmente, la Corte consider\u00f3 como discriminatoria la premisa de que toda manifestaci\u00f3n de afecto entre personas del mismo sexo podr\u00eda implicar un aspecto er\u00f3tico. La Corte record\u00f3 que esto implica la aplicaci\u00f3n de un estereotipo con una carga negativa que no es aplicado a una pareja heterosexual.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions\/cr\/san-jose\/san-pedro\/calle-45a?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location&amp;to=place.EjNDLiA0NUEsIExvcyBZb3NlcywgU2FuIEpvc8OpLCBTYW4gUGVkcm8sIENvc3RhIFJpY2EiLiosChQKEgkrfvG4guOgjxEElgWLAIzO0BIUChIJFVrZdnjjoI8RL5KtrWvoE8g\">San Jos\u00e9, Barrio Escalante<\/a>.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el caso Olivera Fuentes contra Per\u00fa la Corte Interamericana de Derechos Humanos tambi\u00e9n analiz\u00f3 el uso de tres estereotipos por parte de las autoridades administrativas que rechazaron el reclamo&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-56080","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual | CELIG<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"An\u00e1lisis de la Corte Interamericana de Derechos Humanos sobre el uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual en el caso Olivera Fuentes\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero por parte de autoridades\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"An\u00e1lisis de la Corte Interamericana de Derechos Humanos sobre el uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual en el caso Olivera Fuentes\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-22T21:17:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-29T16:15:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero por parte de autoridades\",\"datePublished\":\"2023-05-22T21:17:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-29T16:15:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/\"},\"wordCount\":374,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/\",\"name\":\"Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual | CELIG\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-22T21:17:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-29T16:15:11+00:00\",\"description\":\"An\u00e1lisis de la Corte Interamericana de Derechos Humanos sobre el uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual en el caso Olivera Fuentes\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero por parte de autoridades\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual | CELIG","description":"An\u00e1lisis de la Corte Interamericana de Derechos Humanos sobre el uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual en el caso Olivera Fuentes","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero por parte de autoridades","og_description":"An\u00e1lisis de la Corte Interamericana de Derechos Humanos sobre el uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual en el caso Olivera Fuentes","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-05-22T21:17:01+00:00","article_modified_time":"2023-08-29T16:15:11+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero por parte de autoridades","datePublished":"2023-05-22T21:17:01+00:00","dateModified":"2023-08-29T16:15:11+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/"},"wordCount":374,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/","name":"Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual | CELIG","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-05-22T21:17:01+00:00","dateModified":"2023-08-29T16:15:11+00:00","description":"An\u00e1lisis de la Corte Interamericana de Derechos Humanos sobre el uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual en el caso Olivera Fuentes","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-estereotipos-sobre-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero-por-parte-de-autoridades\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Uso de estereotipos sobre orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero por parte de autoridades"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56080","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56080"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56080\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56417,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56080\/revisions\/56417"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56080"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56080"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56080"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}