{"id":56114,"date":"2023-07-03T15:32:22","date_gmt":"2023-07-03T15:32:22","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=56114"},"modified":"2023-08-29T15:23:15","modified_gmt":"2023-08-29T15:23:15","slug":"reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/","title":{"rendered":"Reconocimiento de la adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero: el caso de no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos en el proceso de adopci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p>Es posible que en un proceso de adopci\u00f3n tramitado en el extranjero uno de los padres biol\u00f3gicos no comparezca. En estos casos las personas interesadas podr\u00edan tener dudas respecto a la validez que podr\u00eda tener en Costa Rica esta adopci\u00f3n. En este blog&nbsp;comentamos&nbsp;un caso&nbsp;resuelto por&nbsp;la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia sobre este punto.<\/p><p>En la sentencia 1894-2022 la Sala&nbsp;Segunda conoci\u00f3 de la solicitud de reconocimiento de una adopci\u00f3n de una persona menor de edad costarricense tramitada en Estados Unidos. Los padres biol\u00f3gicos de la ni\u00f1a se divorciaron. El padrastro de la menor solicit\u00f3 adoptarla. La madre biol\u00f3gica dio su consentimiento en el proceso judicial de adopci\u00f3n. El padre biol\u00f3gico de la ni\u00f1a no se aperson\u00f3 al proceso judicial, a pesar de ser notificado a trav\u00e9s de edictos pues no era hallado.&nbsp;La Sala entr\u00f3 a conocer si la ausencia del consentimiento del padre biol\u00f3gico en el proceso de adopci\u00f3n imped\u00eda reconocer la adopci\u00f3n dictada por un tribunal estadounidense.<\/p><p>La Sala decidi\u00f3 reconocer la sentencia de la adopci\u00f3n. Para ello, tom\u00f3 en cuenta que el padre biol\u00f3gico fue citado mediante publicaci\u00f3n de edictos (lo cual tambi\u00e9n es permitido por la legislaci\u00f3n costarricense cuando una persona no es hallada), as\u00ed como la valoraci\u00f3n que el tribunal estadounidense realiz\u00f3&nbsp;sobre la&nbsp;estabilidad familiar a la menor, la idoneidad del adoptante, la situaci\u00f3n familiar y el hecho que el consentimiento del padre biol\u00f3gico no era imprescindible en el proceso de adopci\u00f3n.La Sala adem\u00e1s consider\u00f3 que no hab\u00eda ninguna contradicci\u00f3n manifiesta con el orden p\u00fablico internacional costarricense.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+.&nbsp;Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono&nbsp;4800-0248&nbsp;o escribirnos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.&nbsp;<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es posible que en un proceso de adopci\u00f3n tramitado en el extranjero uno de los padres biol\u00f3gicos no comparezca. En estos casos las personas interesadas podr\u00edan tener dudas respecto a&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285],"tags":[],"class_list":["post-56114","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero | CELIG<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Caso\u00a0resuelto en Costa Rica sobre adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero con no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reconocimiento de la adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero: el caso de no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos en el proceso de adopci\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Caso\u00a0resuelto en Costa Rica sobre adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero con no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-03T15:32:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-29T15:23:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Reconocimiento de la adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero: el caso de no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos en el proceso de adopci\u00f3n\",\"datePublished\":\"2023-07-03T15:32:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-29T15:23:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/\"},\"wordCount\":391,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/\",\"name\":\"Adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero | CELIG\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-03T15:32:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-29T15:23:15+00:00\",\"description\":\"Caso\u00a0resuelto en Costa Rica sobre adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero con no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Reconocimiento de la adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero: el caso de no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos en el proceso de adopci\u00f3n\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero | CELIG","description":"Caso\u00a0resuelto en Costa Rica sobre adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero con no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Reconocimiento de la adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero: el caso de no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos en el proceso de adopci\u00f3n","og_description":"Caso\u00a0resuelto en Costa Rica sobre adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero con no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos.","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-07-03T15:32:22+00:00","article_modified_time":"2023-08-29T15:23:15+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Reconocimiento de la adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero: el caso de no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos en el proceso de adopci\u00f3n","datePublished":"2023-07-03T15:32:22+00:00","dateModified":"2023-08-29T15:23:15+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/"},"wordCount":391,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/","name":"Adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero | CELIG","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-07-03T15:32:22+00:00","dateModified":"2023-08-29T15:23:15+00:00","description":"Caso\u00a0resuelto en Costa Rica sobre adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero con no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-la-adopcion-de-personas-menores-de-edad-en-el-extranjero-el-caso-de-no-comparecencia-de-uno-de-los-padres-biologicos-en-el-proceso-de-adopcion\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Reconocimiento de la adopci\u00f3n de personas menores de edad en el extranjero: el caso de no comparecencia de uno de los padres biol\u00f3gicos en el proceso de adopci\u00f3n"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56114","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56114"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56114\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56115,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56114\/revisions\/56115"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56114"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56114"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56114"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}