{"id":56184,"date":"2023-08-03T14:42:34","date_gmt":"2023-08-03T14:42:34","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=56184"},"modified":"2023-08-28T23:10:38","modified_gmt":"2023-08-28T23:10:38","slug":"divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/","title":{"rendered":"Divorcio de personas domiciliadas en el extranjero con matrimonio inscrito en Costa Rica"},"content":{"rendered":"<p>Recientemente la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia confirm\u00f3 que los tribunales costarricenses pueden tener jurisdicci\u00f3n para la tramitaci\u00f3n de divorcios de matrimonios inscritos en Costa Rica, aunque los c\u00f3nyuges est\u00e9n domiciliados en el extranjero.<\/p><p>En la sentencia 226-2023 la Sala Segunda conoci\u00f3 de un recurso en el que los ex c\u00f3nyuges reclamaban que los tribunales costarricenses ten\u00edan jurisdicci\u00f3n para tramitar su divorcio por mutuo consentimiento.<\/p><p>En el caso concreto tanto el Juzgado de Primero de Familia del Primer Circuito Judicial de San Jos\u00e9 como el Tribunal de Familia hab\u00edan resuelto que carec\u00edan de jurisdicci\u00f3n para tramitar el divorcio por mutuo consentimiento de una pareja domiciliada en Reino Unido. Esta pareja hab\u00eda contra\u00eddo matrimonio y lo hab\u00eda inscrito en Costa Rica.<\/p><p>La Sala concluy\u00f3 que tanto el Juzgado como el Tribunal hab\u00edan errado en su conclusi\u00f3n pues los tribunales costarricenses tienen competencia para tramitar asuntos como el presente. En su an\u00e1lisis, la Sala indic\u00f3 que<\/p><p><em>\u201c[\u2026] la relaci\u00f3n jur\u00eddica es de naturaleza internacional debido a que el domicilio conyugal se ubic\u00f3 en Reino Unido, al tiempo que una de las partes es de nacionalidad inglesa. Como dicho Estado no es parte del convenio del C\u00f3digo de Derecho Internacional Privado (\u201cC\u00f3digo Bustamante\u201d), no son aplicables sus reglas, sino solamente las del C\u00f3digo Procesal Civil de 1989. Si bien no consta en el expediente un pacto expreso y formal para someter la homologaci\u00f3n del acuerdo de divorcio por mutuo consentimiento a los tribunales costarricenses, puede derivarse una voluntad de sumisi\u00f3n t\u00e1cita del solo hecho de que ambas partes hayan presentado, de manera conjunta, la demanda ante un juzgado familiar en Costa Rica. Al no existir un domicilio en territorio costarricense para ninguna de las partes, entonces el conocimiento del proceso corresponde al juzgado de familia de San Jos\u00e9 asignado por turno, en consonancia con el art\u00edculo 24, p\u00e1rrafo cuarto, del C\u00f3digo Procesal Civil. En conclusi\u00f3n, se afirma la competencia del Juzgado Primero de Familia del Primer Circuito Judicial de San Jos\u00e9 para conocer sobre el divorcio por mutuo consentimiento.\u201d<\/em><\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recientemente la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia confirm\u00f3 que los tribunales costarricenses pueden tener jurisdicci\u00f3n para la tramitaci\u00f3n de divorcios de matrimonios inscritos en Costa Rica, aunque&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-56184","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Divorcio Costa Rica, c\u00f3nyuges domiciliados en el extranjero | CELIG<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Jurisdicci\u00f3n de los tribunales para la tramitaci\u00f3n de divorcios de matrimonios inscritos en Costa Rica, !Somos Celig! Comunidad LGBTQI+.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Divorcio de personas domiciliadas en el extranjero con matrimonio inscrito en Costa Rica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Jurisdicci\u00f3n de los tribunales para la tramitaci\u00f3n de divorcios de matrimonios inscritos en Costa Rica, !Somos Celig! Comunidad LGBTQI+.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-03T14:42:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-28T23:10:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Divorcio de personas domiciliadas en el extranjero con matrimonio inscrito en Costa Rica\",\"datePublished\":\"2023-08-03T14:42:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-28T23:10:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/\"},\"wordCount\":433,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/\",\"name\":\"Divorcio Costa Rica, c\u00f3nyuges domiciliados en el extranjero | CELIG\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-08-03T14:42:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-28T23:10:38+00:00\",\"description\":\"Jurisdicci\u00f3n de los tribunales para la tramitaci\u00f3n de divorcios de matrimonios inscritos en Costa Rica, !Somos Celig! Comunidad LGBTQI+.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Divorcio de personas domiciliadas en el extranjero con matrimonio inscrito en Costa Rica\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Divorcio Costa Rica, c\u00f3nyuges domiciliados en el extranjero | CELIG","description":"Jurisdicci\u00f3n de los tribunales para la tramitaci\u00f3n de divorcios de matrimonios inscritos en Costa Rica, !Somos Celig! Comunidad LGBTQI+.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Divorcio de personas domiciliadas en el extranjero con matrimonio inscrito en Costa Rica","og_description":"Jurisdicci\u00f3n de los tribunales para la tramitaci\u00f3n de divorcios de matrimonios inscritos en Costa Rica, !Somos Celig! Comunidad LGBTQI+.","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-08-03T14:42:34+00:00","article_modified_time":"2023-08-28T23:10:38+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Divorcio de personas domiciliadas en el extranjero con matrimonio inscrito en Costa Rica","datePublished":"2023-08-03T14:42:34+00:00","dateModified":"2023-08-28T23:10:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/"},"wordCount":433,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/","name":"Divorcio Costa Rica, c\u00f3nyuges domiciliados en el extranjero | CELIG","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-08-03T14:42:34+00:00","dateModified":"2023-08-28T23:10:38+00:00","description":"Jurisdicci\u00f3n de los tribunales para la tramitaci\u00f3n de divorcios de matrimonios inscritos en Costa Rica, !Somos Celig! Comunidad LGBTQI+.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/divorcio-de-personas-domiciliadas-en-el-extranjero-con-matrimonio-inscrito-en-costa-rica\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Divorcio de personas domiciliadas en el extranjero con matrimonio inscrito en Costa Rica"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56184","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56184"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56184\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56746,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56184\/revisions\/56746"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56184"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56184"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56184"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}