{"id":56192,"date":"2023-08-18T15:12:50","date_gmt":"2023-08-18T15:12:50","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=56192"},"modified":"2023-08-28T21:32:42","modified_gmt":"2023-08-28T21:32:42","slug":"objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/","title":{"rendered":"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I"},"content":{"rendered":"<p>El Experto Independiente de las Naciones Unidas sobre la protecci\u00f3n contra la violencia y la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero (\u2018Experto SOGI\u2019) recientemente public\u00f3 su reporte relativo a la relaci\u00f3n entre el derecho a la libertad de religi\u00f3n y pensamiento, y la libertad a vivir libre de violencia por orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero. El reporte aborda, entre otros, la objeci\u00f3n de conciencia invocada en los servicios m\u00e9dicos, incluyendo tratamientos hormonales.<\/p><p>El reporte hace ver que muchos profesionales del sector salud en el mundo niegan la prestaci\u00f3n de tratamiento hormonal a personas trans por considerarlo contrario a sus convicciones. En ese contexto el Experto SOGI nota en su reporte que las normas internacionales de derechos humanos no permiten la invocaci\u00f3n de la objeci\u00f3n de conciencia para negar la prestaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos. Tambi\u00e9n agrega que objeciones de esta naturaleza restringen considerablemente los espacios en los cuales personas LGBTQI+, especialmente las trans, pueden acceder estos servicios indispensables.<\/p><p>En nuestro pa\u00eds, lamentablemente la Sala Constitucional ha avalado como constitucional que una persona funcionaria judicial se niega a oficiar un matrimonio por ser contrario a sus convicciones. Seg\u00fan la Sala esto es un ejercicio v\u00e1lido de la objeci\u00f3n de conciencia. Si esta objeci\u00f3n es invocada en la prestaci\u00f3n de tratamientos hormonales, \u00bfqu\u00e9 podr\u00eda ocurrir?<\/p><p>La negaci\u00f3n de un servicio p\u00fablico esencial (como la prestaci\u00f3n de tratamientos hormonales) por objeci\u00f3n de conciencia podr\u00eda considerarse como una violaci\u00f3n a los derechos humanos de la persona usuaria. Por lo tanto, una persona en esta situaci\u00f3n podr\u00eda acudir ante la Sala Constitucional para solicitar protecci\u00f3n judicial a trav\u00e9s de un recurso de amparo. Sin embargo, la posici\u00f3n de la Sala Constitucional respecto a la objeci\u00f3n de conciencia, sugiere que deber\u00edan valorarse otros elementos jur\u00eddicos abordados en el reporte del Experto SOGI.&nbsp; En el pr\u00f3ximo blog los abordamos.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions\/cr\/san-jose\/san-pedro\/calle-45a?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location&amp;to=place.EjNDLiA0NUEsIExvcyBZb3NlcywgU2FuIEpvc8OpLCBTYW4gUGVkcm8sIENvc3RhIFJpY2EiLiosChQKEgkrfvG4guOgjxEElgWLAIzO0BIUChIJFVrZdnjjoI8RL5KtrWvoE8g\">San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/a><\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p><p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Experto Independiente de las Naciones Unidas sobre la protecci\u00f3n contra la violencia y la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero (\u2018Experto SOGI\u2019) recientemente public\u00f3 su&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-56192","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-18T15:12:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-28T21:32:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I\",\"datePublished\":\"2023-08-18T15:12:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-28T21:32:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/\"},\"wordCount\":410,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/\",\"name\":\"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-08-18T15:12:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-28T21:32:42+00:00\",\"description\":\"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","description":"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I","og_description":"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-08-18T15:12:50+00:00","article_modified_time":"2023-08-28T21:32:42+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I","datePublished":"2023-08-18T15:12:50+00:00","dateModified":"2023-08-28T21:32:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/"},"wordCount":410,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/","name":"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-08-18T15:12:50+00:00","dateModified":"2023-08-28T21:32:42+00:00","description":"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte I"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56192","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56192"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56192\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56409,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56192\/revisions\/56409"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56192"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56192"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56192"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}