{"id":56393,"date":"2023-08-28T16:40:14","date_gmt":"2023-08-28T16:40:14","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=56393"},"modified":"2023-08-28T20:48:02","modified_gmt":"2023-08-28T20:48:02","slug":"objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/","title":{"rendered":"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte II"},"content":{"rendered":"<p>Como adelant\u00e1bamos en un <a href=\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-i\/\">blog anterior<\/a>, es probable que la posici\u00f3n de la Sala Constitucional respecto a la objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales requiera el an\u00e1lisis de otros elementos jur\u00eddicos que se desprenden del reporte del Experto Independiente de las Naciones Unidas sobre la protecci\u00f3n contra la violencia y la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero (\u2018Experto SOGI\u2019).<\/p><p>Si bien el reporte sugiere una preferencia por no permitir el uso de objeci\u00f3n de conciencia en servicios m\u00e9dicos, este indica que en caso que un Estado se incline por permitir su invocaci\u00f3n deben aplicar ciertas reglas. <\/p><p>En particular, el reporte menciona: asegurar un n\u00famero adecuado y distribuci\u00f3n de prestadores que est\u00e9n dispuestos a brindar el servicio, permitir la invocaci\u00f3n de la objeci\u00f3n de conciencia \u00fanicamente a nivel individual y no institucional, establecer sistemas de referencia efectivos hacia prestadores dispuestos a brindar el servicio, rechazar la invocaci\u00f3n de la objeci\u00f3n en casos de emergencia y establecer mecanismos de supervisi\u00f3n para asegurar el cumplimiento de estas reglas.<\/p><p>En l\u00ednea con la opini\u00f3n de la Sala Constitucional respecto a la objeci\u00f3n de conciencia, un potencial recurso de amparo podr\u00eda tambi\u00e9n indicar la inexistencia o insuficiencia de personas que est\u00e9n dispuestas a brindar el tratamiento hormonal o bien la existencia de una situaci\u00f3n de emergencia. Estas dos situaciones est\u00e1n igualmente previstas como est\u00e1ndares m\u00ednimos en el reporte del Experto SOGI.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 48-00-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions\/cr\/san-jose\/san-pedro\/calle-45a?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location&amp;to=place.EjNDLiA0NUEsIExvcyBZb3NlcywgU2FuIEpvc8OpLCBTYW4gUGVkcm8sIENvc3RhIFJpY2EiLiosChQKEgkrfvG4guOgjxEElgWLAIzO0BIUChIJFVrZdnjjoI8RL5KtrWvoE8g\">San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/a><\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como adelant\u00e1bamos en un blog anterior, es probable que la posici\u00f3n de la Sala Constitucional respecto a la objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales requiera el an\u00e1lisis de otros elementos&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-56393","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Todo sobre objeci\u00f3n de conciencia en Costa Rica | CELIG<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte II\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-08-28T16:40:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-28T20:48:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Article\",\"BlogPosting\"],\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte II\",\"datePublished\":\"2023-08-28T16:40:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-28T20:48:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/\"},\"wordCount\":326,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/\",\"name\":\"Todo sobre objeci\u00f3n de conciencia en Costa Rica | CELIG\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-08-28T16:40:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-28T20:48:02+00:00\",\"description\":\"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte II\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Todo sobre objeci\u00f3n de conciencia en Costa Rica | CELIG","description":"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte II","og_description":"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-08-28T16:40:14+00:00","article_modified_time":"2023-08-28T20:48:02+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_description":"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":["Article","BlogPosting"],"@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte II","datePublished":"2023-08-28T16:40:14+00:00","dateModified":"2023-08-28T20:48:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/"},"wordCount":326,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/","name":"Todo sobre objeci\u00f3n de conciencia en Costa Rica | CELIG","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-08-28T16:40:14+00:00","dateModified":"2023-08-28T20:48:02+00:00","description":"An\u00e1lisis jur\u00eddico sobre objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales en Costa Rica en servicios m\u00e9dicos. \u00a1Somos CELIG! \u00a1Somos LGTBIQ+!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/objecion-de-conciencia-y-tratamientos-hormonales-parte-ii\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Objeci\u00f3n de conciencia y tratamientos hormonales: Parte II"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56393","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56393"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56393\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56406,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56393\/revisions\/56406"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56393"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56393"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56393"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}