{"id":56830,"date":"2023-09-06T14:53:22","date_gmt":"2023-09-06T14:53:22","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=56830"},"modified":"2023-09-06T15:12:15","modified_gmt":"2023-09-06T15:12:15","slug":"derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/","title":{"rendered":"Derecho a la libertad de religi\u00f3n y el derecho a vivir libre de violencia por orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero"},"content":{"rendered":"<p>El reciente reporte del Experto Independiente de las Naciones Unidas sobre la protecci\u00f3n contra la violencia y la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero (\u2018Experto SOGI\u2019) aborda la relaci\u00f3n entre el derecho a la libertad de religi\u00f3n y pensamiento, y la libertad a vivir libre de violencia por orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero.<\/p><p>El reporte menciona que lamentablemente existen religiones que excluyen a ciertos creyentes de practicar una religi\u00f3n por ser LGBTIQ+. Para ello, invocan preceptos religiosos seg\u00fan los cuales la incorporaci\u00f3n de las personas LGBTQI+ a esa denominaci\u00f3n religiosa no es permitida.&nbsp;<\/p><p>El Experto SOGI nota que esta situaci\u00f3n podr\u00eda considerarse violatorias de al menos dos derechos humanos. El primero, el derecho de las personas a vivir libre de violencia y discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero. El segundo, del derecho a la libertad de religi\u00f3n y pensamiento de los practicantes de una religi\u00f3n que consideran que las personas LGBTQI+ tienen derecho a vivir libre de violencia y que por lo tanto tienen derecho a vivir la espiritualidad en igualdad de t\u00e9rminos con las otras personas. En efecto, el reporte demuestra que existen varias denominaciones religiosas que son pro-LGBTQI+: la Iglesia Nacional de Islandia y las Iglesias Episcopales de Estados Unidos y Escocia. En CELIG tambi\u00e9n tenemos conocimiento de denominaciones religiosas similares en Costa Rica.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions\/cr\/san-jose\/san-pedro\/calle-45a?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location&amp;to=place.EjNDLiA0NUEsIExvcyBZb3NlcywgU2FuIEpvc8OpLCBTYW4gUGVkcm8sIENvc3RhIFJpY2EiLiosChQKEgkrfvG4guOgjxEElgWLAIzO0BIUChIJFVrZdnjjoI8RL5KtrWvoE8g\">San Jos\u00e9, Barrio Escalante<\/a>.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El reciente reporte del Experto Independiente de las Naciones Unidas sobre la protecci\u00f3n contra la violencia y la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero (\u2018Experto SOGI\u2019)&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-56830","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Derecho a la libertad de religi\u00f3n en la comunidad LGBTQI+ | CELIG<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"An\u00e1lisis de reporte sobre el derecho a la libertad de religi\u00f3n y la protecci\u00f3n contra la la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Derecho a la libertad de religi\u00f3n y el derecho a vivir libre de violencia por orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"An\u00e1lisis de reporte sobre el derecho a la libertad de religi\u00f3n y la protecci\u00f3n contra la la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-06T14:53:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-06T15:12:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Derecho a la libertad de religi\u00f3n y el derecho a vivir libre de violencia por orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero\",\"datePublished\":\"2023-09-06T14:53:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-06T15:12:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/\"},\"wordCount\":327,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/\",\"name\":\"Derecho a la libertad de religi\u00f3n en la comunidad LGBTQI+ | CELIG\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-09-06T14:53:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-06T15:12:15+00:00\",\"description\":\"An\u00e1lisis de reporte sobre el derecho a la libertad de religi\u00f3n y la protecci\u00f3n contra la la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Derecho a la libertad de religi\u00f3n y el derecho a vivir libre de violencia por orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Derecho a la libertad de religi\u00f3n en la comunidad LGBTQI+ | CELIG","description":"An\u00e1lisis de reporte sobre el derecho a la libertad de religi\u00f3n y la protecci\u00f3n contra la la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Derecho a la libertad de religi\u00f3n y el derecho a vivir libre de violencia por orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero","og_description":"An\u00e1lisis de reporte sobre el derecho a la libertad de religi\u00f3n y la protecci\u00f3n contra la la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-09-06T14:53:22+00:00","article_modified_time":"2023-09-06T15:12:15+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Derecho a la libertad de religi\u00f3n y el derecho a vivir libre de violencia por orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero","datePublished":"2023-09-06T14:53:22+00:00","dateModified":"2023-09-06T15:12:15+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/"},"wordCount":327,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/","name":"Derecho a la libertad de religi\u00f3n en la comunidad LGBTQI+ | CELIG","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-09-06T14:53:22+00:00","dateModified":"2023-09-06T15:12:15+00:00","description":"An\u00e1lisis de reporte sobre el derecho a la libertad de religi\u00f3n y la protecci\u00f3n contra la la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/derecho-a-la-libertad-de-religion-y-el-derecho-a-vivir-libre-de-violencia-por-orientacion-sexual-e-identidad-de-genero\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Derecho a la libertad de religi\u00f3n y el derecho a vivir libre de violencia por orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56830","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56830"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56830\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56831,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56830\/revisions\/56831"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56830"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56830"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56830"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}