{"id":57314,"date":"2023-10-23T18:55:01","date_gmt":"2023-10-23T18:55:01","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=57314"},"modified":"2023-10-23T19:20:37","modified_gmt":"2023-10-23T19:20:37","slug":"adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/","title":{"rendered":"Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho"},"content":{"rendered":"<p>Aquellas parejas interesadas en adoptar deben aportar, entre otros, una certificaci\u00f3n de matrimonio seg\u00fan el art\u00edculo 128 del C\u00f3digo de Familia. Este requisito podr\u00eda parecer de imposible cumplimiento para las parejas en uni\u00f3n de hecho. Afortunadamente, la legislaci\u00f3n costarricense prev\u00e9 este como un caso especial. En este blog profundizamos en el cumplimiento de este requisito por parte de los convivientes en uni\u00f3n de hecho.<\/p><p>El art\u00edculo 128, inciso c) del C\u00f3digo de Familia establece que toda solicitud de adopci\u00f3n debe incluir, entre otros \u201c<em>c) Certificaci\u00f3n de matrimonio de los adoptantes o del estado civil del adoptante, si la adopci\u00f3n es individual<\/em>.\u201d<\/p><p>La Sala Constitucional en su voto 7521-2001 interpret\u00f3 el alcance de esta norma. Ante una consulta judicial facultativa planteada por un Juzgado de Familia, la Sala Constitucional interpret\u00f3 que las parejas en uni\u00f3n de hecho pueden cumplir con el requisito del art\u00edculo 128, inciso c) con solo aportar el reconocimiento judicial de su uni\u00f3n de hecho. En efecto, el Registro Civil ha inscrito adopciones con esta documentaci\u00f3n.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions\/cr\/san-jose\/san-pedro\/calle-45a?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location&amp;to=place.EjNDLiA0NUEsIExvcyBZb3NlcywgU2FuIEpvc8OpLCBTYW4gUGVkcm8sIENvc3RhIFJpY2EiLiosChQKEgkrfvG4guOgjxEElgWLAIzO0BIUChIJFVrZdnjjoI8RL5KtrWvoE8g\">San Jos\u00e9, Barrio Escalante<\/a>.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aquellas parejas interesadas en adoptar deben aportar, entre otros, una certificaci\u00f3n de matrimonio seg\u00fan el art\u00edculo 128 del C\u00f3digo de Familia. Este requisito podr\u00eda parecer de imposible cumplimiento para las&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,285,282],"tags":[],"class_list":["post-57314","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-familia","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u00bfEs permitida la adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica? An\u00e1lisis del art\u00edculo 128, inciso c) del C\u00f3digo de Familia.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00bfEs permitida la adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica? An\u00e1lisis del art\u00edculo 128, inciso c) del C\u00f3digo de Familia.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-23T18:55:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-23T19:20:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho\",\"datePublished\":\"2023-10-23T18:55:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-23T19:20:37+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/\"},\"wordCount\":249,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Familia\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/\",\"name\":\"Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-10-23T18:55:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-23T19:20:37+00:00\",\"description\":\"\u00bfEs permitida la adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica? An\u00e1lisis del art\u00edculo 128, inciso c) del C\u00f3digo de Familia.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","description":"\u00bfEs permitida la adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica? An\u00e1lisis del art\u00edculo 128, inciso c) del C\u00f3digo de Familia.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho","og_description":"\u00bfEs permitida la adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica? An\u00e1lisis del art\u00edculo 128, inciso c) del C\u00f3digo de Familia.","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-10-23T18:55:01+00:00","article_modified_time":"2023-10-23T19:20:37+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho","datePublished":"2023-10-23T18:55:01+00:00","dateModified":"2023-10-23T19:20:37+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/"},"wordCount":249,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Familia","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/","name":"Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-10-23T18:55:01+00:00","dateModified":"2023-10-23T19:20:37+00:00","description":"\u00bfEs permitida la adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica? An\u00e1lisis del art\u00edculo 128, inciso c) del C\u00f3digo de Familia.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-por-parte-de-parejas-en-union-de-hecho\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Adopci\u00f3n por parte de parejas en uni\u00f3n de hecho"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57314","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=57314"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57314\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":57334,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57314\/revisions\/57334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=57314"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=57314"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=57314"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}