{"id":57369,"date":"2023-10-31T22:57:12","date_gmt":"2023-10-31T22:57:12","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=57369"},"modified":"2023-10-31T22:57:14","modified_gmt":"2023-10-31T22:57:14","slug":"sepacaion-por-enfermedad-terminal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/","title":{"rendered":"Separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho"},"content":{"rendered":"<p>Una de las dificultades que podr\u00edan enfrentar los c\u00f3nyuges sobrevivientes es demostrar la convivencia ininterrumpida que prev\u00e9 el C\u00f3digo de Familia. En su sentencia 2452-2022, la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia analiz\u00f3 si el traslado del c\u00f3nyuge fallecido a un domicilio distinto a causa de una enfermedad terminal, podr\u00eda considerarse como interrupci\u00f3n de la convivencia. En este blog comentamos las conclusiones relevantes de esta sentencia.<\/p><p>En el caso analizado por la Sala, tres meses antes de su fallecimiento, uno de los c\u00f3nyuges debi\u00f3 trasladarse a vivir con uno de sus familiares a causa de una enfermedad terminal. La c\u00f3nyuge sobreviviente, quien trabajaba largas jornadas, no pod\u00eda hacerse cargo de \u00e9l. La pareja valor\u00f3 contratar los servicios de una tercera persona para hacerse cargo de \u00e9l, pero el deseo del ahora c\u00f3nyuge fallecido fue de trasladarse a vivir con sus familiares en otra parte del pa\u00eds. Durante los tres meses que estuvieron a distancia, la pareja se brind\u00f3 apoyo y auxilio mutuos.<\/p><p>Las circunstancias anteriores llevaron a la Sala a concluir que, a pesar de no habitar bajo el mismo techo durante los \u00faltimos tres meses de relaci\u00f3n, la uni\u00f3n de hecho no se vio interrumpida para los efectos del C\u00f3digo de Familia.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions\/ofident-av.-11-bo.-dent,-montes-de-oca?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location&amp;to=place.w.180813923.1808401378.6776270\">San Jos\u00e9, Dent.<\/a><\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una de las dificultades que podr\u00edan enfrentar los c\u00f3nyuges sobrevivientes es demostrar la convivencia ininterrumpida que prev\u00e9 el C\u00f3digo de Familia. En su sentencia 2452-2022, la Sala Segunda de la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,285],"tags":[],"class_list":["post-57369","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Enfermedad terminal | Separaci\u00f3n en parejas de hecho | CELIG<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"An\u00e1lisis de un caso de separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"An\u00e1lisis de un caso de separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-31T22:57:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-31T22:57:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho\",\"datePublished\":\"2023-10-31T22:57:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-31T22:57:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/\"},\"wordCount\":288,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/\",\"name\":\"Enfermedad terminal | Separaci\u00f3n en parejas de hecho | CELIG\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-10-31T22:57:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-31T22:57:14+00:00\",\"description\":\"An\u00e1lisis de un caso de separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Enfermedad terminal | Separaci\u00f3n en parejas de hecho | CELIG","description":"An\u00e1lisis de un caso de separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho","og_description":"An\u00e1lisis de un caso de separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica.","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-10-31T22:57:12+00:00","article_modified_time":"2023-10-31T22:57:14+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho","datePublished":"2023-10-31T22:57:12+00:00","dateModified":"2023-10-31T22:57:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/"},"wordCount":288,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/","name":"Enfermedad terminal | Separaci\u00f3n en parejas de hecho | CELIG","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-10-31T22:57:12+00:00","dateModified":"2023-10-31T22:57:14+00:00","description":"An\u00e1lisis de un caso de separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho en Costa Rica.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/sepacaion-por-enfermedad-terminal\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Separaci\u00f3n por enfermedad terminal de uno los convivientes en uni\u00f3n de hecho"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57369","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=57369"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57369\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":57370,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57369\/revisions\/57370"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=57369"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=57369"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=57369"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}