{"id":57467,"date":"2023-12-06T17:24:30","date_gmt":"2023-12-06T17:24:30","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=57467"},"modified":"2023-12-06T17:30:26","modified_gmt":"2023-12-06T17:30:26","slug":"renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/","title":{"rendered":"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense"},"content":{"rendered":"<p>La obtenci\u00f3n de la residencia temporal por matrimonio o uni\u00f3n libre con costarricense confiere a la persona extranjera derechos, pero tambi\u00e9n obligaciones legales. Una de estas obligaciones es la renovaci\u00f3n anual de la residencia. En este blog comentamos al respecto. &nbsp;<\/p><p>La ley establece que la persona extranjera a la cual se le aprob\u00f3 la residencia temporal, libre condici\u00f3n, como c\u00f3nyuge de costarricense o se encuentre en uni\u00f3n de hecho con costarricense podr\u00e1, previa cita ante el Subproceso de Documentaci\u00f3n u otra oficina habilitada para ese efecto, renovar anualmente esta condici\u00f3n. La Ley establece que, para ello, la persona interesada debe aportar:<\/p><p>a) Certificaci\u00f3n de matrimonio emitida por el Registro Civil de Costa Rica, con una fecha de emisi\u00f3n no mayor a dos meses al momento de la presentaci\u00f3n de la solicitud de renovaci\u00f3n. En los casos en que se encuentre en uni\u00f3n de hecho deber\u00e1 aportar certificaci\u00f3n del Juzgado correspondiente donde se indique que el reconocimiento se encuentra vigente a la fecha de la renovaci\u00f3n.<\/p><p>b) Demostrar la convivencia conyugal, para lo cual, deber\u00e1n presentarse ambos c\u00f3nyuges a la Plataforma de Servicios de la Gesti\u00f3n de Extranjer\u00eda o Delegaci\u00f3n Regional correspondiente, donde presente el tr\u00e1mite, a rendir la entrevista de ratificaci\u00f3n de datos, as\u00ed como para aportar cualquier otra prueba que acredite su convivencia la cual deber\u00e1 ser firmada por ambos c\u00f3nyuges. De ser necesario, la Polic\u00eda de Migraci\u00f3n podr\u00e1 verificar la informaci\u00f3n rendida por los interesados.<\/p><p>c) Comprobante de pago por el monto indicado al momento de solicitar la cita por el sitio web o el servicio 1311.<\/p><p>De no realizar la renovaci\u00f3n en el plazo de un a\u00f1o o de no aportar los requisitos correspondientes, la persona extranjera podr\u00eda exponerse a la cancelaci\u00f3n de su estatus migratorio.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4001-6439 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location\">San Jos\u00e9, San Pedro de Montes de Oca<\/a>.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La obtenci\u00f3n de la residencia temporal por matrimonio o uni\u00f3n libre con costarricense confiere a la persona extranjera derechos, pero tambi\u00e9n obligaciones legales. Una de estas obligaciones es la renovaci\u00f3n&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285,283],"tags":[],"class_list":["post-57467","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia","category-derecho-migratorio"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense. CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense. CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-12-06T17:24:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-06T17:30:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense\",\"datePublished\":\"2023-12-06T17:24:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-06T17:30:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/\"},\"wordCount\":390,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\",\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/\",\"name\":\"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-12-06T17:24:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-06T17:30:26+00:00\",\"description\":\"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense. CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","description":"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense. CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense","og_description":"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense. CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-12-06T17:24:30+00:00","article_modified_time":"2023-12-06T17:30:26+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense","datePublished":"2023-12-06T17:24:30+00:00","dateModified":"2023-12-06T17:30:26+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/"},"wordCount":390,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia","Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/","name":"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-12-06T17:24:30+00:00","dateModified":"2023-12-06T17:30:26+00:00","description":"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense. CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/renovacion-de-residencia-temporal-por-vinculo-con-costarricense\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Renovaci\u00f3n de residencia temporal por v\u00ednculo con costarricense"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57467","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=57467"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57467\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":57468,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57467\/revisions\/57468"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=57467"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=57467"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=57467"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}