{"id":58748,"date":"2024-02-28T00:41:55","date_gmt":"2024-02-28T00:41:55","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=58748"},"modified":"2024-02-28T00:43:33","modified_gmt":"2024-02-28T00:43:33","slug":"matrimonio-por-poder-especialisimo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/","title":{"rendered":"Matrimonio por poder especial\u00edsimo"},"content":{"rendered":"<p>En CELIG hemos unido en matrimonio a muchas parejas del mismo sexo que han viajado desde el exterior con esta finalidad. Es posible que uno de los contrayentes no pueda acudir en persona a la celebraci\u00f3n de su matrimonio. Para estos casos actualmente el C\u00f3digo de Familia permite el matrimonio por poder especial\u00edsimo.<\/p><p>El art\u00edculo 30 de esa misma ley indica: \u201cEl matrimonio podr\u00e1 celebrarse por medio de apoderado con poder especial\u00edsimo constante en escritura p\u00fablica y que exprese el nombre y generales de la persona con quien \u00e9ste haya de celebrar el matrimonio; pero siempre ha de concurrir a la celebraci\u00f3n en persona el otro contrayente.<\/p><p>No habr\u00e1 matrimonio si en el momento de celebrarse estaba ya legalmente revocado el poder.\u201d<\/p><p>Si bien la Sala Constitucional de Costa Rica ha resuelto que las solicitudes de visa y\/o de residencia permanente no se pueden rechazar bajo el argumento que se basan en un matrimonio por poder especial\u00edsimo (como actualmente lo permite la ley), esto podr\u00eda cambiar a partir del 1 de octubre de 2024. En esa fecha entrar\u00e1 en vigencia el C\u00f3digo Procesal de Familia, el cual deroga expresamente la figura del matrimonio por poder especial\u00edsimo.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono &nbsp;4001-6439 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions\/ofident-av.-11-bo.-dent,-montes-de-oca?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location&amp;to=place.w.180813923.1808401378.6776270\">San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/a><\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En CELIG hemos unido en matrimonio a muchas parejas del mismo sexo que han viajado desde el exterior con esta finalidad. Es posible que uno de los contrayentes no pueda&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,285],"tags":[],"class_list":["post-58748","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Matrimonio por poder especial\u00edsimo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El matrimonio podr\u00e1 celebrarse por medio de apoderado con poder especial\u00edsimo constante en escritura p\u00fablica\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Matrimonio por poder especial\u00edsimo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El matrimonio podr\u00e1 celebrarse por medio de apoderado con poder especial\u00edsimo constante en escritura p\u00fablica\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-28T00:41:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-28T00:43:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Matrimonio por poder especial\u00edsimo\",\"datePublished\":\"2024-02-28T00:41:55+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-28T00:43:33+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/\"},\"wordCount\":267,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/\",\"name\":\"Matrimonio por poder especial\u00edsimo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-02-28T00:41:55+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-28T00:43:33+00:00\",\"description\":\"El matrimonio podr\u00e1 celebrarse por medio de apoderado con poder especial\u00edsimo constante en escritura p\u00fablica\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Matrimonio por poder especial\u00edsimo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Matrimonio por poder especial\u00edsimo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","description":"El matrimonio podr\u00e1 celebrarse por medio de apoderado con poder especial\u00edsimo constante en escritura p\u00fablica","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Matrimonio por poder especial\u00edsimo","og_description":"El matrimonio podr\u00e1 celebrarse por medio de apoderado con poder especial\u00edsimo constante en escritura p\u00fablica","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2024-02-28T00:41:55+00:00","article_modified_time":"2024-02-28T00:43:33+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Matrimonio por poder especial\u00edsimo","datePublished":"2024-02-28T00:41:55+00:00","dateModified":"2024-02-28T00:43:33+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/"},"wordCount":267,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/","name":"Matrimonio por poder especial\u00edsimo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2024-02-28T00:41:55+00:00","dateModified":"2024-02-28T00:43:33+00:00","description":"El matrimonio podr\u00e1 celebrarse por medio de apoderado con poder especial\u00edsimo constante en escritura p\u00fablica","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/matrimonio-por-poder-especialisimo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Matrimonio por poder especial\u00edsimo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58748","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=58748"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58748\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":58749,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58748\/revisions\/58749"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=58748"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=58748"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=58748"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}