{"id":58755,"date":"2024-02-28T01:11:18","date_gmt":"2024-02-28T01:11:18","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=58755"},"modified":"2024-02-28T01:13:19","modified_gmt":"2024-02-28T01:13:19","slug":"liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/","title":{"rendered":"Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales"},"content":{"rendered":"<p>En Costa Rica los c\u00f3nyuges pueden disponer libremente de sus bienes por la duraci\u00f3n del matrimonio. Cuando esa uni\u00f3n cesa, cada c\u00f3nyuge adquiere el derecho a los bienes gananciales respecto al patrimonio del otro. Una de las excepciones que prev\u00e9 nuestra legislaci\u00f3n a esta regla es la liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales. En este blog profundizamos en ella.<\/p><p>El art\u00edculo 41 del C\u00f3digo de Familia vigente permite la liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales, es decir, antes de que el matrimonio sea disuelto, \u201ccuando el Tribunal, previa solicitud de uno de los c\u00f3nyuges, compruebe, de modo indubitable, que los intereses de \u00e9ste corren el riesgo de ser comprometidos por la mala gesti\u00f3n de su consorte, o por actos que amenacen burlarlo.\u201d<\/p><p>La mala gesti\u00f3n del consorte podr\u00eda ocurrir, por ejemplo, por excesivo endeudamiento del patrimonio. La distracci\u00f3n, donaci\u00f3n o venta de bienes del patrimonio podr\u00eda calificar, seg\u00fan las circunstancias, como actos que amenacen burlar los intereses de uno de los c\u00f3nyuges.&nbsp;<\/p><p>La solicitud de liquidaci\u00f3n anticipada debe hacerse ante un Juzgado competente en materia de familia. Este proceso, por su naturaleza, requiere de la representaci\u00f3n legal de una persona abogada debidamente habilitada ante el Colegio de Abogados y Abogadas de Costa Rica. Durante la tramitaci\u00f3n del proceso el Juzgado podr\u00eda ordenar medidas cautelares, como la anotaci\u00f3n de la demanda, con el fin de proteger los intereses de la persona demandante.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4001-6439 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions\/ofident-av.-11-bo.-dent,-montes-de-oca?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location&amp;to=place.w.180813923.1808401378.6776270\">San Jos\u00e9, Barrio Escalante<\/a>.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En Costa Rica los c\u00f3nyuges pueden disponer libremente de sus bienes por la duraci\u00f3n del matrimonio. Cuando esa uni\u00f3n cesa, cada c\u00f3nyuge adquiere el derecho a los bienes gananciales respecto&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285],"tags":[],"class_list":["post-58755","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Liquidaci\u00f3n anticipada. Requiere de la representaci\u00f3n legal de una persona abogada debidamente habilitada ante el Colegio de Abogados y Abogadas de Costa Rica\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Liquidaci\u00f3n anticipada. Requiere de la representaci\u00f3n legal de una persona abogada debidamente habilitada ante el Colegio de Abogados y Abogadas de Costa Rica\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-28T01:11:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-28T01:13:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales\",\"datePublished\":\"2024-02-28T01:11:18+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-28T01:13:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/\"},\"wordCount\":314,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/\",\"name\":\"Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-02-28T01:11:18+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-28T01:13:19+00:00\",\"description\":\"Liquidaci\u00f3n anticipada. Requiere de la representaci\u00f3n legal de una persona abogada debidamente habilitada ante el Colegio de Abogados y Abogadas de Costa Rica\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","description":"Liquidaci\u00f3n anticipada. Requiere de la representaci\u00f3n legal de una persona abogada debidamente habilitada ante el Colegio de Abogados y Abogadas de Costa Rica","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales","og_description":"Liquidaci\u00f3n anticipada. Requiere de la representaci\u00f3n legal de una persona abogada debidamente habilitada ante el Colegio de Abogados y Abogadas de Costa Rica","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2024-02-28T01:11:18+00:00","article_modified_time":"2024-02-28T01:13:19+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales","datePublished":"2024-02-28T01:11:18+00:00","dateModified":"2024-02-28T01:13:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/"},"wordCount":314,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/","name":"Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2024-02-28T01:11:18+00:00","dateModified":"2024-02-28T01:13:19+00:00","description":"Liquidaci\u00f3n anticipada. Requiere de la representaci\u00f3n legal de una persona abogada debidamente habilitada ante el Colegio de Abogados y Abogadas de Costa Rica","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/liquidacion-anticipada-de-bienes-gananciales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Liquidaci\u00f3n anticipada de bienes gananciales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58755","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=58755"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58755\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":58756,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58755\/revisions\/58756"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=58755"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=58755"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=58755"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}