{"id":58773,"date":"2024-02-28T15:13:21","date_gmt":"2024-02-28T15:13:21","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=58773"},"modified":"2024-02-28T15:13:24","modified_gmt":"2024-02-28T15:13:24","slug":"afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/","title":{"rendered":"Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar"},"content":{"rendered":"<p>Aquellas familias que adquieren una propiedad para habitaci\u00f3n familiar podr\u00edan estar interesadas en brindarle protecciones legales adicionales. Una de las protecciones que establece nuestra legislaci\u00f3n es la afectaci\u00f3n al patrimonio familiar. En este blog comentamos sobre esta figura.<\/p><p>El actual C\u00f3digo de Familia permite la afectaci\u00f3n al patrimonio familiar de un inmueble a favor del c\u00f3nyuge o conviviente y de los hijos (si estos \u00faltimos son mayores de edad, mientras requieran alimentos) del propietario. La ley tambi\u00e9n permite la afectaci\u00f3n a favor de personas adultas que no puedan satisfacer por sus propios medios sus necesidades b\u00e1sicas, as\u00ed como el cumplimiento de otros requisitos que establece el art\u00edculo 43 de la misma ley.<\/p><p>Con la afectaci\u00f3n, el bien no puede ser enajenado (es decir, transferir la propiedad a trav\u00e9s de venta, donaci\u00f3n o por cualquier concepto) ni gravado (por ejemplo, hipotecado o embargado), a menos que haya consentimiento de ambos c\u00f3nyuges o una orden judicial. Esta orden debe obtenerse a trav\u00e9s de un proceso judicial denominado diligencias de utilidad y necesidad.<\/p><p>La afectaci\u00f3n al patrimonio familiar debe constituirse a trav\u00e9s de una escritura p\u00fablica, por lo que es necesario la intervenci\u00f3n de una persona habilitada como Notaria P\u00fablica (quien adem\u00e1s podr\u00e1 profundizar en los alcances legales de esta figura).<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4001-6439 &nbsp;o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions\/ofident-av.-11-bo.-dent,-montes-de-oca?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location&amp;to=place.w.180813923.1808401378.6776270\">San Jos\u00e9, Barrio Escalante<\/a>.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aquellas familias que adquieren una propiedad para habitaci\u00f3n familiar podr\u00edan estar interesadas en brindarle protecciones legales adicionales. Una de las protecciones que establece nuestra legislaci\u00f3n es la afectaci\u00f3n al patrimonio&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285],"tags":[],"class_list":["post-58773","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La afectaci\u00f3n al patrimonio familiar debe constituirse a trav\u00e9s de una escritura p\u00fablica | CELIG | Costa Rica\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La afectaci\u00f3n al patrimonio familiar debe constituirse a trav\u00e9s de una escritura p\u00fablica | CELIG | Costa Rica\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-28T15:13:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-28T15:13:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar\",\"datePublished\":\"2024-02-28T15:13:21+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-28T15:13:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/\"},\"wordCount\":293,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/\",\"name\":\"Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-02-28T15:13:21+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-28T15:13:24+00:00\",\"description\":\"La afectaci\u00f3n al patrimonio familiar debe constituirse a trav\u00e9s de una escritura p\u00fablica | CELIG | Costa Rica\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","description":"La afectaci\u00f3n al patrimonio familiar debe constituirse a trav\u00e9s de una escritura p\u00fablica | CELIG | Costa Rica","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar","og_description":"La afectaci\u00f3n al patrimonio familiar debe constituirse a trav\u00e9s de una escritura p\u00fablica | CELIG | Costa Rica","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2024-02-28T15:13:21+00:00","article_modified_time":"2024-02-28T15:13:24+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar","datePublished":"2024-02-28T15:13:21+00:00","dateModified":"2024-02-28T15:13:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/"},"wordCount":293,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/","name":"Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2024-02-28T15:13:21+00:00","dateModified":"2024-02-28T15:13:24+00:00","description":"La afectaci\u00f3n al patrimonio familiar debe constituirse a trav\u00e9s de una escritura p\u00fablica | CELIG | Costa Rica","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/afectacion-de-bienes-al-patrimonio-familiar\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Afectaci\u00f3n de bienes al patrimonio familiar"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58773","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=58773"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58773\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":58774,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/58773\/revisions\/58774"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=58773"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=58773"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=58773"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}