{"id":591,"date":"2018-12-06T14:49:27","date_gmt":"2018-12-06T14:49:27","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=591"},"modified":"2023-03-31T22:19:21","modified_gmt":"2023-03-31T22:19:21","slug":"discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/","title":{"rendered":"Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n\n\n<p style=\"text-align: left;\"-->Con las reformas al C\u00f3digo de Trabajo que entraron a regir el a\u00f1o anterior, se adoptaron diversas disposiciones que brindan mayor protecci\u00f3n a la parte trabajadora. Entre esas disposiciones se encuentra la prohibici\u00f3n de discriminar que recoge el actual C\u00f3digo de Trabajo.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Estipula el art\u00edculo 404 del C\u00f3digo de Trabajo que \u201c<em>Se proh\u00edbe toda discriminaci\u00f3n en el trabajo por razones de edad, etnia, sexo, religi\u00f3n, raza, orientaci\u00f3n sexual, estado civil, opini\u00f3n pol\u00edtica, ascendencia nacional, origen social, filiaci\u00f3n, discapacidad, afiliaci\u00f3n sindical, situaci\u00f3n econ\u00f3mica o cualquier otra forma an\u00e1loga de discriminaci\u00f3n<\/em>.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Esa prohibici\u00f3n de discriminar ciertamente no es completamente novedosa pues el art\u00edculo 618 del C\u00f3digo de Trabajo anterior tambi\u00e9n prohib\u00eda la discriminaci\u00f3n. Sin embargo, el art\u00edculo 618 del C\u00f3digo de Trabajo antes de la reforma prohib\u00eda \u00fanicamente la discriminaci\u00f3n por edad, etnia, g\u00e9nero o religi\u00f3n. Esta delimitaci\u00f3n no permit\u00eda una protecci\u00f3n efectiva al trabajador contra otros motivos prohibidos de discriminaci\u00f3n como la orientaci\u00f3n sexual.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">El actual C\u00f3digo establece una lista ejemplificativa de motivos prohibidos de discriminaci\u00f3n y estipula expresamente a la orientaci\u00f3n sexual como uno de ellos. Este art\u00edculo incorpora el criterio de la Corte Interamericana de Derechos Humanos. Ese Alto Tribunal en los casos de <em>Atala Riffo y Ni\u00f1as contra Chile<\/em>y el <em>Duque contra Colombia<\/em>ha establecido que no puede establecerse discriminaci\u00f3n alguna invocando para ello la orientaci\u00f3n sexual de las personas.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">En el \u00e1mbito del Derecho Laboral la prohibici\u00f3n de discriminar con base en la orientaci\u00f3n sexual genera diversas implicaciones. Una de ellas es que las empresas o futuros empleadores no pueden obligar a los y a las aspirantes a un puesto vacante a revelar su orientaci\u00f3n sexual, sea esto en una entrevista oral, en un formulario de inscripci\u00f3n o en cualquier insumo que se utilice para realizar la selecci\u00f3n de postulantes. Esta prohibici\u00f3n encuentra su raz\u00f3n de ser en que no pueden establecerse distinciones, incluyendo en la etapa precontractual, con base en la orientaci\u00f3n sexual de los y las candidatos\/as a un puesto de trabajo. En este sentido la Corte Interamericana de Derechos Humanos ha establecido que una decisi\u00f3n que tome en cuenta la orientaci\u00f3n sexual de las personas, a\u00fan cuando este factor no sea el m\u00e1s importante de la decisi\u00f3n, es discriminatoria.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Por lo tanto, a la luz de la reforma laboral, es importante que las empresas y patronos\/as realicen una revisi\u00f3n exhaustiva de sus procesos y criterios de selecci\u00f3n para evitar procesos judiciales. Asimismo, los y las trabajadores deben estar atentos de cualquier proceso de reclutamiento que pueda establecer discriminaciones con base en la orientaci\u00f3n sexual. Ante esa posibilidad pueden acudir ante los tribunales de justicia a hacer valer sus derechos.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:anaisabel@srasesores.cr\">anaisabel@srasesores.cr<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Lic. V\u00edctor Sibaja y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>\n<p>]]&gt;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con las reformas al C\u00f3digo de Trabajo que entraron a regir el a\u00f1o anterior, se adoptaron diversas disposiciones que brindan mayor protecci\u00f3n a la parte trabajadora. Entre esas disposiciones se&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,284],"tags":[],"class_list":["post-591","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Con las reformas al C\u00f3digo de Trabajo que entraron a regir el a\u00f1o anterior, se adoptaron diversas disposiciones que brindan mayor protecci\u00f3n a la parte trabajadora. Entre esas disposiciones se&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-12-06T14:49:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:19:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual\",\"datePublished\":\"2018-12-06T14:49:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:19:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/\"},\"wordCount\":560,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/\",\"name\":\"Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-12-06T14:49:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:19:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual","og_description":"Con las reformas al C\u00f3digo de Trabajo que entraron a regir el a\u00f1o anterior, se adoptaron diversas disposiciones que brindan mayor protecci\u00f3n a la parte trabajadora. Entre esas disposiciones se&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2018-12-06T14:49:27+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:19:21+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual","datePublished":"2018-12-06T14:49:27+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:19:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/"},"wordCount":560,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/","name":"Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2018-12-06T14:49:27+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:19:21+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/discriminacion-laboral-por-motivo-de-genero-u-orientacion-sexual\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Discriminaci\u00f3n Laboral por Motivo de G\u00e9nero u Orientaci\u00f3n Sexual"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/591","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=591"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/591\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55558,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/591\/revisions\/55558"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=591"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=591"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=591"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}