{"id":637,"date":"2018-12-20T12:20:30","date_gmt":"2018-12-20T12:20:30","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=637"},"modified":"2023-05-31T17:59:47","modified_gmt":"2023-05-31T17:59:47","slug":"por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/","title":{"rendered":"Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero."},"content":{"rendered":"<p><![CDATA[El proceso sumar\u00edsimo previsto en el art\u00edculo 540, siguientes y concordantes del C\u00f3digo de Trabajo es una valiosa herramienta a disposici\u00f3n de aquellas personas trabajadoras que hayan sido despedidas con base en su orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero.\n\nEl art\u00edculo 540 del C\u00f3digo de Trabajo establece que \u201c<em]]>Art\u00edculo 540.-Las personas trabajadoras, tanto del sector p\u00fablico como del privado, que en virtud de un fuero especial gocen de estabilidad en su empleo o de procedimientos especiales para ser afectados, podr\u00e1n impugnar en la v\u00eda sumar\u00edsima prevista en esta secci\u00f3n, <strong><u>con motivo del despido o de cualquier otra medida disciplinaria o discriminatoria<\/u><\/strong>, la violaci\u00f3n de fueros especiales de protecci\u00f3n, de procedimientos a que tienen derecho, formalidades o autorizaciones especialmente previstas (\u2026)\u201d.<\/p>\n<p>En relaci\u00f3n con lo anterior, el art\u00edculo 406 del C\u00f3digo de Trabajo estipula que \u201c<em>Art\u00edculo 406.- Se proh\u00edbe el despido de los trabajadores o las trabajadoras por las razones se\u00f1aladas en el art\u00edculo 404<\/em>.\u201d El art\u00edculo 404 establece como razones la orientaci\u00f3n sexual y \u201c<em>cualquier otra forma an\u00e1loga de discriminaci\u00f3n<\/em>\u201d. Esta f\u00f3rmula abierta permite incluir otros motivos prohibidos de discriminaci\u00f3n como la identidad de g\u00e9nero seg\u00fan lo ha indicado la Corte Interamericana de Derechos Humanos en el caso de <em>Duque contra Colombia<\/em>.<\/p>\n<p>Por lo tanto, toda aquella persona despedida directa o indirectamente por su orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero, puede acudir a la v\u00eda sumar\u00edsima prevista en el C\u00f3digo de Trabajo.<\/p>\n<p>En el Centro para el Litigio Igualitario (CELIG) entendemos que normalmente estas medidas discriminatorias no estipulan expresamente que sean fundadas en la condici\u00f3n LGBTQI de una persona. Por ende, es necesario asesorarse adecuadamente para determinar si en el caso concreto hubo o no discriminaci\u00f3n y si se puede establecer un caso ante los tribunales de justicia.<\/p>\n<p>Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 es importante acudir a esta v\u00eda especial? Este proceso ofrece diversas ventajas. En primer lugar, es un proceso, como su nombre lo sugiere, sumar\u00edsimo o r\u00e1pido. En segundo lugar, mientras se tramita el proceso la autoridad judicial puede disponer la reinstalaci\u00f3n provisional de la persona trabajadora con los derechos que ello implica como, por ejemplo, seguir percibiendo un salario. En tercer lugar, de demostrarse el despido discriminatorio, la autoridad judicial ordena la reinstalaci\u00f3n inmediata de la persona trabajadora afectada y condena a la parte patronal al pago de los da\u00f1os y perjuicios ocasionados.<\/p>\n<p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edb\u00e1nos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:anaisabel@srasesores.cr\">anaisabel@srasesores.cr<\/a><\/p>\n<p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p>\n<p>Lic. V\u00edctor Sibaja y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p>\n<p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>\n<p>]]&gt;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>con motivo del despido o de cualquier otra medida disciplinaria o discriminatoria, la violaci\u00f3n de fueros especiales de protecci\u00f3n, de procedimientos a que tienen derecho, formalidades o autorizaciones especialmente previstas&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,284],"tags":[189,190,191,192,193,194,195,196],"class_list":["post-637","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-laboral","tag-codigo-de-trabajo","tag-derecho-laboral","tag-derechos-igualitarios","tag-despido-por-discriminacion","tag-discriminacion-laboral","tag-identidad-de-genero-en-el-trabajo","tag-lgtbi","tag-via-sumarisima"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"con motivo del despido o de cualquier otra medida disciplinaria o discriminatoria, la violaci\u00f3n de fueros especiales de protecci\u00f3n, de procedimientos a que tienen derecho, formalidades o autorizaciones especialmente previstas&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-12-20T12:20:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T17:59:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero.\",\"datePublished\":\"2018-12-20T12:20:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T17:59:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/\"},\"wordCount\":447,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"C\u00f3digo de trabajo\",\"Derecho laboral\",\"Derechos igualitarios\",\"Despido por discriminaci\u00f3n\",\"Discriminaci\u00f3n laboral\",\"Identidad de g\u00e9nero en el trabajo\",\"LGTBI\",\"V\u00eda sumar\u00edsima\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/\",\"name\":\"Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-12-20T12:20:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T17:59:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero.","og_description":"con motivo del despido o de cualquier otra medida disciplinaria o discriminatoria, la violaci\u00f3n de fueros especiales de protecci\u00f3n, de procedimientos a que tienen derecho, formalidades o autorizaciones especialmente previstas&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2018-12-20T12:20:30+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T17:59:47+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero.","datePublished":"2018-12-20T12:20:30+00:00","dateModified":"2023-05-31T17:59:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/"},"wordCount":447,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["C\u00f3digo de trabajo","Derecho laboral","Derechos igualitarios","Despido por discriminaci\u00f3n","Discriminaci\u00f3n laboral","Identidad de g\u00e9nero en el trabajo","LGTBI","V\u00eda sumar\u00edsima"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/","name":"Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2018-12-20T12:20:30+00:00","dateModified":"2023-05-31T17:59:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/por-que-acudir-a-un-proceso-sumarisimo-en-caso-de-despido-por-discriminacion-por-orientacion-sexual-o-genero\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Por qu\u00e9 acudir a un proceso sumar\u00edsimo en caso de despido por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual o g\u00e9nero."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/637","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=637"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/637\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56087,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/637\/revisions\/56087"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=637"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=637"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=637"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}