{"id":866,"date":"2019-01-24T16:10:58","date_gmt":"2019-01-24T16:10:58","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=866"},"modified":"2023-03-31T22:18:27","modified_gmt":"2023-03-31T22:18:27","slug":"reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/","title":{"rendered":"Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>El pasado 18 de diciembre del 2018 se llev\u00f3 a cabo, en Casa Presidencial, la firma de una serie de decretos y directrices en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de los derechos LGTBI. Dicha normativa entrar\u00eda a regir a partir de su publicaci\u00f3n.<\/p><p>En dicho sentido, en la Gaceta N\u00famero 13 del lunes 19 de enero del presente a\u00f1o, se publicaron dos de las 6 normativas firmadas:<\/p><ol class=\"wp-block-list\"><li>Reglamento para el Reconocimiento de Derechos Migratorios a Parejas del Mismo Sexo N\u00b0 41329-MGP.<\/li>\n\n<li>Reglamento para el Reconocimiento del Derecho a la Identidad Sexual y de G\u00e9nero para Personas Extranjeras en el DIMEX.<\/li><\/ol><p>En nuestro blog de hoy conversaremos sobre el primero de estos decretos, el Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329MGP.<\/p><p>Dicho reglamento tiene como objetivo regular, de forma temporal, mientras se mantengan vigentes los art\u00edculos 14, inciso 6) y 242 del C\u00f3digo de Familia, el reconocimiento de los derechos migratorios por parte de la Direcci\u00f3n General de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda derivados de las uniones conformadas por parejas del mismo sexo, ya sea por matrimonio o por uni\u00f3n de hecho, cuando esta sea legal en el pa\u00eds que se efectu\u00e9 o reconozca.&nbsp;<\/p><p>La misma ser\u00e1 aplicable a todos los derechos migratorios que se deriven de un v\u00ednculo matrimonial o de hecho, debidamente reconocido en alguna legislaci\u00f3n extranjera, entendi\u00e9ndose entre ellos las residencias temporales, residencias permanentes, categor\u00edas especiales o cualquier otro proceso de regularizaci\u00f3n migratoria.<\/p><p>Como requisito principal estar\u00eda la presentaci\u00f3n de un documento que acredite el reconocimiento de la uni\u00f3n en el extranjero, el cual deber\u00e1 cumplir con todos los requisitos de ley para ser v\u00e1lido en Costa Rica, asimismo, debe realizarse y contar con los dem\u00e1s requisitos que contempla la normativa migratoria actual.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda- Nathalie Tess Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado 18 de diciembre del 2018 se llev\u00f3 a cabo, en Casa Presidencial, la firma de una serie de decretos y directrices en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de los&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,283],"tags":[203,191,204,205,202,206],"class_list":["post-866","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-migratorio","tag-codigo-de-familia","tag-derechos-igualitarios","tag-derechos-migratorios","tag-direccion-de-migracion-y-extranjeria","tag-matrimonio-igualitario","tag-union-de-hecho"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El pasado 18 de diciembre del 2018 se llev\u00f3 a cabo, en Casa Presidencial, la firma de una serie de decretos y directrices en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de los&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-24T16:10:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:18:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP\",\"datePublished\":\"2019-01-24T16:10:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:18:27+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/\"},\"wordCount\":386,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"C\u00f3digo de familia\",\"Derechos igualitarios\",\"Derechos migratorios\",\"Direcci\u00f3n de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda\",\"Matrimonio igualitario\",\"Uni\u00f3n de hecho\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/\",\"name\":\"Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-01-24T16:10:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:18:27+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP","og_description":"El pasado 18 de diciembre del 2018 se llev\u00f3 a cabo, en Casa Presidencial, la firma de una serie de decretos y directrices en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de los&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-01-24T16:10:58+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:18:27+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP","datePublished":"2019-01-24T16:10:58+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:18:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/"},"wordCount":386,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["C\u00f3digo de familia","Derechos igualitarios","Derechos migratorios","Direcci\u00f3n de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda","Matrimonio igualitario","Uni\u00f3n de hecho"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/","name":"Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-01-24T16:10:58+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:18:27+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reglamento-para-el-reconocimiento-de-derechos-migratorios-a-parejas-del-mismo-sexo-n-41329-mgp\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Reglamento para el reconocimiento de derechos migratorios a parejas del mismo sexo N\u00b0 41329-MGP"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/866","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=866"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/866\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55555,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/866\/revisions\/55555"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=866"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=866"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=866"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}