{"id":879,"date":"2019-02-08T13:28:06","date_gmt":"2019-02-08T13:28:06","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=879"},"modified":"2023-03-31T22:16:39","modified_gmt":"2023-03-31T22:16:39","slug":"ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/","title":{"rendered":"Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>En relaci\u00f3n con las medidas tomadas por el gobierno para proteger de manera efectiva los derechos de la comunidad LGTBI, mediante el Decreto N\u00famero 41313-S publicado en la Gaceta N\u00famero 18 del d\u00eda viernes 25 de enero del 2019, se ampl\u00eda de manera oficial la celebraci\u00f3n del d\u00eda 17 de mayo.<\/p><p class=\"has-very-light-gray-background-color has-background\">En dicho sentido, el decreto viene a reformar el anterior Decreto N\u00famero 3499-S que establec\u00eda el d\u00eda 17 de mayo como el d\u00eda nacional contra la homofobia, Homolesbotransfobia.<\/p><p>En raz\u00f3n de lo anterior, a partir de este a\u00f1o 2019, el d\u00eda 17 de mayo ya no ser\u00e1 solamente el D\u00eda Nacional contra la Homofobia, si no que lo ser\u00e1 as\u00ed tambi\u00e9n contra la Lesbofobia, Bifobia y Transofobia.<\/p><p>Estamos muy felices de los avances a nivel normativo en pro de los derechos de las personas LGTBI.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;info@celigcr.com<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;<\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En relaci\u00f3n con las medidas tomadas por el gobierno para proteger de manera efectiva los derechos de la comunidad LGTBI, mediante el Decreto N\u00famero 41313-S publicado en la Gaceta N\u00famero&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[209,210,211,212,213,214],"class_list":["post-879","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","tag-17-de-mayo","tag-bifobia-y-transofobia","tag-decreto-41313-s","tag-derechos-lgtbi","tag-dia-nacional-contra-homofobia","tag-lesbofobia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En relaci\u00f3n con las medidas tomadas por el gobierno para proteger de manera efectiva los derechos de la comunidad LGTBI, mediante el Decreto N\u00famero 41313-S publicado en la Gaceta N\u00famero&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-02-08T13:28:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:16:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI\",\"datePublished\":\"2019-02-08T13:28:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:16:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/\"},\"wordCount\":216,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"17 de mayo\",\"Bifobia y Transofobia\",\"Decreto 41313-S\",\"Derechos LGTBI\",\"D\u00eda Nacional contra Homofobia\",\"Lesbofobia\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/\",\"name\":\"Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-02-08T13:28:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:16:39+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI","og_description":"En relaci\u00f3n con las medidas tomadas por el gobierno para proteger de manera efectiva los derechos de la comunidad LGTBI, mediante el Decreto N\u00famero 41313-S publicado en la Gaceta N\u00famero&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-02-08T13:28:06+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:16:39+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI","datePublished":"2019-02-08T13:28:06+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:16:39+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/"},"wordCount":216,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["17 de mayo","Bifobia y Transofobia","Decreto 41313-S","Derechos LGTBI","D\u00eda Nacional contra Homofobia","Lesbofobia"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/","name":"Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-02-08T13:28:06+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:16:39+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/ampliacion-en-el-reconocimiento-de-los-derechos-inherentes-a-las-personas-lgtbi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ampliaci\u00f3n en el reconocimiento de los derechos inherentes a las personas LGTBI"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/879","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=879"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/879\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55553,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/879\/revisions\/55553"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=879"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=879"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=879"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}