{"id":9594,"date":"2021-08-11T22:52:54","date_gmt":"2021-08-11T22:52:54","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=9594"},"modified":"2023-03-31T22:03:19","modified_gmt":"2023-03-31T22:03:19","slug":"como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/","title":{"rendered":"\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"9594\" class=\"elementor elementor-9594\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En blogs anteriores discut\u00edamos la determinaci\u00f3n de la filiaci\u00f3n (los apellidos) de una persona menor de edad en el caso de un matrimonio compuesto por dos mujeres y el de un matrimonio compuesto por dos hombres. En ambos casos se parte de la existencia de un matrimonio formalmente inscrito. Sin embargo, existen muchas familias homoparentales que han optado por formar una familia sin un matrimonio formalmente inscrito. En estos casos, \u00bfc\u00f3mo se asignan los apellidos a las personas menores de edad que nacen de esta uni\u00f3n? En este blog aclaramos el punto.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>\u00bfQu\u00e9 proceso debe seguirse para la asignaci\u00f3n de los apellidos? <\/b><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">El 16 de junio de 2020 el Tribunal Supremo de Elecciones (TSE) determin\u00f3 que, en el caso de una persona menor de edad nacida en el seno de una relaci\u00f3n entre parejas del mismo sexo que no se han casado, los apellidos de las personas en esa relaci\u00f3n no se pueden inscribir con su simple declaraci\u00f3n. Es necesario acudir al proceso de adopci\u00f3n para que se puedan asignar los apellidos a una persona menor de edad. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Por lo tanto, puede ocurrir que aquellas personas menores de edad nacidas de uniones de hecho entre parejas del mismo sexo solamente tengan uno de los apellidos de la pareja. Para modificar la filiaci\u00f3n, ser\u00eda necesario acudir a la filiaci\u00f3n adoptiva.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>\u00bfC\u00f3mo se asignan los apellidos?<\/b><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Cuando hay un proceso de adopci\u00f3n, seg\u00fan lo indic\u00f3 el TSE, el orden <span style=\"color: #808080;\">de los apellidos ser\u00e1 asignado seg\u00fan lo indique la resoluci\u00f3n administrativa o judicial que lo aprueba. <\/span><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <\/span><\/span><u><a style=\"color: #808080;\" href=\"mailto:info@celigcr.com\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">info@celigcr.com<\/span><\/span><\/a><\/u><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">. <\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario <\/span><\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En blogs anteriores discut\u00edamos la determinaci\u00f3n de la filiaci\u00f3n (los apellidos) de una persona menor de edad en el caso de un matrimonio compuesto por dos mujeres y el de&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[282],"tags":[],"class_list":["post-9594","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En blogs anteriores discut\u00edamos la determinaci\u00f3n de la filiaci\u00f3n (los apellidos) de una persona menor de edad en el caso de un matrimonio compuesto por dos mujeres y el de&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-08-11T22:52:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:03:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada?\",\"datePublished\":\"2021-08-11T22:52:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:03:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/\"},\"wordCount\":348,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/\",\"name\":\"\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-11T22:52:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:03:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada?","og_description":"En blogs anteriores discut\u00edamos la determinaci\u00f3n de la filiaci\u00f3n (los apellidos) de una persona menor de edad en el caso de un matrimonio compuesto por dos mujeres y el de&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2021-08-11T22:52:54+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:03:19+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada?","datePublished":"2021-08-11T22:52:54+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:03:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/"},"wordCount":348,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/","name":"\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-11T22:52:54+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:03:19+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determinan-los-apellidos-en-caso-de-personas-menores-de-edad-nacidas-en-el-seno-de-una-familia-homoparental-no-casada\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfC\u00f3mo se determinan los apellidos en caso de personas menores de edad nacidas en el seno de una familia homoparental no casada?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9594","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9594"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9594\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55510,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9594\/revisions\/55510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9594"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9594"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9594"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}