{"id":6265,"date":"2021-07-01T07:59:36","date_gmt":"2021-07-01T07:59:36","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?post_type=product&#038;p=6265"},"modified":"2024-05-16T17:42:52","modified_gmt":"2024-05-16T17:42:52","slug":"matrimonios-nacionales","status":"publish","type":"product","link":"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/","title":{"rendered":"Matrimonios nacionales"},"content":{"rendered":"<p>Es genial saber que en CELIG se celebran los matrimonios entre parejas del mismo sexo y que se respalda la igualdad en Costa Rica. El matrimonio igualitario es un avance significativo en la lucha por los derechos de la comunidad LGBTIQ+, ya que reconoce su derecho fundamental a casarse y formar familias con igualdad de oportunidades. Esta lucha por la igualdad ha sido un importante paso hacia adelante en muchas partes del mundo y ha contribuido a la promoci\u00f3n de la diversidad y la inclusi\u00f3n en la sociedad.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">CELIG cuenta con la atenci\u00f3n especializada en matrimonios igualitarios de la maestra Ana Isabel Sibaja Rojas, fundadora de CELIG, ante la confesi\u00f3n de sus dos \u00fanicos hijos sobre su orientaci\u00f3n sexual. Ofrecen una gu\u00eda integral en cada paso del proceso, desde la preparaci\u00f3n de documentos hasta la ceremonia.<\/span>\u00a0La experiencia y el compromiso del equipo son esenciales para asegurar que el proceso sea sin inconvenientes y que las parejas puedan disfrutar de su d\u00eda especial sin preocupaciones legales. Esto proporciona a las parejas una gran tranquilidad y seguridad en un momento tan importante en sus vidas.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, CELIG ofrece una amplia gama de servicios y comodidades para las parejas que desean casarse. A continuaci\u00f3n un resumen:<\/p>\n<ol>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Ubicaciones: Su bufete se encuentra en San Pedro de Montes de Oca y La Aurora de Heredia, lo que brinda un lugar conveniente para llevar a cabo las ceremonias.<\/span><\/li>\n<li>Reserva de fecha: Ofrecen la opci\u00f3n de reservar la fecha de la boda con un 50% de anticipo, lo que permite a las parejas planificar con anticipaci\u00f3n y cancelar el 50% restante hasta una semana antes del gran d\u00eda.<\/li>\n<li>Inclusi\u00f3n de documentos legales: El servicio incluye la gesti\u00f3n de certificados de nacimiento y estado civil, lo que facilita el proceso de matrimonio.<\/li>\n<li>Personalizaci\u00f3n: Las bodas son completamente personalizadas, lo que permite a las parejas dise\u00f1ar la ceremonia a su gusto.<\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Espacio en el bufete: El bufete ofrece un espacio de hasta hora y media para la ceremonia a partir de la hora RESERVADA, permitiendo que las parejas realicen el ritual, lean los votos, lleven bocadillos para compartir y mucho m\u00e1s en un entorno acogedor.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Flexibilidad de invitados: Pueden llevar a sus padrinos, madrinas, fot\u00f3grafo e invitados<\/span>.<\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Decoraci\u00f3n especial: Ofrece decoraci\u00f3n espec\u00edfica para bodas LGBTIQ+ para hacer que el d\u00eda sea a\u00fan m\u00e1s significativo, decoraciones en blanco, beige y azul.<\/span><\/li>\n<li>Accesorios y fotograf\u00edas: Ponen a disposici\u00f3n una variedad de accesorios para que las parejas puedan tomar fotograf\u00edas memorables.<\/li>\n<li>Libro de bodas: Tienen un libro de bodas en el que los novios, testigos e invitados pueden escribir sus sentimientos sobre este d\u00eda tan especial.<\/li>\n<li>Inclusi\u00f3n de mascotas: Tambi\u00e9n permiten la participaci\u00f3n de mascotas, lo que es un toque encantador para las parejas que las consideran parte de su familia.<\/li>\n<li>Regalo especial: Para finalizar, ofrecen un hermoso regalo como broche de oro para atesorar este momento.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Esta oferta refleja un compromiso s\u00f3lido en hacer que cada boda sea \u00fanica y significativa para las parejas, y es un ejemplo valioso de apoyo a la igualdad y diversidad en el matrimonio.<\/p>\n<p>Es importante destacar que en CELIG se brinda un servicio completo en el que no solo se encargan de la ceremonia en s\u00ed, sino que tambi\u00e9n ofrecen asistencia en todo el proceso legal del matrimonio. Aqu\u00ed tienes algunos puntos adicionales sobre sus servicios:<\/p>\n<ol>\n<li>D\u00edas antes de la ceremonia: Se les env\u00eda el borrador de la escritura para su respectiva revisi\u00f3n.<\/li>\n<li>Acta de matrimonio: En el d\u00eda de la ceremonia, entregan el acta de matrimonio debidamente firmada a las parejas. Esto les proporciona la documentaci\u00f3n oficial que certifica su uni\u00f3n.<\/li>\n<li>Gesti\u00f3n ante el Registro Civil: Se encargan de gestionar la presentaci\u00f3n del acta de matrimonio ante el Registro Civil, lo que es un paso crucial en el proceso legal de matrimonio.<\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Antes de la boda: Tenemos una peque\u00f1a reuni\u00f3n por zoom o videollamada a fin de ultimar detalles y conocernos.<\/span><\/li>\n<li>Comunicaci\u00f3n posterior: Mantienen a las parejas informadas sobre el estado de la gesti\u00f3n y les env\u00edan la comunicaci\u00f3n debida una vez que el matrimonio est\u00e9 inscrito.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Es comprensible que exista un costo adicional si la boda se celebra fuera de las oficinas de CELIG, ya que esto puede implicar gastos adicionales y log\u00edsticos. La posibilidad de enviar la ubicaci\u00f3n del lugar para obtener una cotizaci\u00f3n es una manera efectiva de ofrecer un servicio personalizado y transparente para las parejas que desean casarse en un lugar de su elecci\u00f3n.<\/p>\n<p>El uso de un micr\u00f3fono de alto alcance en las ceremonias fuera de las oficinas es una consideraci\u00f3n importante, ya que garantiza que todos los presentes puedan disfrutar y escuchar claramente el momento especial de la ceremonia, raz\u00f3n por la cual CELIG lo provee.<\/p>\n<p>La coordinaci\u00f3n del cronograma de la boda con las parejas es un enfoque destacado, ya que asegura que la ceremonia sea verdaderamente personalizada y que todo se desarrolle seg\u00fan sus deseos, lo que es esencial para que el d\u00eda sea perfecto y significativo.<\/p>\n<p>En conjunto, estos servicios adicionales demuestran un compromiso continuo con la satisfacci\u00f3n y el bienestar de las parejas, y hacen que CELIG sea una excelente elecci\u00f3n para quienes buscan una experiencia de matrimonio memorable y personalizada.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es genial saber que en CELIG se celebran los matrimonios entre parejas del mismo sexo y que se respalda la igualdad en Costa Rica. El matrimonio igualitario es un avance&hellip;<\/p>\n","protected":false},"featured_media":55794,"template":"","meta":[],"product_brand":[],"product_cat":[277,186],"product_tag":[280],"class_list":{"0":"post-6265","1":"product","2":"type-product","3":"status-publish","4":"has-post-thumbnail","6":"product_cat-bodas","7":"product_cat-servicios-legales","8":"product_tag-iva-incl","10":"first","11":"instock","12":"purchasable","13":"product-type-variable"},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Matrimonios nacionales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Matrimonios nacionales\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Es genial saber que en CELIG se celebran los matrimonios entre parejas del mismo sexo y que se respalda la igualdad en Costa Rica. El matrimonio igualitario es un avance&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-16T17:42:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/rings-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/\",\"name\":\"Matrimonios nacionales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/rings-2.png\",\"datePublished\":\"2021-07-01T07:59:36+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-16T17:42:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/rings-2.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/rings-2.png\",\"width\":512,\"height\":512},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Shop\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/tienda\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Matrimonios nacionales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Matrimonios nacionales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Matrimonios nacionales","og_description":"Es genial saber que en CELIG se celebran los matrimonios entre parejas del mismo sexo y que se respalda la igualdad en Costa Rica. El matrimonio igualitario es un avance&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_modified_time":"2024-05-16T17:42:52+00:00","og_image":[{"width":512,"height":512,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/rings-2.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/","name":"Matrimonios nacionales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/rings-2.png","datePublished":"2021-07-01T07:59:36+00:00","dateModified":"2024-05-16T17:42:52+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/#primaryimage","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/rings-2.png","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/rings-2.png","width":512,"height":512},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/product\/matrimonios-nacionales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Shop","item":"https:\/\/celigcr.com\/tienda\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Matrimonios nacionales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/product\/6265","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/product"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/product"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/55794"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6265"}],"wp:term":[{"taxonomy":"product_brand","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/product_brand?post=6265"},{"taxonomy":"product_cat","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/product_cat?post=6265"},{"taxonomy":"product_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/product_tag?post=6265"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}