{"id":11322,"date":"2021-08-23T20:41:52","date_gmt":"2021-08-23T20:41:52","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=11322"},"modified":"2023-03-31T22:01:39","modified_gmt":"2023-03-31T22:01:39","slug":"como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/","title":{"rendered":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"11322\" class=\"elementor elementor-11322\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En un blog anterior discut\u00edamos la determinaci\u00f3n de la filiaci\u00f3n (los apellidos) de una persona menor de edad en el caso de un matrimonio compuesto por dos mujeres. Con ello surge la pregunta de si el procedimiento es el mismo para el caso de personas menores de edad nacidas en el seno de un matrimonio entre dos hombres. En este blog aclaramos el punto.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>\u00bfC\u00f3mo se asignan los apellidos? <\/b><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">El 16 de junio de 2020 el Tribunal Supremo de Elecciones (TSE) determin\u00f3 que, en el caso de una persona menor de edad nacida en el seno de un matrimonio entre dos hombres, la simple declaraci\u00f3n del nacimiento de ambos c\u00f3nyuges hombres no pod\u00eda ser suficiente para inscribir a la persona con los apellidos del matrimonio.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">El TSE elev\u00f3 la consulta a la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR), quien el 27 de octubre anterior indic\u00f3 que el orden de los apellidos ser\u00e1 determinado en estos casos por la sentencia o acto administrativo que aprueba la adopci\u00f3n, el cual es un proceso obligatorio en estos casos. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>\u00bfQu\u00e9 proceso debe seguirse para la asignaci\u00f3n de los apellidos?<\/b><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Seg\u00fan la PGR, la \u00fanica forma para que la persona menor de edad nacida en el seno de un matrimonio entre dos hombres, ser\u00eda a trav\u00e9s de la adopci\u00f3n. Adem\u00e1s, la PGR se\u00f1al\u00f3 que <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>\u201c(\u2026) no existe autorizaci\u00f3n legal para que una mujer (madre biol\u00f3gica) renuncie de antemano a su filiaci\u00f3n materna a favor de un tercero, ni tampoco se ha autorizado la maternidad subrogada.\u201d<\/i><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Finalmente, se\u00f1al\u00f3 que \u201c(\u2026) corresponde al legislador emitir cualquier normativa adicional que pretenda facilitar los procesos de inscripci\u00f3n de nacimiento de los hijos e hijas de estas parejas, para atender esta nueva realidad jur\u00eddica derivada del reconocimiento de su matrimonio. Ello, debido a que las figuras legales existentes en sede registral no pueden ser extendidas al caso consultado.\u201d<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Con lo anterior, la PGR lamentablemente indica que el \u00fanico procedimiento habilitado para la asignaci\u00f3n de los apellidos de ambos padres en una relaci\u00f3n homoparental es a trav\u00e9s de la adopci\u00f3n. Para que esta situaci\u00f3n cambie es necesaria una ley emitida por la Asamblea Legislativa que permita una regulaci\u00f3n acorde a los derechos humanos de las parejas del mismo sexo. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif; color: #808080;\"><span lang=\"es-ES\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. <\/span><\/span><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><span style=\"color: #808080;\">Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <\/span><\/span><\/span><\/span><span style=\"color: #808080;\"><u><a style=\"color: #808080;\" href=\"mailto:info@celigcr.com\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">info@celigcr.com<\/span><\/span><\/a><\/u><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">. <\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><span style=\"color: #808080;\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/span> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En un blog anterior discut\u00edamos la determinaci\u00f3n de la filiaci\u00f3n (los apellidos) de una persona menor de edad en el caso de un matrimonio compuesto por dos mujeres. Con ello&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[],"class_list":["post-11322","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En un blog anterior discut\u00edamos la determinaci\u00f3n de la filiaci\u00f3n (los apellidos) de una persona menor de edad en el caso de un matrimonio compuesto por dos mujeres. Con ello&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-08-23T20:41:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:01:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres?\",\"datePublished\":\"2021-08-23T20:41:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:01:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/\"},\"wordCount\":471,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/\",\"name\":\"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-23T20:41:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:01:39+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres?","og_description":"En un blog anterior discut\u00edamos la determinaci\u00f3n de la filiaci\u00f3n (los apellidos) de una persona menor de edad en el caso de un matrimonio compuesto por dos mujeres. Con ello&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2021-08-23T20:41:52+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:01:39+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres?","datePublished":"2021-08-23T20:41:52+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:01:39+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/"},"wordCount":471,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/","name":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-23T20:41:52+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:01:39+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-hombres\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos hombres?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11322","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11322"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11322\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55420,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11322\/revisions\/55420"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11322"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11322"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11322"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}