{"id":12313,"date":"2021-08-31T08:43:27","date_gmt":"2021-08-31T08:43:27","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=12313"},"modified":"2023-03-31T22:01:23","modified_gmt":"2023-03-31T22:01:23","slug":"como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/","title":{"rendered":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"12313\" class=\"elementor elementor-12313\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Con la anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia por parte de la Sala Constitucional, nuestro ordenamiento ha tenido que redefinir las reglas en materias de filiaci\u00f3n. El esquema antes de esa anulaci\u00f3n part\u00eda de un entendimiento binario del matrimonio entre hombre y mujer. Ahora que es posible la composici\u00f3n de familias homoparentales la pregunta que surge es: \u00bfc\u00f3mo se asignan los apellidos de las personas menores de edad nacidas en un matrimonio entre dos mujeres? En este blog aclaramos este punto.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>\u00bfC\u00f3mo se asignan los apellidos?<\/b><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Desde el 16 de junio de 2020, el Tribunal Supremo de Elecciones (TSE) aclar\u00f3 que \u201c<\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>Cuando exista un matrimonio entre dos mujeres y una de estas de\u0301 a luz, por regla de principio, aplicara\u0301 la presuncio\u0301n, asigna\u0301ndose la comaternidad al nin\u0303o o nin\u0303a<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">\u201d. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Esta regla contempla los casos en los que haya existido una inseminaci\u00f3n artificial por fecundaci\u00f3n in vitro de una de las madres. La persona menor de edad al nacer, pasar\u00eda a tener un apellido de cada madre. El orden de los apellidos ser\u00e1 el que determinen las madres y no podr\u00e1 ser cambiado para futuros\/as hijos\/as del matrimonio. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>\u00bfCu\u00e1l procedimiento debe seguirse?<\/b><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En estos casos el TSE defini\u00f3 que no es necesario seguir ning\u00fan procedimiento de adopci\u00f3n ni ning\u00fan otro proceso judicial. La inscripci\u00f3n de los apellidos se realiza por parte del Registro Civil con solo que el matrimonio conste inscrito.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Si la persona menor de edad naci\u00f3 en el extranjero y una de sus madres es costarricense, la persona menor de edad podr\u00e1 ser inscrita como costarricense en el Registro Civil. En la inscripci\u00f3n se respetar\u00e1n los datos de filiaci\u00f3n (el orden de los apellidos) siempre que l<span style=\"color: #808080;\">a documentaci\u00f3n est\u00e9 legalizada y autenticada o apostillada. <\/span><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <\/span><\/span><u><a style=\"color: #808080;\" href=\"mailto:info@celigcr.com\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">info@celigcr.com<\/span><\/span><\/a><\/u><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">. <\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario <\/span><\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia por parte de la Sala Constitucional, nuestro ordenamiento ha tenido que redefinir las reglas en materias de filiaci\u00f3n.&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[],"class_list":["post-12313","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Con la anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia por parte de la Sala Constitucional, nuestro ordenamiento ha tenido que redefinir las reglas en materias de filiaci\u00f3n.&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-08-31T08:43:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:01:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres?\",\"datePublished\":\"2021-08-31T08:43:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:01:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/\"},\"wordCount\":391,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/\",\"name\":\"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-31T08:43:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:01:23+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres?","og_description":"Con la anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia por parte de la Sala Constitucional, nuestro ordenamiento ha tenido que redefinir las reglas en materias de filiaci\u00f3n.&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2021-08-31T08:43:27+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:01:23+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres?","datePublished":"2021-08-31T08:43:27+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:01:23+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/"},"wordCount":391,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/","name":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-31T08:43:27+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:01:23+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-se-determina-la-filiacion-en-caso-de-personas-menores-de-edad-que-nacen-en-un-matrimonio-compuesto-por-dos-mujeres\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfC\u00f3mo se determina la filiaci\u00f3n en caso de personas menores de edad que nacen en un matrimonio compuesto por dos mujeres?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12313","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12313"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12313\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55418,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12313\/revisions\/55418"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12313"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12313"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12313"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}