{"id":1514,"date":"2019-03-20T16:47:04","date_gmt":"2019-03-20T16:47:04","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=1514"},"modified":"2023-03-31T22:15:38","modified_gmt":"2023-03-31T22:15:38","slug":"licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/","title":{"rendered":"Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>La Sentencia de la Sala Constitucional que resuelve sobre el matrimonio igualitario en Costa Rica, declarando la inconstitucional la prohibici\u00f3n del matrimonio entre personas del mismo sexo,&nbsp;&nbsp;otorg\u00f3 un plazo de 18 meses a la Asamblea Legislativa para que adecuara la normativa interna a dichas disposiciones en pro de los derechos humanos.&nbsp;<\/p><p>Esta Sentencia de conformidad con la Opini\u00f3n Consultiva de la Corte Interamericana de Derechos Humanos hace un llamado al ente legislativo de nuestro pa\u00eds, la Asamblea Legislativa, para que adecue el marco normativo interno de manera que resulte legal el matrimonio entre parejas del mismo sexo, y que \u00e9stas puedan disfrutar de todos los derechos derivados, que en este momento solamente gozan las parejas heterosexuales.<\/p><p>Uno de estos aspectos son las licencias de maternidad y paternidad por el nacimiento o adopci\u00f3n de un menor de edad.&nbsp;<\/p><p>En raz\u00f3n de lo anterior, una vez vencido el plazo, las parejas del mismo sexo se encontrar\u00edan posibilitadas para adoptar a menores de edad, de conformidad con las regulaciones establecidas al respecto, y por ende contar\u00e1n con beneficios tales como la Licencia de Paternidad o Maternidad que establece el C\u00f3digo de Trabajo para el supuesto de adopci\u00f3n de un menor de edad. Actualmente esta Licencia se encuentra establecida \u00fanicamente para las madres, no obstante, con la entrada en vigencia del matrimonio igualitario deber\u00eda eliminarse esta disposici\u00f3n en sentido exclusivo para las madres y entenderse cualquiera de los padres o madres.&nbsp;<\/p><p>Adicionalmente, existen en la corriente legislativa proyectos que procuran ampliar esta licencia de maternidad a una licencia de paternidad, es decir, el otro c\u00f3nyuge o pareja, padre o madre, tendr\u00e1n derecho a una licencia, ello deber\u00eda asimismo ampliarse a las parejas del mismo sexo con la adecuaci\u00f3n normativa que le corresponde realizar a la Asamblea antes de mayo del 2020.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/strong><\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Sentencia de la Sala Constitucional que resuelve sobre el matrimonio igualitario en Costa Rica, declarando la inconstitucional la prohibici\u00f3n del matrimonio entre personas del mismo sexo,&nbsp;&nbsp;otorg\u00f3 un plazo de&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[],"class_list":["post-1514","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Sentencia de la Sala Constitucional que resuelve sobre el matrimonio igualitario en Costa Rica, declarando la inconstitucional la prohibici\u00f3n del matrimonio entre personas del mismo sexo,&nbsp;&nbsp;otorg\u00f3 un plazo de&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-20T16:47:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:15:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo\",\"datePublished\":\"2019-03-20T16:47:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:15:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"wordCount\":395,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"name\":\"Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-03-20T16:47:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:15:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo","og_description":"La Sentencia de la Sala Constitucional que resuelve sobre el matrimonio igualitario en Costa Rica, declarando la inconstitucional la prohibici\u00f3n del matrimonio entre personas del mismo sexo,&nbsp;&nbsp;otorg\u00f3 un plazo de&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-03-20T16:47:04+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:15:38+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo","datePublished":"2019-03-20T16:47:04+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:15:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/"},"wordCount":395,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/","name":"Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-03-20T16:47:04+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:15:38+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-o-maternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Licencia de Paternidad o Maternidad en Parejas del Mismo Sexo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1514","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1514"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1514\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55549,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1514\/revisions\/55549"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1514"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1514"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1514"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}