{"id":1533,"date":"2019-03-28T09:29:19","date_gmt":"2019-03-28T09:29:19","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=1533"},"modified":"2023-03-31T22:15:28","modified_gmt":"2023-03-31T22:15:28","slug":"licencia-de-paternidad-en-familias-diversas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/","title":{"rendered":"Licencia de Paternidad en Familias Diversas"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>En la actualidad, son varios los pa\u00edses que han venido adoptando en sus legislaciones medidas en relaci\u00f3n con la equidad de g\u00e9nero en la crianza de los hijos, as\u00ed como en su nacimiento.<\/p><p class=\"has-very-light-gray-color has-light-green-cyan-background-color has-text-color has-background\">En este sentido, es de sumo inter\u00e9s el tema de las Licencia de Paternidad en los diversos modelos de familia. La paternidad responsable debe alcanzar, inclusive, aquellos familias diversas dentro de los que encontramos parejas separadas, o que nunca formalizaron una relaci\u00f3n, casos en los que alguno de los padres, o ambos, pertenezcan a la comunidad LGTBI, madres solteras que conforman un nuevo hogar en el cual su pareja decide asumir un rol paternal activo, entre otros muchos casos que se dan en el mundo contempor\u00e1neo.<\/p><p>En el entorno LGTBI, \u00bfqu\u00e9 suceder\u00eda con un hombre que embaraza a una mujer, pero no decide quedarse con ella pues sus preferencias sexuales son diversas?&nbsp;<\/p><p>En nuestro pa\u00eds existen en la corriente legislativa, e inclusive hay proyectos prontos a presentarse, una serie de iniciativas que buscan establecer la Licencia de Paternidad en el ordenamiento jur\u00eddico costarricense; asimismo, el pasado 06 de marzo de 2019, el Presidente de la Rep\u00fablica, Carlos Alvarado, firm\u00f3 un Decreto para que el INAMU, el PANI, la CCSS y el Ministerio de Trabajo formulen de forma conjunta una propuesta de Licencia de Paternidad.<\/p><p>Este Gobierno, se ha caracterizado por su gran apoyo a la comunidad LGTBI en pro del reconocimiento de sus derechos en igualdad de condiciones con las personas heterosexuales.<\/p><p>No obstante, ante la expectativa en la regulaci\u00f3n de esta licencia, surgen dudas tales como el derecho a disfrutar de la licencia de paternidad, para aquellos hombres que decidan no formalizar una relaci\u00f3n con la mujer a la cual fecundaron.<\/p><p>Estos casos se en personas bisexuales, o bien personas que no han asumido sus preferencias sexuales, o muchos otros supuestos que se dan d\u00eda a d\u00eda en la realidad social de nuestro pa\u00eds, y no por ello deber\u00eda limitarse su derecho a gozar de las mismos garant\u00edas que padres heterosexuales.<\/p><p>En el mismo sentido, la Sentencia de la Sala Constitucional sobre el Matrimonio Igualitario, as\u00ed como la Opini\u00f3n Consultiva de la CIDH hicieron un llamado a la Asamblea Legislativa para que en el plazo otorgado adecuaran todos aquellos derechos como la Licencia de Maternidad, a las parejas del mismo sexo.&nbsp;<\/p><p>Por ello, de la mano con los avances normativos en equidad de g\u00e9nero debe garantizarse el disfrute de esta garant\u00eda que pretende ampliarse a los padres de menores de edad a aquellos modelos de familia actuales.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;info@celigcr.com<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;<\/strong><\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la actualidad, son varios los pa\u00edses que han venido adoptando en sus legislaciones medidas en relaci\u00f3n con la equidad de g\u00e9nero en la crianza de los hijos, as\u00ed como&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[],"class_list":["post-1533","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Licencia de Paternidad en Familias Diversas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Licencia de Paternidad en Familias Diversas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En la actualidad, son varios los pa\u00edses que han venido adoptando en sus legislaciones medidas en relaci\u00f3n con la equidad de g\u00e9nero en la crianza de los hijos, as\u00ed como&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-28T09:29:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:15:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Licencia de Paternidad en Familias Diversas\",\"datePublished\":\"2019-03-28T09:29:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:15:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/\"},\"wordCount\":505,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/\",\"name\":\"Licencia de Paternidad en Familias Diversas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-03-28T09:29:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:15:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Licencia de Paternidad en Familias Diversas\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Licencia de Paternidad en Familias Diversas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Licencia de Paternidad en Familias Diversas","og_description":"En la actualidad, son varios los pa\u00edses que han venido adoptando en sus legislaciones medidas en relaci\u00f3n con la equidad de g\u00e9nero en la crianza de los hijos, as\u00ed como&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-03-28T09:29:19+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:15:28+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Licencia de Paternidad en Familias Diversas","datePublished":"2019-03-28T09:29:19+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:15:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/"},"wordCount":505,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/","name":"Licencia de Paternidad en Familias Diversas | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-03-28T09:29:19+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:15:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-paternidad-en-familias-diversas\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Licencia de Paternidad en Familias Diversas"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1533","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1533"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1533\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55548,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1533\/revisions\/55548"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1533"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1533"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1533"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}