{"id":1606,"date":"2019-04-12T16:30:57","date_gmt":"2019-04-12T16:30:57","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=1606"},"modified":"2023-03-31T22:14:31","modified_gmt":"2023-03-31T22:14:31","slug":"jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/","title":{"rendered":"Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>Este a\u00f1o la Semana Santa se conmemora a nivel de la Iglesia Cat\u00f3lica del 15 al 21 de abril.<\/p><p>Nuestra normativa laboral contempla dentro de los feriados de ley \u00fanicamente los d\u00edas Jueves y Viernes Santo, que este a\u00f1o corresponden al 18 y 19 de abril respectivamente.<\/p><p>Estos feriados, a nivel laboral son de pago obligatorio, lo que significa que deben serle pagados a los trabajadores como laborados, aunque no los trabajen, y si efectivamente laboran esos d\u00edas su pago debe ser doble.<\/p><p>De conformidad con nuestra normativa laboral, los patronos no deber\u00edan requerir los servicios laborales de sus trabajadores en esas fechas, puesto que, salvo para los casos excepcionalmente contemplados en la Ley, se tienen como d\u00edas no h\u00e1biles para trabajar.<\/p><p>Ahora bien, los d\u00edas lunes, martes y mi\u00e9rcoles de Semana Santa no son d\u00edas feriados, por lo que aquellos trabajadores que quieran tenerlos libres deber\u00e1n hacerlo bajo la modalidad de vacaciones.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Somos especialistas en litigio laboral igualitario.<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/strong><\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Este a\u00f1o la Semana Santa se conmemora a nivel de la Iglesia Cat\u00f3lica del 15 al 21 de abril. Nuestra normativa laboral contempla dentro de los feriados de ley \u00fanicamente&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[220,221,219],"class_list":["post-1606","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral","tag-feriados","tag-semana-santa","tag-trabajador"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Este a\u00f1o la Semana Santa se conmemora a nivel de la Iglesia Cat\u00f3lica del 15 al 21 de abril. Nuestra normativa laboral contempla dentro de los feriados de ley \u00fanicamente&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-04-12T16:30:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:14:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio\",\"datePublished\":\"2019-04-12T16:30:57+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:14:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/\"},\"wordCount\":230,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"Feriados\",\"Semana Santa\",\"trabajador\"],\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/\",\"name\":\"Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-04-12T16:30:57+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:14:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio","og_description":"Este a\u00f1o la Semana Santa se conmemora a nivel de la Iglesia Cat\u00f3lica del 15 al 21 de abril. Nuestra normativa laboral contempla dentro de los feriados de ley \u00fanicamente&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-04-12T16:30:57+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:14:31+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio","datePublished":"2019-04-12T16:30:57+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:14:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/"},"wordCount":230,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["Feriados","Semana Santa","trabajador"],"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/","name":"Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-04-12T16:30:57+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:14:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/jueves-y-viernes-santos-feriados-de-pago-obligatorio\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Jueves y Viernes Santos: Feriados de Pago Obligatorio"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1606","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1606"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1606\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55545,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1606\/revisions\/55545"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1606"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1606"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1606"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}