{"id":1669,"date":"2019-05-08T13:47:18","date_gmt":"2019-05-08T13:47:18","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=1669"},"modified":"2023-03-31T22:14:06","modified_gmt":"2023-03-31T22:14:06","slug":"prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/","title":{"rendered":"Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>El T\u00edtulo Octavo de nuestro C\u00f3digo de Trabajo, as\u00ed reformado por la Reforma Procesal Laboral, proh\u00edbe de manera expresa la discriminaci\u00f3n en el trabajo por condiciones de sexo, orientaci\u00f3n sexual, discapacidad, o cualquier otra forma an\u00e1loga de discriminaci\u00f3n, entre otras formas que se establecen expresamente en el numeral 404 de dicho cuerpo legal.<\/p><p>En dicho sentido, aquellas afectaciones a la salud, a las cuales todas las personas trabajadoras est\u00e1n expuestas NO pueden ser motivo de discriminaci\u00f3n laboral.<\/p><p>En esta l\u00ednea, suele verse con gran importancia, aquellas personas que mantengan una condici\u00f3n de salud que las afecte peri\u00f3dicamente, origin\u00e1ndole la necesidad de ser incapacitadas del ejercicio de sus funciones laborales.<\/p><p>Debemos tener presente que en nuestro pa\u00eds las incapacidades por enfermedades comunes, entendiendo aquellas no generadas por una causa relacionada al trabajo, est\u00e1n administradas por la Caja Costarricense de Seguro Social.<\/p><p>Es esa instituci\u00f3n la encargada de valorar a trav\u00e9s de sus m\u00e9dicos, o aquellos autorizados por ella, como medicina mixta, si a una persona trabajadora le corresponde una incapacidad por enfermedad debido a que sus condiciones de salud en ese momento le impiden desempe\u00f1ar sus funciones laborales como de costumbre.<\/p><p>A nivel de derechos humanos, el derecho a la salud ha sido ampliamente reconocido, y el \u00e1mbito laboral no debe ser ajeno a dicha garant\u00eda. Por ello, aquellos trabajadores que por sus condiciones personales y de salud requieran de incapacidades laborales, no pueden ser sujeto de discriminaci\u00f3n en el trabajo.<\/p><p>NOTA: Recordemos, asimismo, que no pueden ser despedidos los trabajadores incapacitados, cuando no exista una causa justa de despido de conformidad con la normativa laboral.<\/p><p>En CELIG , somos especialistas en derecho laboral y litigio igualitario.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/strong><\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El T\u00edtulo Octavo de nuestro C\u00f3digo de Trabajo, as\u00ed reformado por la Reforma Procesal Laboral, proh\u00edbe de manera expresa la discriminaci\u00f3n en el trabajo por condiciones de sexo, orientaci\u00f3n sexual,&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[225,226,227,228,229],"class_list":["post-1669","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral","tag-derecho-a-la-salud","tag-derecho-de-los-trabajadores","tag-incapacidades-laborales","tag-obligacion-patronal","tag-prohibicion-a-discriminar"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El T\u00edtulo Octavo de nuestro C\u00f3digo de Trabajo, as\u00ed reformado por la Reforma Procesal Laboral, proh\u00edbe de manera expresa la discriminaci\u00f3n en el trabajo por condiciones de sexo, orientaci\u00f3n sexual,&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-08T13:47:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:14:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud\",\"datePublished\":\"2019-05-08T13:47:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:14:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/\"},\"wordCount\":360,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"derecho a la salud\",\"derecho de los trabajadores\",\"incapacidades laborales\",\"obligaci\u00f3n patronal\",\"prohibici\u00f3n a discriminar\"],\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/\",\"name\":\"Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-05-08T13:47:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:14:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud","og_description":"El T\u00edtulo Octavo de nuestro C\u00f3digo de Trabajo, as\u00ed reformado por la Reforma Procesal Laboral, proh\u00edbe de manera expresa la discriminaci\u00f3n en el trabajo por condiciones de sexo, orientaci\u00f3n sexual,&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-05-08T13:47:18+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:14:06+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud","datePublished":"2019-05-08T13:47:18+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:14:06+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/"},"wordCount":360,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["derecho a la salud","derecho de los trabajadores","incapacidades laborales","obligaci\u00f3n patronal","prohibici\u00f3n a discriminar"],"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/","name":"Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-05-08T13:47:18+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:14:06+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminar-a-trabajadores-por-sus-condiciones-de-salud\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Prohibici\u00f3n de discriminar a trabajadores por sus condiciones de Salud"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1669","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1669"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1669\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55543,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1669\/revisions\/55543"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1669"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1669"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1669"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}