{"id":19194,"date":"2021-11-03T10:45:28","date_gmt":"2021-11-03T10:45:28","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=19194"},"modified":"2023-03-31T22:00:22","modified_gmt":"2023-03-31T22:00:22","slug":"la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/","title":{"rendered":"La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"19194\" class=\"elementor elementor-19194\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En otras oportunidades hemos explicado la importancia de que los pasaportes y documentos de identificaci\u00f3n de personas <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><i>trans<\/i><\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"> sean acordes a su identidad de g\u00e9nero autopercibida. Recientemente la Sala Constitucional emiti\u00f3 una sentencia en la que declar\u00f3 con lugar un recurso de amparo contra la Direcci\u00f3n General de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda (DGME) por no emitir pasaportes adecuados para personas trans. En este blog analizamos este caso.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>\u00bfCu\u00e1les fueron los hechos del caso?<\/b><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">El caso fue tramitado bajo el expediente 21-009215-0007-CO. En enero de este a\u00f1o una mujer trans costarricense solicit\u00f3 a la DGME que le emitiera un pasaporte que reflejara su identidad de g\u00e9nero autopercibida y no su sexo asignado al nacer. Migraci\u00f3n respondi\u00f3 que de momento esto no era posible porque el sistema no lo permit\u00eda, pero que se estaban realizando las modificaciones en el sistema inform\u00e1tico tendientes a que esto fuera posible. Seg\u00fan inform\u00f3 Migraci\u00f3n a la Sala Constitucional, el nuevo sistema inform\u00e1tico que permitir\u00eda estos cambios ser\u00eda entregado a finales de septiembre de 2021. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><b>\u00bfCu\u00e1les fueron los pronunciamientos de la Sala al respecto?<\/b><\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En esta ic\u00f3nica sentencia la Sala Constitucional reafirm\u00f3 nuevamente la importancia de que los pasaportes y documentos de identificaci\u00f3n sean acordes con al g\u00e9nero autopercibido de las personas porque esto se desprende de su derecho a la identidad de g\u00e9nero. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">La Sala tambi\u00e9n explor\u00f3 la relaci\u00f3n de este derecho con otros derechos humanos del colectivo, lo cual consideramos fundamental en CELIG. El Alto Tribunal agreg\u00f3 que el respeto a la identidad de g\u00e9nero en documentos de identificaci\u00f3n permite el acceso a otros derechos humanos como la salud. Adem\u00e1s, evita situaciones de discriminaci\u00f3n y violencia (que es la forma m\u00e1s grave de discriminaci\u00f3n) contra la persona trans. En particular, destac\u00f3 que en el caso de pasaportes el hecho de que este documento refleje el g\u00e9nero autopercibido de su titular, evita que la persona costarricense enfrente situaciones discriminatorias y\/o de violencia en el exterior. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Tomando en cuenta lo anterior, la Sala Constitucional declar\u00f3 con lugar el recurso de amparo y orden\u00f3 la emisi\u00f3n de un pasaporte nuevo a la accionante a m\u00e1s tardar cuatro meses. Con esta sentencia y el informe bajo juramento emitido por Migraci\u00f3n, el cambio tecnol\u00f3gico que permite la emisi\u00f3n de nuevos pasaportes a personas trans o de otras identidades de g\u00e9nero diversas deber\u00eda estar implementado. Los cuatro meses que concedi\u00f3 la Sala a Migraci\u00f3n se cumplen este noviembre. En caso de que no lo est\u00e9, ser\u00eda posible acudir nuevamente a la Sala Constitucional. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256, 2245-5240, whatsapp 8334-6441, o escribirnos al correo electr\u00f3nico <\/span><\/span><u><a href=\"mailto:info@celigcr.com\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">info@celigcr.com<\/span><\/span><\/a><\/u><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">. <\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario <\/span><\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a97693c sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a97693c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">\u00bfTe gust\u00f3? \u00a1Compartilo!<\/h2>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section-with-custom-width elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cec4872 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"cec4872\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6f1dd9d sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"6f1dd9d\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53d80bc elementor-share-buttons--view-icon elementor-share-buttons--shape-rounded elementor-share-buttons--align-center elementor-share-buttons--skin-gradient elementor-grid-0 elementor-share-buttons--color-official sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-share-buttons\" data-id=\"53d80bc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"share-buttons.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-grid\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div\n\t\t\t\t\t\t\tclass=\"elementor-share-btn elementor-share-btn_facebook\"\n\t\t\t\t\t\t\trole=\"button\"\n\t\t\t\t\t\t\ttabindex=\"0\"\n\t\t\t\t\t\t\taria-label=\"Compartir en facebook\"\n\t\t\t\t\t\t>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-share-btn__icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-facebook\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M504 256C504 119 393 8 256 8S8 119 8 256c0 123.78 90.69 226.38 209.25 245V327.69h-63V256h63v-54.64c0-62.15 37-96.48 93.67-96.48 27.14 0 55.52 4.84 55.52 4.84v61h-31.28c-30.8 0-40.41 19.12-40.41 38.73V256h68.78l-11 71.69h-57.78V501C413.31 482.38 504 379.78 504 256z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div\n\t\t\t\t\t\t\tclass=\"elementor-share-btn elementor-share-btn_twitter\"\n\t\t\t\t\t\t\trole=\"button\"\n\t\t\t\t\t\t\ttabindex=\"0\"\n\t\t\t\t\t\t\taria-label=\"Compartir en twitter\"\n\t\t\t\t\t\t>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-share-btn__icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-twitter\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M459.37 151.716c.325 4.548.325 9.097.325 13.645 0 138.72-105.583 298.558-298.558 298.558-59.452 0-114.68-17.219-161.137-47.106 8.447.974 16.568 1.299 25.34 1.299 49.055 0 94.213-16.568 130.274-44.832-46.132-.975-84.792-31.188-98.112-72.772 6.498.974 12.995 1.624 19.818 1.624 9.421 0 18.843-1.3 27.614-3.573-48.081-9.747-84.143-51.98-84.143-102.985v-1.299c13.969 7.797 30.214 12.67 47.431 13.319-28.264-18.843-46.781-51.005-46.781-87.391 0-19.492 5.197-37.36 14.294-52.954 51.655 63.675 129.3 105.258 216.365 109.807-1.624-7.797-2.599-15.918-2.599-24.04 0-57.828 46.782-104.934 104.934-104.934 30.213 0 57.502 12.67 76.67 33.137 23.715-4.548 46.456-13.32 66.599-25.34-7.798 24.366-24.366 44.833-46.132 57.827 21.117-2.273 41.584-8.122 60.426-16.243-14.292 20.791-32.161 39.308-52.628 54.253z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-grid-item\">\n\t\t\t\t\t\t<div\n\t\t\t\t\t\t\tclass=\"elementor-share-btn elementor-share-btn_linkedin\"\n\t\t\t\t\t\t\trole=\"button\"\n\t\t\t\t\t\t\ttabindex=\"0\"\n\t\t\t\t\t\t\taria-label=\"Compartir en linkedin\"\n\t\t\t\t\t\t>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-share-btn__icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<svg class=\"e-font-icon-svg e-fab-linkedin\" viewBox=\"0 0 448 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M416 32H31.9C14.3 32 0 46.5 0 64.3v383.4C0 465.5 14.3 480 31.9 480H416c17.6 0 32-14.5 32-32.3V64.3c0-17.8-14.4-32.3-32-32.3zM135.4 416H69V202.2h66.5V416zm-33.2-243c-21.3 0-38.5-17.3-38.5-38.5S80.9 96 102.2 96c21.2 0 38.5 17.3 38.5 38.5 0 21.3-17.2 38.5-38.5 38.5zm282.1 243h-66.4V312c0-24.8-.5-56.7-34.5-56.7-34.6 0-39.9 27-39.9 54.9V416h-66.4V202.2h63.7v29.2h.9c8.9-16.8 30.6-34.5 62.9-34.5 67.2 0 79.7 44.3 79.7 101.9V416z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-602befd elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"602befd\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-020414f sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"020414f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b486930 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"b486930\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En otras oportunidades hemos explicado la importancia de que los pasaportes y documentos de identificaci\u00f3n de personas trans sean acordes a su identidad de g\u00e9nero autopercibida. Recientemente la Sala Constitucional&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,283],"tags":[],"class_list":["post-19194","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-migratorio"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En otras oportunidades hemos explicado la importancia de que los pasaportes y documentos de identificaci\u00f3n de personas trans sean acordes a su identidad de g\u00e9nero autopercibida. Recientemente la Sala Constitucional&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-03T10:45:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:00:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental\",\"datePublished\":\"2021-11-03T10:45:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:00:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/\"},\"wordCount\":545,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/\",\"name\":\"La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-03T10:45:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:00:22+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental","og_description":"En otras oportunidades hemos explicado la importancia de que los pasaportes y documentos de identificaci\u00f3n de personas trans sean acordes a su identidad de g\u00e9nero autopercibida. Recientemente la Sala Constitucional&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2021-11-03T10:45:28+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:00:22+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental","datePublished":"2021-11-03T10:45:28+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:00:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/"},"wordCount":545,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/","name":"La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-11-03T10:45:28+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:00:22+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/la-proteccion-de-la-identidad-de-genero-en-pasaportes-y-otros-documentos-de-identificacion-y-por-que-es-fundamental\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La protecci\u00f3n de la identidad de g\u00e9nero en pasaportes y otros documentos de identificaci\u00f3n y por qu\u00e9 es fundamental"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19194","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19194"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19194\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55509,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19194\/revisions\/55509"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19194"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19194"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=19194"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}