{"id":2128,"date":"2019-05-29T15:45:27","date_gmt":"2019-05-29T15:45:27","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2128"},"modified":"2023-03-31T22:13:26","modified_gmt":"2023-03-31T22:13:26","slug":"mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/","title":{"rendered":"MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds."},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>La semana pasada el MEP inform\u00f3 a trav\u00e9s del Ministro de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Edgar Mora, el inter\u00e9s de erradicar de los centros educativos el bullying en contra de la poblaci\u00f3n LGTBIQ.<\/p><p>Dentro de las medidas que proponen se encuentran:<\/p><ul class=\"wp-block-list\"><li>La implementaci\u00f3n de ba\u00f1os neutros en los colegios, o bien que los centros educativos, permitan a sus estudiantes utilizar el servicio sanitario que corresponda seg\u00fan el genero con el cual se autodefinen ellos mismos.<\/li>\n\n<li>Respetar el nombre elegido por el menor de edad, los funcionarios del centro educativo deber\u00e1n respetar el nombre que el estudiante elija para ser identificado en su documentaci\u00f3n estudiantil, listas de asistencia y ex\u00e1menes, independientemente del nombre con el cual est\u00e9 registrado en el centro educativo y a pesar de que el cambio de nombre est\u00e9 o no registrado ante el TSE.<\/li>\n\n<li>Permitir que los estudiantes utilicen un uniforme y se vistan de conformidad con su autodeterminaci\u00f3n sexual.<\/li><\/ul><p>Todas las anteriores son medidas que tienen como objetivo, erradicar de los centros educativos el bullying contra los estudiantes de la poblaci\u00f3n LGTBI, as\u00ed como el respeto a la autodeterminaci\u00f3n sexual de los mismos.<\/p><p>A nivel legal, debemos recalcar el derecho de todo ser humano a u ambiente libre de discriminaci\u00f3n y al respecto a sus derechos. En dicho sentido, los centros educativos deben ser lugares seguros para los estudiantes y que estos no sean discriminados a ra\u00edz de su autodeterminaci\u00f3n de g\u00e9nero o preferencias sexuales.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;info@celigcr.com<\/p><p>Somos especialistas en Derechos Humanos y litigio igualitario.<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;<\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La semana pasada el MEP inform\u00f3 a trav\u00e9s del Ministro de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Edgar Mora, el inter\u00e9s de erradicar de los centros educativos el bullying en contra de la poblaci\u00f3n&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[233,234,235,236],"class_list":["post-2128","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","tag-colegios","tag-escuelas","tag-menores-lgtbi","tag-ninos-trans"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La semana pasada el MEP inform\u00f3 a trav\u00e9s del Ministro de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Edgar Mora, el inter\u00e9s de erradicar de los centros educativos el bullying en contra de la poblaci\u00f3n&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-29T15:45:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:13:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds.\",\"datePublished\":\"2019-05-29T15:45:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:13:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/\"},\"wordCount\":337,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"colegios\",\"escuelas\",\"menores lgtbi\",\"ni\u00f1os trans\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/\",\"name\":\"MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-05-29T15:45:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:13:26+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds.","og_description":"La semana pasada el MEP inform\u00f3 a trav\u00e9s del Ministro de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Edgar Mora, el inter\u00e9s de erradicar de los centros educativos el bullying en contra de la poblaci\u00f3n&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-05-29T15:45:27+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:13:26+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds.","datePublished":"2019-05-29T15:45:27+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:13:26+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/"},"wordCount":337,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["colegios","escuelas","menores lgtbi","ni\u00f1os trans"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/","name":"MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-05-29T15:45:27+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:13:26+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/mep-procura-contrarrestar-el-bullying-contra-poblacion-lgtbi-en-los-centros-educativos-del-pais\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"MEP procura contrarrestar el bullying contra poblaci\u00f3n LGTBI en los centros educativos del pa\u00eds."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2128","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2128"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2128\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55540,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2128\/revisions\/55540"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2128"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2128"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2128"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}