{"id":2215,"date":"2019-06-05T18:25:46","date_gmt":"2019-06-05T18:25:46","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2215"},"modified":"2023-03-31T22:13:06","modified_gmt":"2023-03-31T22:13:06","slug":"prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/","title":{"rendered":"Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>Nuestro ordenamiento jur\u00eddico, tanto a nivel constitucional como laboral, contempla la prohibici\u00f3n general de discriminar.&nbsp;<\/p><p>En dicho sentido, el art\u00edculo 33 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica determina que todos somos iguales ante la Ley, y que no podr\u00e1 realizarse discriminaci\u00f3n alguna en contra de la dignidad humana.<\/p><p>Por su parte, el C\u00f3digo de Trabajo, de conformidad con la Reforma Procesal Laboral, contempla todo su t\u00edtulo octavo a la prohibici\u00f3n de discriminar. Cuyo art\u00edculo 404 se reform\u00f3 de manera tal que incluye dentro de los fueros de protecci\u00f3n cualquier forma de discriminaci\u00f3n.<\/p><p>Por ello, es evidente que las personas con VIH SIDA est\u00e1n legalmente protegidas contra la discriminaci\u00f3n laboral.&nbsp;<\/p><p>No obstante, existen asimismo, disposiciones de derecho internacional, entre las cuales podemos mencionar el&nbsp;<em>Repertorio de recomendaciones pr\u00e1cticas de la OIT sobre VIH-SIDA y el mundo del trabajo<\/em>, el cual contempla dentro de sus estipulaciones la erradicaci\u00f3n del rechazo y de la discriminaci\u00f3n contra la persona infectada de SIDA.<\/p><p>Asimismo, en nuestro pa\u00eds existe una normativa especifica para la protecci\u00f3n de esta poblaci\u00f3n, se trata de la Ley General sobre el VIH y su Reglamento; esta Ley contiene una disposici\u00f3n expresa en cuanto a los Derechos y condiciones laborales la cual reza:<\/p><p><em>\u201cQueda prohibida toda discriminaci\u00f3n laboral contra cualquier trabajador con VIH-Sida. En caso de desarrollar alguna enfermedad que le impida continuar con sus actividades habituales, recibir\u00e1 el trato establecido en la legislaci\u00f3n laboral vigente.<\/em><\/p><p><em>Ning\u00fan patrono, p\u00fablico o privado, nacional o extranjero, podr\u00e1, por s\u00ed mismo ni mediante otra persona, solicitar dict\u00e1menes ni certificaciones m\u00e9dicas a los trabajadores sobre la portaci\u00f3n del VIH para obtener un puesto laboral o conservarlo.<\/em><\/p><p><em>El empleado no estar\u00e1 obligado a informar a su patrono ni compa\u00f1eros de trabajo acerca de su estado de infecci\u00f3n por el VIH. Cuando sea necesario, podr\u00e1 informarlo a su patrono, quien deber\u00e1 guardar la debida confidencialidad y, en su caso, procurar el cambio en las condiciones de trabajo para el mejor desempe\u00f1o de las funciones, seg\u00fan criterio m\u00e9dico.\u201d<\/em><\/p><p>Del mismo modo, el Reglamento a la Ley General sobre el VIH dispone un procedimiento especial para la atenci\u00f3n de denuncias por discriminaci\u00f3n laboral.<\/p><p>En raz\u00f3n de lo anteriormente expuesto, las personas portadoras de VIH SIDA encuentran en la legislaci\u00f3n costarricense un fuero de protecci\u00f3n laboral en contra de cualquier tipo de discriminaci\u00f3n tales como el aislamiento, la solicitud de pruebas en la etapa de reclutamiento, e inclusive el despido.<\/p><p>Asimismo, est\u00e1n amparadas en una serie de medidas de protecci\u00f3n tales como la no obligaci\u00f3n de indicar su condici\u00f3n a sus compa\u00f1eros de trabajo o patrono en caso de no ser necesario.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Somos especialistas en litigio igualitario.<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/strong><\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nuestro ordenamiento jur\u00eddico, tanto a nivel constitucional como laboral, contempla la prohibici\u00f3n general de discriminar.&nbsp; En dicho sentido, el art\u00edculo 33 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica determina que todos somos iguales&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[193,237,238,239],"class_list":["post-2215","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral","tag-discriminacion-laboral","tag-sida","tag-trabajo","tag-vih"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuestro ordenamiento jur\u00eddico, tanto a nivel constitucional como laboral, contempla la prohibici\u00f3n general de discriminar.&nbsp; En dicho sentido, el art\u00edculo 33 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica determina que todos somos iguales&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-05T18:25:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:13:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA\",\"datePublished\":\"2019-06-05T18:25:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:13:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/\"},\"wordCount\":556,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"Discriminaci\u00f3n laboral\",\"SIDA\",\"trabajo\",\"VIH\"],\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/\",\"name\":\"Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-06-05T18:25:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:13:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA","og_description":"Nuestro ordenamiento jur\u00eddico, tanto a nivel constitucional como laboral, contempla la prohibici\u00f3n general de discriminar.&nbsp; En dicho sentido, el art\u00edculo 33 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica determina que todos somos iguales&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-06-05T18:25:46+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:13:06+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA","datePublished":"2019-06-05T18:25:46+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:13:06+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/"},"wordCount":556,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["Discriminaci\u00f3n laboral","SIDA","trabajo","VIH"],"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/","name":"Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-06-05T18:25:46+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:13:06+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Prohibici\u00f3n de Discriminaci\u00f3n Laboral por VIH-SIDA"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2215","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2215"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55539,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2215\/revisions\/55539"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}