{"id":2249,"date":"2019-06-12T11:59:12","date_gmt":"2019-06-12T11:59:12","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2249"},"modified":"2023-03-31T22:12:52","modified_gmt":"2023-03-31T22:12:52","slug":"a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/","title":{"rendered":"\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA?"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>En<a href=\"https:\/\/celigcr.com\/prohibicion-de-discriminacion-laboral-por-vih-sida\/\"> nuestro blog anterior<\/a>, conversamos sobre la prohibici\u00f3n de los patronos de discriminar en el \u00e1mbito laboral a las personas portadoras de VIH-SIDA. En ese blog establecimos el marco legal que protege a las personas portadoras de SIDA ante la discriminaci\u00f3n laboral, por lo cual existe un correlativo deber de los patronos de abstenerse de acciones discriminatorias.<\/p><p>El marco legal costarricense tambi\u00e9n nos permite determinar cu\u00e1les ser\u00edan las consecuencias para los patronos que incurran en discriminaci\u00f3n hacia las personas portadoras de SIDA.<\/p><p>En dicho sentido, las personas portadoras de VIH-SIDA se encuentran amparadas laboralmente por la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, la Ley General de VIH y su Reglamento, y el C\u00f3digo de Trabajo.<\/p><p>En primer lugar encontramos la Ley General de VIH-SIDA, establece en su art\u00edculo 48 que:<\/p><blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p><em>\u201cQuien aplique, disponga o practique medidas discriminatorias por raza, nacionalidad, g\u00e9nero, edad, opci\u00f3n pol\u00edtica, religiosa o sexual, posici\u00f3n social, situaci\u00f3n econ\u00f3mica, estado civil o por alg\u00fan padecimiento de salud o enfermedad, ser\u00e1 sancionado con pena de&nbsp;<strong>veinte a sesenta d\u00edas multa.<\/strong><\/em><\/p>\n\n<p><strong><em>El juez podr\u00e1 imponer, adem\u00e1s, la pena de inhabilitaci\u00f3n que corresponda, de quince a sesenta d\u00edas.\u201d<\/em><\/strong><\/p><cite>Ley General de VIH.SIDA, Art\u00edculo 48.<br><\/cite><\/blockquote><p>Por su parte, el C\u00f3digo de Trabajo determina en su art\u00edculo 409 que las personas que sufran discriminaci\u00f3n laboral, la cual no solamente regula las etapas de la relaci\u00f3n laboral, si no inclusive la etapa de reclutamiento y el despido por discriminaci\u00f3n, podr\u00e1 hacer valer sus derechos ante los Juzgados de Trabajo.&nbsp;<\/p><p>Siendo que si la persona es despedida en raz\u00f3n de una causal discriminatoria podr\u00eda pedir la respectiva reinstalaci\u00f3n de su puesto.<\/p><p>&nbsp;Si la discriminaci\u00f3n viene de un trabajador de la empresa, este incurrir\u00eda en falta grave, lo cual le podr\u00eda ocasionar un despido sin responsabilidad patronal.<\/p><p>Adicionalmente, la persona trabajadora que sufra de discriminaci\u00f3n laboral por su condici\u00f3n de VIH-SIDA puede interponer las acciones constitucionales respectivas.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Somos especialistas en litigio igualitario.<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/strong><\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En nuestro blog anterior, conversamos sobre la prohibici\u00f3n de los patronos de discriminar en el \u00e1mbito laboral a las personas portadoras de VIH-SIDA. En ese blog establecimos el marco legal&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[193,228,240,237,239],"class_list":["post-2249","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral","tag-discriminacion-laboral","tag-obligacion-patronal","tag-sanciones","tag-sida","tag-vih"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En nuestro blog anterior, conversamos sobre la prohibici\u00f3n de los patronos de discriminar en el \u00e1mbito laboral a las personas portadoras de VIH-SIDA. En ese blog establecimos el marco legal&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-12T11:59:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:12:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA?\",\"datePublished\":\"2019-06-12T11:59:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:12:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/\"},\"wordCount\":417,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"Discriminaci\u00f3n laboral\",\"obligaci\u00f3n patronal\",\"sanciones\",\"SIDA\",\"VIH\"],\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/\",\"name\":\"\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-06-12T11:59:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:12:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA?","og_description":"En nuestro blog anterior, conversamos sobre la prohibici\u00f3n de los patronos de discriminar en el \u00e1mbito laboral a las personas portadoras de VIH-SIDA. En ese blog establecimos el marco legal&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-06-12T11:59:12+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:12:52+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA?","datePublished":"2019-06-12T11:59:12+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:12:52+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/"},"wordCount":417,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["Discriminaci\u00f3n laboral","obligaci\u00f3n patronal","sanciones","SIDA","VIH"],"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/","name":"\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-06-12T11:59:12+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:12:52+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/a-cuales-sanciones-se-exponen-los-patronos-que-discriminen-por-motivo-de-vih-sida\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfA cu\u00e1les sanciones se exponen los patronos que discriminen por motivo de VIH-SIDA?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2249","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2249"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2249\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55538,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2249\/revisions\/55538"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2249"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2249"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2249"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}