{"id":2299,"date":"2019-06-19T11:39:01","date_gmt":"2019-06-19T11:39:01","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2299"},"modified":"2023-03-31T22:12:38","modified_gmt":"2023-03-31T22:12:38","slug":"calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/","title":{"rendered":"Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ +"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>La expectativa de vida promedio en la poblaci\u00f3n LGTBIQ + no suele sobrepasar los 37, seg\u00fan el estudio \u201cLa Transfobia en Am\u00e9rica Latina y el Caribe\u201d; estos \u00edndices corresponden a nivel de la Regi\u00f3n Latinoam\u00e9rica, y Costa Rica no es la excepci\u00f3n.&nbsp;<\/p><p>Si bien, en los \u00faltimos a\u00f1os y con mayor presencia en los \u00faltimos meses se ha avanzado en la lucha por la protecci\u00f3n de los Derechos Humanos de la poblaci\u00f3n, a\u00fan falta camino para lograr una verdadera igualdad.&nbsp;<\/p><p>En dicho sentido, la calidad de vida de la poblaci\u00f3n LGTBIQ+es un claro indicador, de la necesidad de que los derechos de las personas LGTBIQ+sean respetados en igualdad de condiciones.&nbsp;<\/p><p>Desde el acoso, hasta la limitaci\u00f3n al derecho a la salud y a la vida afectan seriamente esta poblaci\u00f3n.<\/p><p>Derechos tales como el acceso a la salud, a la vivienda, al seguro a la salud, la dignidad humana, entre otros son irrespetados todos los d\u00edas en relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n LGTBIQ+que resulta ser m\u00e1s vulnerable tras verse sometida en muchas ocasiones a enfermedades como el VIH, la discriminaci\u00f3n familiar y laboral entre otros aspectos.<\/p><p>Este contexto corresponde a un trasfondo de exclusi\u00f3n social, pero tambi\u00e9n a las garant\u00edas del Estado.&nbsp;<\/p><p>Estad\u00edsticamente, se ha determinado que a nivel de la poblaci\u00f3n Trans, aproximadamente el 90 % de este sector social ejerce la prostituci\u00f3n para subsistir. Siendo el sector de las trabajadoras sexuales sumamente vulnerable, ya que seg\u00fan un informe auspiciado por el Fondo Robert Carr en diciembre de 2014 determin\u00f3 que un 96% de esta poblaci\u00f3n social, no cuenta con seguro m\u00e9dico y una de cada tres no recibe tratamiento para el VIH, estando sumamente expuestas a estas condiciones.<\/p><p>En nuestro pa\u00eds, recientemente&nbsp;ONUSIDA y la LGBT Foundation han lanzado un estudio en l\u00ednea para evaluar la felicidad, el sexo y la calidad de vida de las personas LGBTI de todo el mundo, incluido Costa Rica, que pretende obtener datos que permitan concientizar sobre las dificultades de esta poblaci\u00f3n y la necesidad de mejorar sus condiciones de vida, entre ellos la garant\u00eda al acceso de los servicios sociales y sanitarios.<\/p><p>Puede participar del sondeo en el siguiente enlace:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.research.net\/r\/LGBTHappinessResearch?lang=es\">https:\/\/www.research.net\/r\/LGBTHappinessResearch?lang=es<\/a><\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Somos especialistas en litigio igualitario.<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/strong><\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La expectativa de vida promedio en la poblaci\u00f3n LGTBIQ + no suele sobrepasar los 37, seg\u00fan el estudio \u201cLa Transfobia en Am\u00e9rica Latina y el Caribe\u201d; estos \u00edndices corresponden a&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-2299","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ + | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ +\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La expectativa de vida promedio en la poblaci\u00f3n LGTBIQ + no suele sobrepasar los 37, seg\u00fan el estudio \u201cLa Transfobia en Am\u00e9rica Latina y el Caribe\u201d; estos \u00edndices corresponden a&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-19T11:39:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:12:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ +\",\"datePublished\":\"2019-06-19T11:39:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:12:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/\"},\"wordCount\":467,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/\",\"name\":\"Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ + | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-06-19T11:39:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:12:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ +\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ + | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ +","og_description":"La expectativa de vida promedio en la poblaci\u00f3n LGTBIQ + no suele sobrepasar los 37, seg\u00fan el estudio \u201cLa Transfobia en Am\u00e9rica Latina y el Caribe\u201d; estos \u00edndices corresponden a&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-06-19T11:39:01+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:12:38+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ +","datePublished":"2019-06-19T11:39:01+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:12:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/"},"wordCount":467,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/","name":"Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ + | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-06-19T11:39:01+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:12:38+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/calidad-de-vida-en-la-poblacion-lgtbiq\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Calidad de Vida en la Poblaci\u00f3n LGTBIQ +"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2299","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2299"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2299\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55537,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2299\/revisions\/55537"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2299"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2299"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2299"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}