{"id":2337,"date":"2019-07-03T10:17:40","date_gmt":"2019-07-03T10:17:40","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2337"},"modified":"2023-03-31T22:12:12","modified_gmt":"2023-03-31T22:12:12","slug":"celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","title":{"rendered":"Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo."},"content":{"rendered":"<h4 class=\"wp-block-heading\">Estamos a poco menos de un a\u00f1o de poder\ncelebrar legalmente matrimonios civiles entre parejas del mismo sexo en Costa\nRica.&nbsp; Nos separan exactamente 327 d\u00edas\nde esta fecha tan esperada por la comunidad LGTBI. <\/h4><p>En dicho sentido, a partir del pr\u00f3ximo <strong>26 de mayo del 2019<\/strong>, las parejas del mismo sexo podr\u00edan contraer matrimonio legalmente en nuestro pa\u00eds. <\/p><p>A ra\u00edz de este gran avance en materia de los derechos humanos, muchas personas, especialmente parejas del mismo sexo que desean contraer matrimonio se han preguntado <strong>qu\u00e9 deben hacer para dar este paso<\/strong>.<\/p><p>Recordemos que la Sala Constitucional otorg\u00f3\nun plazo de 18 meses a la Asamblea Legislativa para que regule lo respectivo en\ntorno al alcance de la aprobaci\u00f3n del matrimonio igualitario en nuestro pa\u00eds,\npor ello deber\u00edamos esperar si en el plazo otorgado la Asamblea emite\ndisposiciones legales especificas para matrimonios entre esta poblaci\u00f3n.<\/p><p>No obstante, se espera que los requisitos y forma deban ser los mismos, debido a que en sentido contrario caer\u00edamos ante acciones discriminatorias.<\/p><blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>El C\u00f3digo de Familia, faculta a los Notarios P\u00fablicos a celebrar matrimonios civiles. En este sentido, los Notarios se encuentran obligados a constatar todos los requisitos legales y solicitar a los contrayentes los antecedentes respectivos, dentro de los cuales podemos destacar, acta de nacimiento, c\u00e9dula de identidad o pasaporte y constancia de estado civil, asimismo, el contrayente debe declarar bajo fe de juramento si tiene hijos previos al matrimonio que desea celebrar, entre otros aspectos.<\/p><\/blockquote><p><\/p><p>Esto toma gran importancia al tratarse de matrimonios entre parejas del mismo sexo cuando uno de los <strong>contrayentes es extranjero,<\/strong> puesto que \u00e9ste deber\u00e1 aportar <strong>debidamente apostillados los documentos que certifiquen su identidad y estado civil.<\/strong><\/p><p>En cuanto a la celebraci\u00f3n de matrimonios\nciviles por medio de Notario P\u00fablico, este se plasma en el Protocolo del\nNotario, y en su archivo de referencias, en los cuales debe constar la\nmanifestaci\u00f3n expresa de los contrayentes de su deseo de contraer matrimonio. <\/p><p>Otro requisito previo, indispensable para la celebraci\u00f3n de los matrimonios, es la publicaci\u00f3n de un <strong>edicto en el Diario Oficial,<\/strong> el cual debe realizarse con al menos 8 d\u00edas entre la publicaci\u00f3n y la celebraci\u00f3n del matrimonio, y no puede hacerse con un tiempo mayor a 6 meses.<\/p><p>En Celig somos\nespecialistas en derecho igualitario y derecho notarial.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una\ncita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos\nal correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda- Nathalie Tess Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel\nSibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013\nCentro para el Litigio Igualitario &nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/strong><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Estamos a poco menos de un a\u00f1o de poder celebrar legalmente matrimonios civiles entre parejas del mismo sexo en Costa Rica.&nbsp; Nos separan exactamente 327 d\u00edas de esta fecha tan&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[245,195,246,202,242,247,248],"class_list":["post-2337","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","tag-245","tag-lgtbi","tag-matrimonio-civil","tag-matrimonio-igualitario","tag-parejas-del-mismo-sexo","tag-parejas-homosexuales","tag-sala-constitucional"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Estamos a poco menos de un a\u00f1o de poder celebrar legalmente matrimonios civiles entre parejas del mismo sexo en Costa Rica.&nbsp; Nos separan exactamente 327 d\u00edas de esta fecha tan&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-03T10:17:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:12:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo.\",\"datePublished\":\"2019-07-03T10:17:40+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:12:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"wordCount\":467,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"2019\",\"LGTBI\",\"Matrimonio Civil\",\"Matrimonio igualitario\",\"parejas del mismo sexo\",\"parejas homosexuales\",\"Sala Constitucional\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"name\":\"Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-03T10:17:40+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:12:12+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo.","og_description":"Estamos a poco menos de un a\u00f1o de poder celebrar legalmente matrimonios civiles entre parejas del mismo sexo en Costa Rica.&nbsp; Nos separan exactamente 327 d\u00edas de esta fecha tan&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-07-03T10:17:40+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:12:12+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo.","datePublished":"2019-07-03T10:17:40+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:12:12+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/"},"wordCount":467,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["2019","LGTBI","Matrimonio Civil","Matrimonio igualitario","parejas del mismo sexo","parejas homosexuales","Sala Constitucional"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","name":"Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-07-03T10:17:40+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:12:12+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/celebracion-de-matrimonios-civiles-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Celebraci\u00f3n de Matrimonios Civiles entre Parejas del Mismo Sexo."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2337","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2337"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2337\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55535,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2337\/revisions\/55535"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2337"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2337"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2337"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}