{"id":2440,"date":"2019-07-10T13:47:56","date_gmt":"2019-07-10T13:47:56","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2440"},"modified":"2023-03-31T22:11:53","modified_gmt":"2023-03-31T22:11:53","slug":"acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/","title":{"rendered":"Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos"},"content":{"rendered":"<p>El Gobierno actual se ha distinguido por la toma de distintas medidas encaminadas al respeto de los derechos de las parejas del mismo sexo en nuestro pa\u00eds.<\/p><p>Si bien, el mayor logro que se espera se plasme en el 2020 es el matrimonio igualitario, como medida temporal el Gobierno ha decretado distintas acciones temporales para el respeto de derechos m\u00ednimos de esta poblaci\u00f3n. En dicho sentido, encontramos el acceso al cr\u00e9dito hipotecario y a bonos de vivienda.<\/p><p>El pasado mes de febrero del presente a\u00f1o, el Ministerio de Vivienda y Urbanismo firm\u00f3 una Directriz dirigida al Banco Hipotecario de la Vivienda en cuanto al Acceso a Bonos Familiares de Vivienda para Parejas del Mismo Sexo dentro de sus planes regulares de bonos de vivienda. La cual permite a las parejas del mismo sexo el acceso a bonos familiares de vivienda y a cr\u00e9ditos del Sistema Financiero Nacional para la Vivienda, en igualdad de condiciones hacia las parejas heterosexuales, subsanando el v\u00ednculo matrimonial a trav\u00e9s de una Declaraci\u00f3n Jurada ante Notario P\u00fablico.<\/p><p>Por otro lado, desde mediados de junio, el Gobierno ha estado impulsando a trav\u00e9s del Ministerio de Vivienda y Urbanismo medidas para facilitar el acceso a las familias de ingresos medios a adquirir una vivienda mediante cr\u00e9ditos hipotecarios con bajas tasas de intereses y facilidades en cuanto a la prima.<\/p><p>Este movimiento es dirigido a de ingresos medios que no califican para obtener subsidios completos de vivienda y tampoco son sujeto de cr\u00e9dito, si bien el mismo no es dirigido de manera especifica a parejas del mismo sexo, \u00e9ste no discrimina entre las parejas igualitarias y las parejas heterosexuales, aplicando de manera indistinta.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;info@celigcr.com<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Gobierno actual se ha distinguido por la toma de distintas medidas encaminadas al respeto de los derechos de las parejas del mismo sexo en nuestro pa\u00eds. Si bien, el&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[249,250,242,251],"class_list":["post-2440","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales","tag-bonos-de-vivienda","tag-credito-de-vivienda","tag-parejas-del-mismo-sexo","tag-parejas-igualitarias"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Gobierno actual se ha distinguido por la toma de distintas medidas encaminadas al respeto de los derechos de las parejas del mismo sexo en nuestro pa\u00eds. Si bien, el&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-10T13:47:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:11:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos\",\"datePublished\":\"2019-07-10T13:47:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:11:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/\"},\"wordCount\":354,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"bonos de vivienda\",\"cr\u00e9dito de vivienda\",\"parejas del mismo sexo\",\"parejas igualitarias\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/\",\"name\":\"Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-10T13:47:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:11:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos","og_description":"El Gobierno actual se ha distinguido por la toma de distintas medidas encaminadas al respeto de los derechos de las parejas del mismo sexo en nuestro pa\u00eds. Si bien, el&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-07-10T13:47:56+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:11:53+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos","datePublished":"2019-07-10T13:47:56+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:11:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/"},"wordCount":354,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["bonos de vivienda","cr\u00e9dito de vivienda","parejas del mismo sexo","parejas igualitarias"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/","name":"Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-07-10T13:47:56+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:11:53+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/acceso-a-vivienda-para-familias-igualitarias-de-ingresos-medios-y-bajos\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Acceso a Vivienda para familias igualitarias de ingresos medios y bajos"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2440","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2440"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2440\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55534,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2440\/revisions\/55534"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2440"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2440"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2440"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}