{"id":2450,"date":"2019-07-17T10:04:13","date_gmt":"2019-07-17T10:04:13","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2450"},"modified":"2023-03-31T22:11:15","modified_gmt":"2023-03-31T22:11:15","slug":"proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/","title":{"rendered":"Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p>En pleno 2019 todav\u00eda existen en nuestra sociedad las llamadas terapias de reconversi\u00f3n para personas sexualmente diversas. A trav\u00e9s de estas terapias se somete a la poblaci\u00f3n LGTBI con la finalidad de \u201ccorregir\u201d sus preferencias sexuales.<\/p><p>Las terapias de reconversi\u00f3n pueden abarcar desde visitas al psic\u00f3logo, intervenciones religiosas, psiqui\u00e1tricas, m\u00e9dicas, internamientos, rehabilitaciones, entre otras que tengan como objetivo \u201ccurar la homosexualidad\u201d.<\/p><p>En muchas ocasiones son los mismos familiares quienes promueven esta grave violaci\u00f3n a los derechos humanos de aquellos parientes LGTBI.<\/p><p>Precisamente como un movimiento de lucha por respetar los derechos humanos y garant\u00edas de las personas LGTBI, el Diputado Jos\u00e9 Mar\u00eda Villalta promueve ante la Asamblea Legislativa un Proyecto de Ley que tiene como objetivo prohibir las terapias de reconvenci\u00f3n, lo cual lograr\u00eda a trav\u00e9s de una Reforma a la Ley General de Salud, en la cual se adicionar\u00edan los art\u00edculos 35 y 68 bis a la indicada Ley, dicha reforma propone la prohibici\u00f3n a las amenazas o cualquier tipo de forzamiento a una persona para esconder, negar o modificar sus caracter\u00edsticas sexuales y su orientaci\u00f3n sexual, as\u00ed como la obligaci\u00f3n a someterse a tratamientos que busquen modificar o curar las preferencias sexuales de las personas. Adicionalmente se prohibir\u00eda la publicidad de los servicios de reconversi\u00f3n-<\/p><p>Asimismo incluye sanciones dentro de las que se contemplan d\u00edas multa y la suspensi\u00f3n del ejercicio de la profesi\u00f3n hasta por tres a\u00f1os.<\/p><p>Estas terapias han sido catalogadas como tortura, y atentan contra la salud de las persona. La semana pasada se dio a conocer la noticia de que este proyecto de ley hab\u00eda sido efectivamente dictaminado&nbsp;&nbsp;por la comisi\u00f3n de derechos humanos de la Asamblea Legislativa, por lo cual sigue avanzando en su camino hacia el Plenario para convertirse en Ley de la Rep\u00fablica.<\/p><p>Somos especialistas en derecho igualitario.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda- Nathalie Tess Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En pleno 2019 todav\u00eda existen en nuestra sociedad las llamadas terapias de reconversi\u00f3n para personas sexualmente diversas. A trav\u00e9s de estas terapias se somete a la poblaci\u00f3n LGTBI con la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[252,212,195,253,254],"class_list":["post-2450","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","tag-derechos-humanos","tag-derechos-lgtbi","tag-lgtbi","tag-terapias-de-reconversion","tag-tortura"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En pleno 2019 todav\u00eda existen en nuestra sociedad las llamadas terapias de reconversi\u00f3n para personas sexualmente diversas. A trav\u00e9s de estas terapias se somete a la poblaci\u00f3n LGTBI con la&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-17T10:04:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:11:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n\",\"datePublished\":\"2019-07-17T10:04:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:11:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/\"},\"wordCount\":398,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"derechos humanos\",\"Derechos LGTBI\",\"LGTBI\",\"terapias de reconversi\u00f3n\",\"tortura\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/\",\"name\":\"Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-17T10:04:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:11:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n","og_description":"En pleno 2019 todav\u00eda existen en nuestra sociedad las llamadas terapias de reconversi\u00f3n para personas sexualmente diversas. A trav\u00e9s de estas terapias se somete a la poblaci\u00f3n LGTBI con la&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-07-17T10:04:13+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:11:15+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n","datePublished":"2019-07-17T10:04:13+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:11:15+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/"},"wordCount":398,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["derechos humanos","Derechos LGTBI","LGTBI","terapias de reconversi\u00f3n","tortura"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/","name":"Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-07-17T10:04:13+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:11:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyecto-legislativo-busca-prohibir-las-terapias-de-reconversion\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Proyecto Legislativo busca prohibir las Terapias de Reconversi\u00f3n"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2450","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2450"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2450\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55533,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2450\/revisions\/55533"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2450"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2450"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}