{"id":25019,"date":"2022-01-05T12:33:55","date_gmt":"2022-01-05T12:33:55","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=25019"},"modified":"2023-03-31T21:59:55","modified_gmt":"2023-03-31T21:59:55","slug":"el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/","title":{"rendered":"El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">En CELIG hemos dedicado varios de nuestros blogs a los derechos humanos que son especialmente aplicables a personas trans, incluido el derecho al acceso a terapias de reemplazo hormonal. Recientemente la Sala Constitucional determin\u00f3 que el acceso a terapias de reemplazo hormonal en un plazo proporcional, es tambi\u00e9n protegido por nuestra Constituci\u00f3n Pol\u00edtica. En este blog discutimos los hechos del caso y las conclusiones relevantes a las que lleg\u00f3 la Sala.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfCu\u00e1les fueron los hechos del caso? <\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">El caso fue tramitado bajo el expediente <strong>21-006858-0007-CO.<\/strong> Una mujer trans privada de libertad solicit\u00f3 terapias de reemplazo hormonal al centro en el que se encontraba recluida. Sin embargo, tanto el centro penitenciario como las entidades de salud encargadas de brindar el servicio, no realizaron las coordinaciones que permitieran a la ofendida tener acceso a esta terapia. A la fecha de interposici\u00f3n del amparo, hab\u00edan transcurrido seis meses sin que la recurrente haya tenido acceso a lo solicitado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00bfCu\u00e1les fueron los pronunciamientos de la Sala al respecto? <\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">La Sala pudo constatar la falta de coordinaci\u00f3n entre las autoridades de salud y la Unidad de Atenci\u00f3n Integral Pabru Presbere para que la ofendida pudiera tener acceso a su terapia hormonal. El plazo transcurrido entre la solicitud de la ofendida y la interposici\u00f3n del amparo (seis meses) fue considerado como desproporcional por parte del Alto Tribunal.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">Este precedente es valioso para la defensa de los derechos humanos de las personas trans pues establece lo que podemos considerar como un par\u00e1metro para determinar si el acceso a terapias de reemplazo hormonal es excesivo o no. Con esta sentencia sabemos que seis meses s\u00ed lo es y que la falta de coordinaci\u00f3n entre instituciones o bien en una misma instituci\u00f3n (como la CCSS) no es un motivo justificado para ello.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">Si bien la valoraci\u00f3n de si un plazo es proporcional o no depende del caso concreto, esta sentencia al menos nos ofrece importantes elementos para valorar cada caso.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 , 2245-0855, Whatsapp 506-83346441, o escribirnos al correo electr\u00f3nico: <strong>info@celigcr.com<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M.Sc. <strong>Ana Isabel Sibaja Rojas<\/strong><\/p>\nCELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En CELIG hemos dedicado varios de nuestros blogs a los derechos humanos que son especialmente aplicables a personas trans, incluido el derecho al acceso a terapias de reemplazo hormonal. Recientemente&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-25019","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En CELIG hemos dedicado varios de nuestros blogs a los derechos humanos que son especialmente aplicables a personas trans, incluido el derecho al acceso a terapias de reemplazo hormonal. Recientemente&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-05T12:33:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T21:59:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano\",\"datePublished\":\"2022-01-05T12:33:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:59:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/\"},\"wordCount\":408,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/\",\"name\":\"El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-01-05T12:33:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:59:55+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano","og_description":"En CELIG hemos dedicado varios de nuestros blogs a los derechos humanos que son especialmente aplicables a personas trans, incluido el derecho al acceso a terapias de reemplazo hormonal. Recientemente&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-01-05T12:33:55+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T21:59:55+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano","datePublished":"2022-01-05T12:33:55+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:59:55+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/"},"wordCount":408,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/","name":"El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-01-05T12:33:55+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:59:55+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-oportuno-a-terapias-de-reemplazo-hormonal-como-un-derecho-humano\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El acceso oportuno a terapias de reemplazo hormonal como un derecho humano"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25019","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=25019"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25019\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55506,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25019\/revisions\/55506"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=25019"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=25019"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=25019"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}