{"id":2557,"date":"2019-08-07T15:53:35","date_gmt":"2019-08-07T15:53:35","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2557"},"modified":"2023-03-31T22:09:49","modified_gmt":"2023-03-31T22:09:49","slug":"proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/","title":{"rendered":"Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo"},"content":{"rendered":"<h4 class=\"wp-block-heading\">Faltan <strong>292 d\u00edas<\/strong> para que la Asamblea Legislativa cumpla con el plazo m\u00e1ximo otorgado por la Sala Constitucional para la entrada en vigencia del <strong>matrimonio igualitario<\/strong> en nuestro pa\u00eds.&nbsp;<\/h4><p>De conformidad con lo dictado por la Sala Constitucional, en dicho plazo m\u00e1ximo la Asamblea deber\u00e1 haber legalizado el matrimonio igualitario y <strong>regularizado todas las condiciones necesarias para su aplicaci\u00f3n en igualdad de condiciones con las parejas heterosexuale<\/strong>s, incluyendo dentro de dichas regulaciones, la adopci\u00f3n de menores de edad y la respectiva licencia de maternidad.<\/p><p>Ahora bien, en los \u00faltimos meses se ha discutido en la corriente legislativa la posibilidad de legalizar la <strong>licencia de paternidad<\/strong>, si bien todav\u00eda el proyecto no se ha sido presentado, su discusi\u00f3n ya est\u00e1 siendo formulada. En dicho sentido, en marzo anterior la Presidencia de la Rep\u00fablica firm\u00f3 un Decreto instando a la presentaci\u00f3n de un proyecto interinstitucional para la implementaci\u00f3n de la Licencia de Parternidad tanto en e sector p\u00fablico como privado.<\/p><h3 class=\"wp-block-heading\">En raz\u00f3n de lo anterior, surge la interrogante de c\u00f3mo se aplicar\u00edan las licencias de paternidad y maternidad en las parejas del mismo sexo.&nbsp;<\/h3><p>Este aspecto debe ser contemplado sin duda alguna por la Asamblea Legislativa al momento de regular el matrimonio igualitario antes de mayo del 2020, al menos en lo que respecta la licencia vigente, establecida como una licencia de maternidad, de la cual deber\u00eda poder gozar m\u00ednimo uno de los padres, sea una pareja compuesta por dos hombres, o dos mujeres, en el caso de adopci\u00f3n, o bien, de la madre bi\u00f3logica del reci\u00e9n nacido, en una relaci\u00f3n de dos mujeres, en las cuales una de ellas goce de dicho estatus.<\/p><p><strong>\u00bfPero qu\u00e9 pasar\u00e1 si se aprueba la licencia de paternidad?<\/strong> Ello todav\u00eda no se sabe y es de dificil suposici\u00f3n, no obstante, podemos tomar como ejemplo algunos pa\u00edses Europeos como Espa\u00f1a, en el que est\u00e1 regulado el matrimonio igualitario y a su vez la Licencia de Paternidad.&nbsp;&nbsp;Este pa\u00eds ha dispuesto que en dichos casos, uno de los padres o madres debe gozar por el equivalente a la Licencia de Maternidad y el otro a la de Paternidad, o bien compatibilizar la licencia de maternidad, eso si cuando ambos padres&nbsp;&nbsp;o madres sean los que adopten al menor en conjunto.<\/p><blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>En Celig queremos saber su opini\u00f3n sobre esta tem\u00e1tica, no dudes dejarnos tus comentarios sobre este y otros temas.&nbsp;<\/p><\/blockquote><p>Puedes contactarnos&nbsp;&nbsp;al&nbsp;tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda- Nathalie Tess Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p><strong>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;&nbsp;<\/strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Faltan 292 d\u00edas para que la Asamblea Legislativa cumpla con el plazo m\u00e1ximo otorgado por la Sala Constitucional para la entrada en vigencia del matrimonio igualitario en nuestro pa\u00eds.&nbsp; De&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[263,252,264,265,202,242],"class_list":["post-2557","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales","tag-adopcion","tag-derechos-humanos","tag-licencia-de-maternidad","tag-licencia-de-paternidad","tag-matrimonio-igualitario","tag-parejas-del-mismo-sexo"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Faltan 292 d\u00edas para que la Asamblea Legislativa cumpla con el plazo m\u00e1ximo otorgado por la Sala Constitucional para la entrada en vigencia del matrimonio igualitario en nuestro pa\u00eds.&nbsp; De&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-07T15:53:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:09:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo\",\"datePublished\":\"2019-08-07T15:53:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:09:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"wordCount\":485,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"adopci\u00f3n\",\"derechos humanos\",\"licencia de maternidad\",\"licencia de paternidad\",\"Matrimonio igualitario\",\"parejas del mismo sexo\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"name\":\"Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-08-07T15:53:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:09:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo","og_description":"Faltan 292 d\u00edas para que la Asamblea Legislativa cumpla con el plazo m\u00e1ximo otorgado por la Sala Constitucional para la entrada en vigencia del matrimonio igualitario en nuestro pa\u00eds.&nbsp; De&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-08-07T15:53:35+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:09:49+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo","datePublished":"2019-08-07T15:53:35+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:09:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/"},"wordCount":485,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["adopci\u00f3n","derechos humanos","licencia de maternidad","licencia de paternidad","Matrimonio igualitario","parejas del mismo sexo"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/","name":"Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-08-07T15:53:35+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:09:49+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/proyectos-de-licencia-de-paternidad-en-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Proyectos de Licencia de Paternidad en parejas del mismo sexo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2557","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2557"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2557\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55530,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2557\/revisions\/55530"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2557"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2557"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2557"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}