{"id":26293,"date":"2022-01-17T17:05:15","date_gmt":"2022-01-17T17:05:15","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=26293"},"modified":"2023-03-31T21:59:21","modified_gmt":"2023-03-31T21:59:21","slug":"ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/","title":{"rendered":"Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Aquellas personas extranjeras a quienes Migraci\u00f3n les aprueba su residencia (temporal o permanente) deben seguir ciertas condiciones a efectos de no perder sus derechos. En este blog les comentamos sobre una de estas obligaciones: la de permanecer en Costa Rica por cierto per\u00edodo de tiempo.<\/p><p><strong>\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo debo permanecer en el pa\u00eds si soy residente?<\/strong><\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nuestra legislaci\u00f3n migratoria establece la obligaci\u00f3n de las personas extranjeras de permanecer en territorio costarricense por ciertos plazos. Las personas con residencia permanente no pueden ausentarse por m\u00e1s de cuatro a\u00f1os consecutivos del pa\u00eds. Aquellas con residencia temporal no pueden hacerlo por m\u00e1s de dos a\u00f1os consecutivos. Finalmente, aquellas personas con categor\u00eda especial est\u00e1n sujetas al plazo de un a\u00f1o. La ley reconoce que hay ciertas ausencias justificadas en motivos m\u00e9dicos, por ejemplo, que no implican un incumplimiento de esa obligaci\u00f3n. Adem\u00e1s, el c\u00f3mputo de este plazo es en per\u00edodos consecutivos, por lo que los per\u00edodos se interrumpen si la persona regresa al pa\u00eds.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\"><strong>\u00bfQu\u00e9 sucede si me ausento por per\u00edodos mayores en los establecidos en la ley?<\/strong><\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Las personas extranjeras que excedan los plazos de ausencia estipulados en la ley pueden ser sujetos a la cancelaci\u00f3n de su estatus migratorio. En estos procesos la Autoridad debe seguir un debido proceso, lo cual implica notificarle a la persona extranjera la posible cancelaci\u00f3n de su estatus por su ausencia, el derecho de la persona a defenderse e incluso de apelar una resoluci\u00f3n que le remueva el derecho del que es titular.&nbsp;&nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aquellas personas extranjeras a quienes Migraci\u00f3n les aprueba su residencia (temporal o permanente) deben seguir ciertas condiciones a efectos de no perder sus derechos. En este blog les comentamos sobre&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[283],"tags":[],"class_list":["post-26293","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-migratorio"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aquellas personas extranjeras a quienes Migraci\u00f3n les aprueba su residencia (temporal o permanente) deben seguir ciertas condiciones a efectos de no perder sus derechos. En este blog les comentamos sobre&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-17T17:05:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T21:59:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo?\",\"datePublished\":\"2022-01-17T17:05:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:59:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/\"},\"wordCount\":343,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/\",\"name\":\"Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-01-17T17:05:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:59:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo?","og_description":"Aquellas personas extranjeras a quienes Migraci\u00f3n les aprueba su residencia (temporal o permanente) deben seguir ciertas condiciones a efectos de no perder sus derechos. En este blog les comentamos sobre&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-01-17T17:05:15+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T21:59:21+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo?","datePublished":"2022-01-17T17:05:15+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:59:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/"},"wordCount":343,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/","name":"Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-01-17T17:05:15+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:59:21+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/ya-tengo-mi-residencia-puedo-ausentarme-del-pais-sin-limite-de-tiempo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ya tengo mi residencia: \u00bfpuedo ausentarme del pa\u00eds sin l\u00edmite de tiempo?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26293","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=26293"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26293\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55504,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26293\/revisions\/55504"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=26293"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=26293"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=26293"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}