{"id":2674,"date":"2019-08-21T15:40:47","date_gmt":"2019-08-21T15:40:47","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=2674"},"modified":"2023-03-31T22:09:35","modified_gmt":"2023-03-31T22:09:35","slug":"licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/","title":{"rendered":"Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo"},"content":{"rendered":"<p>Nuestra normativa laboral contempla la licencia de maternidad de 4 meses, un mes antes del parto, y tres meses despu\u00e9s; as\u00ed como una licencia de maternidad de tres meses para aquellas madres que adopten a un menor de edad.<\/p><p>Esta disposici\u00f3n legal est\u00e1 bastante clara en la pr\u00e1ctica y la legislaci\u00f3n. No obstante, y a ra\u00edz de la reciente sentencia de la Sala Constitucional que le otorga un plazo m\u00e1ximo a la Asamblea Legislativa hasta mayo del 2020 para regular el matrimonio igualitario en nuestro pa\u00eds, de la mano con la Opini\u00f3n Consultiva realizada a la Corte Interamericana de Derechos Humanos en la misma l\u00ednea, surge la duda de qu\u00e9 pasar\u00e1 y c\u00f3mo se regular\u00e1 la licencia de maternidad en aquellas parejas del mismo sexo, ya sea las constituidas por dos mujeres o bien por dos hombres.<\/p><p>En el caso de las parejas del mismo sexo constituidas por dos mujeres, se nos presentan dos supuestos:<\/p><ul class=\"wp-block-list\"><li>Aquellos casos en los que una de las madres sea la madre biol\u00f3gica del menor, en cuyo caso la licencia de maternidad se le aplicar\u00eda directamente a esa mujer.<\/li>\n\n<li>Casos de adopci\u00f3n: en cuyo caso se debe regular c\u00f3mo se determinar\u00eda cu\u00e1l de las mujeres gozar\u00eda de la licencia de maternidad.<\/li><\/ul><p>Recordemos que \u00faltimamente se ha estado conversando en la corriente legislativa sobre la posibilidad de un proyecto de ley para regular la licencia de paternidad en el sector p\u00fablico y privado, no obstante \u00e9ste todav\u00eda no ha sido presentado. La aprobaci\u00f3n de una ley en dicho sentido, traer\u00eda a discusi\u00f3n otro supuesto en determinar cu\u00e1l de los miebros de una pareja del mismo sexo gozar\u00eda del equivalente a la licencia de maternidad, y cu\u00e1l al equivalente a la licencia de paternidad en los casos de adopci\u00f3n de menores de edad.<\/p><p>Por otro lado, en las parejas del mismo sexo constituidas por dos hombres, se debe regular c\u00f3mo establecer cu\u00e1l de los padres podr\u00eda optar por el equivalente a una licencia de maternidad ante la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o por parte de ambos.<\/p><p>Faltan 278 d\u00edas para que la Asamblea Legislativa cumpla con el plazo m\u00e1ximo otorgado por la Sala Constitucional para la entrada en vigencia del matrimonio igualitario en nuestro pa\u00eds. Y todav\u00eda son muchos los vac\u00edos legales que nos intrigan como es el tema de las licencias de maternidad y su regularizaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo.<\/p><p>No obstante, existen otros pa\u00edses que podemos utilizar como ejemplo que al d\u00eda de hoy ya permiten el matrimonio igualitario, y por ende han regulado las licencias de maternidad en estos casos, inclusive algunos de ellos permiten la licencia de paternidad, como el caso de Espa\u00f1a. Este pa\u00eds ha dispuesto que en dichos casos, uno de los padres o madres debe gozar por el equivalente a la Licencia de Maternidad y el otro a la de Paternidad, o bien compatibilizar la licencia de maternidad, eso si, cuando ambos padres&nbsp;&nbsp;o madres sean los que adopten al menor en conjunto.<\/p><p>En Celig queremos saber su opini\u00f3n sobre esta tem\u00e1tica, no dudes en dejarnos tus comentarios sobre este y otros temas.&nbsp;<\/p><p>Puedes contactarnos&nbsp;&nbsp;al&nbsp;tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda- Nathalie Tess Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nuestra normativa laboral contempla la licencia de maternidad de 4 meses, un mes antes del parto, y tres meses despu\u00e9s; as\u00ed como una licencia de maternidad de tres meses para&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[226,266,232,264,265,267,202],"class_list":["post-2674","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales","tag-derecho-de-los-trabajadores","tag-lesbianas","tag-lgtbiq","tag-licencia-de-maternidad","tag-licencia-de-paternidad","tag-madre-trabajadora","tag-matrimonio-igualitario"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuestra normativa laboral contempla la licencia de maternidad de 4 meses, un mes antes del parto, y tres meses despu\u00e9s; as\u00ed como una licencia de maternidad de tres meses para&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-21T15:40:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:09:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo\",\"datePublished\":\"2019-08-21T15:40:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:09:35+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"wordCount\":621,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"derecho de los trabajadores\",\"lesbianas\",\"LGTBIQ\",\"licencia de maternidad\",\"licencia de paternidad\",\"madre trabajadora\",\"Matrimonio igualitario\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"name\":\"Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-08-21T15:40:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:09:35+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo","og_description":"Nuestra normativa laboral contempla la licencia de maternidad de 4 meses, un mes antes del parto, y tres meses despu\u00e9s; as\u00ed como una licencia de maternidad de tres meses para&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-08-21T15:40:47+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:09:35+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo","datePublished":"2019-08-21T15:40:47+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:09:35+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/"},"wordCount":621,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["derecho de los trabajadores","lesbianas","LGTBIQ","licencia de maternidad","licencia de paternidad","madre trabajadora","Matrimonio igualitario"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/","name":"Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-08-21T15:40:47+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:09:35+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/licencia-de-maternidad-y-su-aplicacion-en-las-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Licencia de maternidad y su aplicaci\u00f3n en las parejas del mismo sexo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2674","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2674"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2674\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55412,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2674\/revisions\/55412"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2674"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2674"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2674"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}