{"id":27046,"date":"2022-01-24T14:22:35","date_gmt":"2022-01-24T14:22:35","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=27046"},"modified":"2023-03-31T21:58:54","modified_gmt":"2023-03-31T21:58:54","slug":"27046-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En un blog anterior coment\u00e1bamos sobre el requisito de visa y el plazo de permanencia que aplican seg\u00fan la nacionalidad de la persona extranjera. En aquellos casos en los que a la persona se le ha autorizado un plazo de permanencia menor a los 90 d\u00edas, pueden existir varias opciones para que pueda prorrogar su estad\u00eda en el pa\u00eds sin necesidad de salir y entrar nuevamente a Costa Rica. En este blog explicamos una de estas opciones: la pr\u00f3rroga de turismo.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Las leyes migratorias de Costa Rica permiten que una persona extranjera solicite una pr\u00f3rroga de turismo siempre y cuando cumpla con los siguientes requisitos:<\/p><ol class=\"wp-block-list\" type=\"1\"><li>El plazo de permanencia autorizado al ingresar sea menor a los 90 d\u00edas naturales. Recuerde que la pr\u00f3rroga se autoriza por un per\u00edodo igual al plazo que reste para completar los 90 d\u00edas. Por ejemplo, si le autorizaron por 70 d\u00edas su estad\u00eda, la pr\u00f3rroga podr\u00eda ser por 20 d\u00edas.<\/li>\n\n<li>Haya solicitado la pr\u00f3rroga antes del vencimiento del plazo de permanencia. Por ejemplo, si a la persona le autorizaron 78 d\u00edas para estar en Costa Rica, debe pedir la pr\u00f3rroga antes del d\u00eda 78.<\/li>\n\n<li>Haber validado su seguro ante el ICT en caso de ser aplicable.<\/li><\/ol><p class=\"has-text-align-justify\">La persona extranjera puede hacer la solicitud y consultar el procedimiento en el enlace de la Direcci\u00f3n General de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda: <a href=\"https:\/\/www.migracion.go.cr\/Paginas\/Prorroga-de-Visas.aspx\">https:\/\/www.migracion.go.cr\/Paginas\/Prorroga-de-Visas.aspx<\/a>. Las citas las puede tramitar a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de Migraci\u00f3n o bien mediante la central telef\u00f3nica 1311. Mientras espera una respuesta, recuerde que puede permanecer en el pa\u00eds sin ning\u00fan problema. Aun cuando le denieguen su solicitud de pr\u00f3rroga, su permanencia se tendr\u00e1 por legal mientras espera la decisi\u00f3n de Migraci\u00f3n.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p><p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En un blog anterior coment\u00e1bamos sobre el requisito de visa y el plazo de permanencia que aplican seg\u00fan la nacionalidad de la persona extranjera. En aquellos casos en los que&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[283],"tags":[],"class_list":["post-27046","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-migratorio"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En un blog anterior coment\u00e1bamos sobre el requisito de visa y el plazo de permanencia que aplican seg\u00fan la nacionalidad de la persona extranjera. En aquellos casos en los que&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-24T14:22:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T21:58:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer?\",\"datePublished\":\"2022-01-24T14:22:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:58:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/\"},\"wordCount\":380,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/\",\"name\":\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-01-24T14:22:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:58:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer?","og_description":"En un blog anterior coment\u00e1bamos sobre el requisito de visa y el plazo de permanencia que aplican seg\u00fan la nacionalidad de la persona extranjera. En aquellos casos en los que&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-01-24T14:22:35+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T21:58:54+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer?","datePublished":"2022-01-24T14:22:35+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:58:54+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/"},"wordCount":380,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/","name":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-01-24T14:22:35+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:58:54+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/27046-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si mi plazo de permanencia como turista est\u00e1 a punto de vencer?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27046","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=27046"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27046\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55502,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27046\/revisions\/55502"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=27046"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=27046"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=27046"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}