{"id":30515,"date":"2022-02-14T11:28:46","date_gmt":"2022-02-14T11:28:46","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=30515"},"modified":"2023-03-31T21:57:29","modified_gmt":"2023-03-31T21:57:29","slug":"nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/","title":{"rendered":"Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">El pasado 27 de enero entr\u00f3 a regir la Ley 10081, la cual establece principios y derechos a favor de las mujeres antes, durante y despu\u00e9s del parto. En este blog comentamos algunos derechos importantes que recoge esta Ley, as\u00ed como algunos retos de esta Ley para la poblaci\u00f3n LGBTQI+.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">\u00bfCu\u00e1les derechos recoge la nueva Ley?<\/p><ul class=\"wp-block-list\"><li>Derecho de la madre a escoger al menos una persona que le acompa\u00f1e<\/li>\n\n<li>Derecho de la madre a elegir m\u00e9todos farmacol\u00f3gicos o alternativos para el manejo del dolor<\/li>\n\n<li>Derecho de la madre a solicitar analgesia o anestesia obst\u00e9trica para que el proceso no sea traum\u00e1tico<\/li>\n\n<li>Tener un parto natural, si as\u00ed lo desea<\/li>\n\n<li>A elaborar un plan de parto<\/li>\n\n<li>Ser tratada con respeto y en resguardo a su intimidad y privacidad<\/li>\n\n<li>A tener contacto piel con piel<\/li>\n\n<li>A vivir el duelo gestacional en las condiciones que se\u00f1ala la Ley<\/li><\/ul><p>\u00bfQu\u00e9 retos tiene esta Ley en el caso de la poblaci\u00f3n LGBTQI+?<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Si bien esta Ley es un importante avance en la protecci\u00f3n de los derechos sexuales y reproductivos de las mujeres, esta Ley parece estar planteada desde el concepto de la familia constituida por un hombre y una mujer. Por ejemplo, la Ley menciona que \u201cel padre del que est\u00e1 por nacer\u201d tiene derecho a saber el estado de salud de su hijo, pero no es del todo claro si en el caso de una familia de madres lesbianas la madre no gestante tambi\u00e9n tendr\u00eda este derecho. Tampoco resulta evidente en el caso de una pareja de hombres homosexuales, si cualquiera de ellos podr\u00eda obtener esta informaci\u00f3n o si solo uno de ellos. Ser\u00eda importante aclarar la aplicaci\u00f3n de esta Ley en el caso de familias homoparentales para evitar que el proceso de parto resulte en violaciones a los derechos humanos de las personas del colectivo.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256, 2245-0855 o escribirnos al WhatsApp 506-8334-6441 correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado 27 de enero entr\u00f3 a regir la Ley 10081, la cual establece principios y derechos a favor de las mujeres antes, durante y despu\u00e9s del parto. En este&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285],"tags":[],"class_list":["post-30515","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0 | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El pasado 27 de enero entr\u00f3 a regir la Ley 10081, la cual establece principios y derechos a favor de las mujeres antes, durante y despu\u00e9s del parto. En este&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-14T11:28:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T21:57:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0\",\"datePublished\":\"2022-02-14T11:28:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:57:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/\"},\"wordCount\":389,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/\",\"name\":\"Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0 | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-14T11:28:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T21:57:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0 | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0","og_description":"El pasado 27 de enero entr\u00f3 a regir la Ley 10081, la cual establece principios y derechos a favor de las mujeres antes, durante y despu\u00e9s del parto. En este&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-02-14T11:28:46+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T21:57:29+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0","datePublished":"2022-02-14T11:28:46+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:57:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/"},"wordCount":389,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/","name":"Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0 | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-02-14T11:28:46+00:00","dateModified":"2023-03-31T21:57:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-ley-10081-reconoce-los-derechos-de-las-mujeres-en-proceso-de-parto\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nueva Ley 10081 reconoce los derechos de las mujeres en proceso de parto\u00a0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30515","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=30515"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30515\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55499,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30515\/revisions\/55499"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=30515"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=30515"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=30515"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}