{"id":3077,"date":"2019-10-30T17:01:40","date_gmt":"2019-10-30T17:01:40","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=3077"},"modified":"2023-03-31T22:09:08","modified_gmt":"2023-03-31T22:09:08","slug":"adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/","title":{"rendered":"Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo"},"content":{"rendered":"<p>Como\nlo hemos comentado en otras ocasiones en este blog, la hist\u00f3rica\nOpini\u00f3n Consultiva OC-24\/17 de la Corte Interamericana de Derechos\nHumanos y la sentencia 2018-12782 de la Sala Constitucional generar\u00e1n\ncambios radicales en el ordenamiento jur\u00eddico costarricense respecto\na los derechos de la comunidad LGBTQI+ a partir de mayo de 2020. En\nesta ocasi\u00f3n les comentaremos los cambios que introducir\u00e1 la\nsentencia respecto a la adopci\u00f3n de personas menores de edad.\nPrimero haremos referencia a la regulaci\u00f3n actual. Posteriormente,\nresaltaremos los cambios m\u00e1s importantes a partir de mayo de 2020.<\/p><p><strong>Regulaci\u00f3n\nactual: adopci\u00f3n individual<\/strong><\/p><p>La\nprohibici\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia \u2013\nahora declarado inconstitucional \u2013 del matrimonio entre personas\ndel mismo sexo impide que estas parejas puedan optar por la adopci\u00f3n.\nEn este escenario, la posibilidad que tienen las parejas del mismo\nsexo es la adopci\u00f3n individual establecida en el art\u00edculo 103 del\nC\u00f3digo de Familia. Esto significa que para todo efecto legal la\npersona menor de edad adoptada \u00fanicamente es considerada hijo\/a de\nuno de los c\u00f3nyuges. En consecuencia, la filiaci\u00f3n y los derechos y\ndeberes que se derivan de la patria potestad se establecen solamente\nentre un c\u00f3nyuge \u2013 el c\u00f3nyuge adoptante \u2013 y la persona menor de\nedad. Esto puede dar origen a situaciones en las que el c\u00f3nyuge\nadoptante, en caso de separaci\u00f3n, puede legalmente privar a su\npareja de tener contacto con la persona menor de edad o tomar\nunilateralmente decisiones respecto de la vida de la persona menor de\nedad. En mayo de 2020, esta situaci\u00f3n cambiar\u00e1 radicalmente.  \n<\/p><p><strong>Mayo\nde 2020: Adopci\u00f3n conjunta como una posibilidad<\/strong><\/p><p>Tanto\nla anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia como\nel principio rector establecido en la Opini\u00f3n Consultiva de la Corte\nInteramericana sobre la imposibilidad de establecer tratos diferentes\nentre parejas heterosexuales y las parejas del mismo sexo significan\nque a partir de mayo de 2020 las parejas del mismo sexo podr\u00e1n optar\npor la adopci\u00f3n conjunta establecida en el C\u00f3digo de Familia. Esto\nimplica que para todo efecto legal la pareja considerada como tal\npodr\u00e1 establecer v\u00ednculos de filiaci\u00f3n con la persona menor de\nedad adoptada. A nivel legal, esto tiene una serie de implicaciones:<\/p><ol class=\"wp-block-list\"><li>\n\n\tLa persona\n\tmenor de edad contar\u00e1 con el apellido de ambos c\u00f3nyuges;\n\t<\/li>\n\n<li>\n\n\tLa pareja\n\tcomo tal ejercer\u00e1 la patria potestad sobre el ni\u00f1o\/la ni\u00f1a, lo\n\tcual implica, entre otras cosas, administrar sus bienes y\n\trepresentarlos legalmente;\n\t<\/li>\n\n<li>\n\n\tFacilidad de\n\tla persona menor de edad para desplazarse fuera del territorio\n\tnacional con cualquiera de sus padres adoptivos;\n\t<\/li>\n\n<li>\n\n\tMayor\n\tprotecci\u00f3n para la persona menor de edad contra violencia\n\tintrafamiliar cometida por cualquiera de sus padres adoptivos;\n\t<\/li>\n\n<li>\n\n\tEn caso de\n\tseparaci\u00f3n, ambos c\u00f3nyuges tienen el deber de alimentos, lo cual\n\ttambi\u00e9n incluye habitaci\u00f3n, vestido, asistencia m\u00e9dica,\n\teducaci\u00f3n, diversi\u00f3n, transporte y otros;\n\t<\/li>\n\n<li>\n\n\tEn caso de\n\tseparaci\u00f3n, puede establecerse un r\u00e9gimen de interrelaci\u00f3n\n\tfamiliar (\u201cr\u00e9gimen de visitas\u201d) para que ambos c\u00f3nyuges puedan\n\tmantener ese v\u00ednculo familiar con la persona menor de edad;\n\t<\/li>\n\n<li>\n\n\tLa persona\n\tadoptada adquiere derechos hereditarios en caso de fallecimiento de\n\tcualquiera de sus padres;\n<\/li><\/ol><p><strong>Conclusi\u00f3n <\/strong> <\/p><p>La\nposibilidad que tendr\u00e1n las parejas del mismo sexo de optar por la\nadopci\u00f3n conjunta \u2013 es decir, adoptar como pareja a una persona\nmenor de edad \u2013 tendr\u00e1 una serie de consecuencias a nivel legal.\nEn este blog hemos resaltado algunas de las m\u00e1s relevantes. Para\nconocer la totalidad de los alcances es necesario asesorarse\nadecuadamente. \n<\/p><p>Si desea m\u00e1s informaci\u00f3n no dude en contactarnos al correo electr\u00f3nico info@celigcr.com<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como lo hemos comentado en otras ocasiones en este blog, la hist\u00f3rica Opini\u00f3n Consultiva OC-24\/17 de la Corte Interamericana de Derechos Humanos y la sentencia 2018-12782 de la Sala Constitucional&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[263,268,191,212],"class_list":["post-3077","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales","tag-adopcion","tag-comunidad-lgtbiq","tag-derechos-igualitarios","tag-derechos-lgtbi"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Como lo hemos comentado en otras ocasiones en este blog, la hist\u00f3rica Opini\u00f3n Consultiva OC-24\/17 de la Corte Interamericana de Derechos Humanos y la sentencia 2018-12782 de la Sala Constitucional&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-30T17:01:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:09:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo\",\"datePublished\":\"2019-10-30T17:01:40+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:09:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"wordCount\":638,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"adopci\u00f3n\",\"Comunidad LGTBIQ+\",\"Derechos igualitarios\",\"Derechos LGTBI\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"name\":\"Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-30T17:01:40+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:09:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo","og_description":"Como lo hemos comentado en otras ocasiones en este blog, la hist\u00f3rica Opini\u00f3n Consultiva OC-24\/17 de la Corte Interamericana de Derechos Humanos y la sentencia 2018-12782 de la Sala Constitucional&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-10-30T17:01:40+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:09:08+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo","datePublished":"2019-10-30T17:01:40+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:09:08+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/"},"wordCount":638,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["adopci\u00f3n","Comunidad LGTBIQ+","Derechos igualitarios","Derechos LGTBI"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/","name":"Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-10-30T17:01:40+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:09:08+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-de-personas-menores-de-edad-por-parte-de-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Adopci\u00f3n de personas menores de edad por parte de parejas del mismo sexo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3077","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3077"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3077\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55413,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3077\/revisions\/55413"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3077"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3077"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3077"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}