{"id":31587,"date":"2022-03-04T12:17:30","date_gmt":"2022-03-04T12:17:30","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=31587"},"modified":"2023-03-31T20:05:54","modified_gmt":"2023-03-31T20:05:54","slug":"obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/","title":{"rendered":"Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Las instituciones p\u00fablicas tienen un deber especial de proteger la informaci\u00f3n sensible que manejen de las personas, especialmente de sus personas colaboradoras. Aquellas personas portadoras del VIH que voluntariamente revelen a la instituci\u00f3n para la que laboran su estado serol\u00f3gico tienen derechos que nuestro ordenamiento jur\u00eddico protege. En este blog comentamos sobre el derecho a la confidencialidad que recoge la Ley General sobre el VIH-SIDA con ocasi\u00f3n de la sentencia 3288-2021 que conden\u00f3 al Instituto Nacional de Aprendizaje por violar este derecho.<\/p><p>El derecho a la confidencialidad en la Ley<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En Costa Rica, la Ley General sobre el VIH-SIDA protege de forma expresa el derecho a la confidencialidad de las personas portadoras de VIH. La Ley establece varias protecciones a este derecho, como el hecho de no permitir que una persona empleadora exija una prueba de VIH para contratar a una persona o para que esta mantenga su contrato de trabajo, el deber de resguardar el estado serol\u00f3gico de una persona colaboradora y el deber de utilizar esta informaci\u00f3n con el fin expresamente autorizado por la persona colaboradora.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Precisamente el derecho a la confidencialidad fue analizado por la Sala Constitucional en un recurso de amparo interpuesto contra el INA. Pasamos a discutir este caso de seguido.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La condena contra el INA por violar la confidencialidad del estado serol\u00f3gico de una persona<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En la sentencia 3288-2021 la Sala Constitucional conden\u00f3 al INA por violar el derecho a la confidencialidad del estado serol\u00f3gico de uno de sus colaboradores.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El colaborador hab\u00eda demandado al INA ante un Juzgado de Trabajo. En la contestaci\u00f3n de la demanda, el INA aport\u00f3 la copia completa del expediente administrativo de su colaborador, incluyendo la referencia m\u00e9dica que indicaba que era VIH positivo. El colaborador interpuso un recurso de amparo ante la Sala Constitucional. La Sala concluy\u00f3 que el hecho de que el INA haya revelado el estado serol\u00f3gico de su colaborador sin su autorizaci\u00f3n y para un fin distinto del que inicialmente autoriz\u00f3 este colaborador, era violatorio de su derecho a la confidencialidad. La Sala record\u00f3 que, si un colaborador comparte su estado serol\u00f3gico con su empleador, el empleador queda legalmente obligado a guardar absoluta confidencialidad de esta informaci\u00f3n. No puede revelar esta informaci\u00f3n sin autorizaci\u00f3n de la persona colaboradora.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Tomando en cuenta lo anterior, la Sala conden\u00f3 al INA y le orden\u00f3 lo siguiente: <em>\u201c(\u2026) emita las disposiciones espec\u00edficas correspondientes para hacer cesar este tipo de pr\u00e1ctica en la instituci\u00f3n que representa y, en consecuencia, resguardar la confidencialidad de los documentos aportados por sus trabajadores cuando tengan relaci\u00f3n con informaci\u00f3n sensible, como en este caso, el virus de la inmunodeficiencia humana o VIH y el s\u00edndrome de la inmunodeficiencia adquirida o Sida. Asimismo, deber\u00e1 solicitar al juzgado competente la devoluci\u00f3n inmediata de dicha prueba y abstenerse de incurrir nuevamente en las conductas que dieron m\u00e9rito para acoger este recurso\u201d.<\/em><\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Este caso de la Sala Constitucional es un precedente muy \u00fatil para la defensa de los derechos de las personas con VIH. Primero, porque abre la posibilidad para acudir ante la Sala en caso de que este derecho sea violentado y se puedan ordenar medidas correctivas. Segundo, porque establece que el patrono queda legalmente obligado a proteger celosamente esta informaci\u00f3n. Tercero, porque reafirma que esta informaci\u00f3n, una vez compartida por la persona colaboradora, solo se puede usar por el fin que la persona indique y no se puede compartir, bajo ninguna circunstancia, sin su autorizaci\u00f3n. Cuarto, porque reafirma que si la persona trabajadora por cualquier motivo demanda a su patrono, este no puede compartir, sin m\u00e1s, el estado serol\u00f3gico de su colaborador a menos que sea estrictamente necesario.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las instituciones p\u00fablicas tienen un deber especial de proteger la informaci\u00f3n sensible que manejen de las personas, especialmente de sus personas colaboradoras. Aquellas personas portadoras del VIH que voluntariamente revelen&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[],"class_list":["post-31587","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las instituciones p\u00fablicas tienen un deber especial de proteger la informaci\u00f3n sensible que manejen de las personas, especialmente de sus personas colaboradoras. Aquellas personas portadoras del VIH que voluntariamente revelen&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-04T12:17:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:05:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores\",\"datePublished\":\"2022-03-04T12:17:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:05:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/\"},\"wordCount\":706,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/\",\"name\":\"Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-04T12:17:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:05:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores","og_description":"Las instituciones p\u00fablicas tienen un deber especial de proteger la informaci\u00f3n sensible que manejen de las personas, especialmente de sus personas colaboradoras. Aquellas personas portadoras del VIH que voluntariamente revelen&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-03-04T12:17:30+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:05:54+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores","datePublished":"2022-03-04T12:17:30+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:05:54+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/"},"wordCount":706,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/","name":"Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-03-04T12:17:30+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:05:54+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/obligacion-de-las-instituciones-publicas-de-no-divulgar-la-condicion-de-vih-de-sus-colaboradores\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Obligaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas de no divulgar la condici\u00f3n de VIH de sus colaboradores"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31587","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=31587"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31587\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55497,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31587\/revisions\/55497"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=31587"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=31587"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=31587"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}