{"id":32789,"date":"2022-03-29T16:11:19","date_gmt":"2022-03-29T16:11:19","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=32789"},"modified":"2023-03-31T20:04:45","modified_gmt":"2023-03-31T20:04:45","slug":"el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/","title":{"rendered":"El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Desde la implementaci\u00f3n de la sentencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos en el caso de Artavia Murillo y otros contra Costa Rica, las parejas que as\u00ed lo desean pueden tener acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro previo cumplimiento de los requisitos y protocolos institucionales. Con la anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia esta t\u00e9cnica tambi\u00e9n es una realidad para parejas del mismo sexo. En este blog les contamos m\u00e1s sobre este procedimiento.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG hemos consultado con la CCSS, quienes han confirmado que las parejas del mismo sexo pueden tener acceso a la FIV previo cumplimiento de los requisitos. La atenci\u00f3n se brinda a nivel hospitalario y requiere que las mujeres que quieran recibir este tratamiento deber\u00e1n haber cumplido antes con el protocolo de baja complejidad y ser elegibles para alta complejidad, basadas en criterio m\u00e9dico.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Es importante tomar en cuenta que la persona debe contar con seguro de la CCSS y acuda en primera instancia a consulta con el primer nivel de atenci\u00f3n, EBAIS. A partir de esta consulta se activan las referencias para que, en caso de ser procedente, la persona sea referida hasta la Unidad de Medicina Reproductiva de Alta Complejidad de la CCSS. El procedimiento a seguirse est\u00e1 regulado en el Manual de Procedimientos de la Unidad de Medicina Reproductiva de Alta Complejidad en la Red de Servicios de Salud CCSS UMRAC, disponible en:<\/p><p><a href=\"https:\/\/repositorio.binasss.sa.cr\/repositorio\/bitstream\/handle\/20.500.11764\/3664\/Manual%20de%20Procedimientos%20de%20la%20Unidad%20de%20Medicina%20Reproductiva%20de%20Alta%20Complejidad%20en%20la%20Red%20de%20Servicios%20de%20Salud%20de%20la%20CCSS%20UMRAC.pdf?sequence=1&amp;isAllowed=y.\">https:\/\/repositorio.binasss.sa.cr\/repositorio\/bitstream\/handle\/20.500.11764\/3664\/Manual%20de%20Procedimientos%20de%20la%20Unidad%20de%20Medicina%20Reproductiva%20de%20Alta%20Complejidad%20en%20la%20Red%20de%20Servicios%20de%20Salud%20de%20la%20CCSS%20UMRAC.pdf?sequence=1&amp;isAllowed=y.<\/a><\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Con corte al 6 de enero de este a\u00f1o, la Presidencia de la Rep\u00fablica inform\u00f3 que 28 ni\u00f1as y 42 ni\u00f1os han sido concebidos mediante esta t\u00e9cnica.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde la implementaci\u00f3n de la sentencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos en el caso de Artavia Murillo y otros contra Costa Rica, las parejas que as\u00ed lo desean&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[],"class_list":["post-32789","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Desde la implementaci\u00f3n de la sentencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos en el caso de Artavia Murillo y otros contra Costa Rica, las parejas que as\u00ed lo desean&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-29T16:11:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:04:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales\",\"datePublished\":\"2022-03-29T16:11:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:04:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/\"},\"wordCount\":376,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/\",\"name\":\"El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-29T16:11:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:04:45+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales","og_description":"Desde la implementaci\u00f3n de la sentencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos en el caso de Artavia Murillo y otros contra Costa Rica, las parejas que as\u00ed lo desean&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-03-29T16:11:19+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:04:45+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales","datePublished":"2022-03-29T16:11:19+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:04:45+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/"},"wordCount":376,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/","name":"El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-03-29T16:11:19+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:04:45+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-acceso-a-la-fecundacion-in-vitro-para-familias-homoparentales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El acceso a la fecundaci\u00f3n in vitro para familias homoparentales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32789","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=32789"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32789\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55490,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32789\/revisions\/55490"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=32789"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=32789"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=32789"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}