{"id":33726,"date":"2022-04-18T12:23:15","date_gmt":"2022-04-18T18:23:15","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=33726"},"modified":"2023-03-31T19:27:26","modified_gmt":"2023-03-31T19:27:26","slug":"profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/","title":{"rendered":"Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">El Protocolo interinstitucional de atenci\u00f3n integral a v\u00edctimas de violaci\u00f3n sexual de edad joven y adulta establece lineamientos para la atenci\u00f3n de esta clase de delitos dentro de las 72 horas despu\u00e9s de ocurrido el hecho delictivo.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El Protocolo establece mecanismos de coordinaci\u00f3n entre varias instituciones como la CCSS, INAMU, PANI, Fuerza P\u00fablica y el Ministerio P\u00fablico en respuesta a este tipo de situaciones. Parte de la respuesta desde el sistema de salud p\u00fablica es la evaluaci\u00f3n de riesgo a ITS de la persona sobreviviente, as\u00ed como proporcionar profil\u00e1cticos post exposici\u00f3n (PPE) y el tratamiento respectivo.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Es importante tomar en cuenta que el personal m\u00e9dico es la autoridad competente para evaluar el riesgo de exposici\u00f3n y ponderar el costo-beneficio de proporcionar el PPE a la persona sobreviviente. El Protocolo reconoce que \u201c<em>Despu\u00e9s de una violaci\u00f3n sexual, la profilaxis post exposici\u00f3n (en adelante PPE) por el virus de la inmunodeficiencia humana (en adelante VIH) es una forma de prevenci\u00f3n primaria de la infecci\u00f3n; la cual consiste en la administraci\u00f3n de f\u00e1rmacos antirretrovirales (en adelante ARV) por un per\u00edodo de tiempo determinado. Es posible prevenir el establecimiento de una infecci\u00f3n activa por el VIH si se interviene tempranamente<\/em>\u201d.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La persona sobreviviente puede ser atendida en aplicaci\u00f3n del Protocolo de las 72 horas ya sea porque acude directamente al servicio hospitalario, o bien porque es referida por los servicios del Poder Judicial, funcionarios del Organismo de Investigaci\u00f3n Judicial o de la Polic\u00eda Administrativa (Fuerza P\u00fablica).<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La atenci\u00f3n por parte de los servicios de salud debe ser respetuosamente en todo momento y no discriminar por motivo de la orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero de la persona sobreviviente, seg\u00fan lo reconocen instrumentos de derechos humanos como los Principios de Yogyakarta.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256, 2245-0855, whatsapp 506-8334-6441 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Protocolo interinstitucional de atenci\u00f3n integral a v\u00edctimas de violaci\u00f3n sexual de edad joven y adulta establece lineamientos para la atenci\u00f3n de esta clase de delitos dentro de las 72&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[286],"tags":[],"class_list":["post-33726","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-uncategorized"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Protocolo interinstitucional de atenci\u00f3n integral a v\u00edctimas de violaci\u00f3n sexual de edad joven y adulta establece lineamientos para la atenci\u00f3n de esta clase de delitos dentro de las 72&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-18T18:23:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T19:27:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales\",\"datePublished\":\"2022-04-18T18:23:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:27:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/\"},\"wordCount\":387,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/\",\"name\":\"Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-04-18T18:23:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:27:26+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales","og_description":"El Protocolo interinstitucional de atenci\u00f3n integral a v\u00edctimas de violaci\u00f3n sexual de edad joven y adulta establece lineamientos para la atenci\u00f3n de esta clase de delitos dentro de las 72&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-04-18T18:23:15+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T19:27:26+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales","datePublished":"2022-04-18T18:23:15+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:27:26+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/"},"wordCount":387,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/","name":"Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-04-18T18:23:15+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:27:26+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/profilaxis-post-exposicion-para-victimas-de-delitos-sexuales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Profilaxis post exposici\u00f3n para v\u00edctimas de delitos sexuales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33726","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33726"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33726\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55474,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33726\/revisions\/55474"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33726"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=33726"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=33726"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}