{"id":34049,"date":"2022-04-25T10:45:51","date_gmt":"2022-04-25T10:45:51","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=34049"},"modified":"2023-03-31T20:04:21","modified_gmt":"2023-03-31T20:04:21","slug":"los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/","title":{"rendered":"Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG hemos realizado exitosamente gestiones legales para proteger la identidad de g\u00e9nero de nuestros clientes. Una de ellas es la protecci\u00f3n del g\u00e9nero auto percibido de los padres en el certificado de nacimiento de una persona menor de edad.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El Principio 24 de los Principios de Yogyakarta +10 estipula que los Estados deben \u201c<em>expedir certificados de nacimiento para los ni\u00f1os y ni\u00f1as al momento de nacer que reflejen la identidad de g\u00e9nero autodefinida de sus padres<\/em>\u201d. Esto significa que si una persona trans tiene un hijo o hija el certificado de nacimiento debe reflejar el g\u00e9nero con el que se autoidentifica el padre o madre y no el sexo asignado al nacer.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Como en Costa Rica el respeto a la identidad de g\u00e9nero se ha ido implementando de forma paulatina desde la OC-24\/17 pueden existir situaciones en los que una persona trans tiene un hijo o hija con su pareja, pero no existe ning\u00fan documento legal que lo respalde. En estos casos pueden realizarse gestiones ante el Registro Civil v\u00eda un procedimiento llamado ocurso para corregir estas situaciones.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Recientemente en CELIG tuvimos el caso de una pareja compuesta por una mujer cisg\u00e9nero y un hombre trans. Esta pareja ten\u00eda un hijo quien biol\u00f3gicamente era de la mujer cisg\u00e9nero. Sin embargo, la pareja hab\u00eda criado a este hijo como de ambos desde el principio. No exist\u00eda ning\u00fan documento que respaldara que el hijo era del hombre trans, por lo que era necesario realizar gestiones para proteger los derechos humanos de la familia.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG tramitamos una solicitud de cambio de nombre del hombre trans. Posteriormente presentamos un ocurso para que el certificado de nacimiento del ni\u00f1o indicara que el hombre trans era su padre. Ambas gestiones fueron acogidas con \u00e9xito.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Como el certificado de nacimiento del ni\u00f1o refleja el g\u00e9nero auto percibido de su padre y de su madre, se est\u00e1 dando protecci\u00f3n a dos derechos que consideramos fundamentales: el derecho a la identidad de g\u00e9nero y el derecho a formar una familia sin discriminaci\u00f3n, los cuales son protegidos por la Convenci\u00f3n Americana sobre Derechos Humanos y los Principios de Yogyakarta +10.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En CELIG hemos realizado exitosamente gestiones legales para proteger la identidad de g\u00e9nero de nuestros clientes. Una de ellas es la protecci\u00f3n del g\u00e9nero auto percibido de los padres en&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[],"class_list":["post-34049","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En CELIG hemos realizado exitosamente gestiones legales para proteger la identidad de g\u00e9nero de nuestros clientes. Una de ellas es la protecci\u00f3n del g\u00e9nero auto percibido de los padres en&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-25T10:45:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:04:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres\",\"datePublished\":\"2022-04-25T10:45:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:04:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/\"},\"wordCount\":447,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/\",\"name\":\"Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-04-25T10:45:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:04:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres","og_description":"En CELIG hemos realizado exitosamente gestiones legales para proteger la identidad de g\u00e9nero de nuestros clientes. Una de ellas es la protecci\u00f3n del g\u00e9nero auto percibido de los padres en&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-04-25T10:45:51+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:04:21+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres","datePublished":"2022-04-25T10:45:51+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:04:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/"},"wordCount":447,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/","name":"Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-04-25T10:45:51+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:04:21+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/los-certificados-de-nacimiento-de-ninos-as-deben-reflejar-el-genero-auto-percibido-de-los-padres\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Los certificados de nacimiento de ni\u00f1os\/as deben reflejar el g\u00e9nero auto percibido de los padres"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34049","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=34049"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34049\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55472,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34049\/revisions\/55472"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=34049"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=34049"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=34049"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}