{"id":34549,"date":"2022-05-02T19:51:11","date_gmt":"2022-05-02T19:51:11","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=34549"},"modified":"2023-03-31T20:04:07","modified_gmt":"2023-03-31T20:04:07","slug":"si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/","title":{"rendered":"\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En otros blogs hemos comentado como en CELIG hemos realizado exitosamente gestiones legales para proteger la identidad de g\u00e9nero de nuestros clientes. Otra de las gestiones que hemos realizado es cambiar el nombre en t\u00edtulos de propiedad en el Registro P\u00fablico cuando una persona lo ha modificado para que sea consecuente con su g\u00e9nero autopercibido.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El Principio 3 de los Principios de Yogyakarta protege el derecho a la personalidad jur\u00eddica de las personas LGBTQI+ y para ello establece varias obligaciones a los Estados, dentro de las cuales est\u00e1 \u201c<em>Asegurar\u00e1n que los cambios a los documentos de identidad sean reconocidos en todos aquellos contextos en que las leyes o las pol\u00edticas requieran la identificaci\u00f3n (\u2026)<\/em>\u201d.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Es muy probable que una persona trans que recientemente haya realizado exitosamente el cambio de su nombre a su g\u00e9nero autopercibido en el Registro Civil deba realizar otras gestiones para que todos los documentos que haya inscrito previamente y que tengan trascendencia legal reflejen su nombre. Por ejemplo, si la persona ha adquirido veh\u00edculos o propiedades y estas se encuentran inscritas en el Registro P\u00fablico es necesario que realice gestiones para que sus t\u00edtulos de propiedad reflejen su nombre acorde con su identidad de g\u00e9nero. De no hacerlo, es probable que cualquier hipoteca, prenda o compraventa que pretenda realizar sobre sus bienes encuentre obst\u00e1culos.&nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG hemos realizado estas gestiones. El procedimiento se denomina rectificaci\u00f3n de calidades y se hace en escritura p\u00fablica, por lo cual requiere Notario\/a P\u00fablico\/a. Este procedimiento puede tomar unos 3 d\u00edas en circunstancias normales, por lo que hasta el momento ha sido expedito. Es requisito para realizar esta solicitud que la persona ya cuente con el documento de identificaci\u00f3n que refleja el nombre con el cual se autoidentifica.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En otros blogs hemos comentado como en CELIG hemos realizado exitosamente gestiones legales para proteger la identidad de g\u00e9nero de nuestros clientes. Otra de las gestiones que hemos realizado es&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-34549","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En otros blogs hemos comentado como en CELIG hemos realizado exitosamente gestiones legales para proteger la identidad de g\u00e9nero de nuestros clientes. Otra de las gestiones que hemos realizado es&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-02T19:51:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:04:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad?\",\"datePublished\":\"2022-05-02T19:51:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:04:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/\"},\"wordCount\":382,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/\",\"name\":\"\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-05-02T19:51:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:04:07+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad?","og_description":"En otros blogs hemos comentado como en CELIG hemos realizado exitosamente gestiones legales para proteger la identidad de g\u00e9nero de nuestros clientes. Otra de las gestiones que hemos realizado es&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-05-02T19:51:11+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:04:07+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad?","datePublished":"2022-05-02T19:51:11+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:04:07+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/"},"wordCount":382,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/","name":"\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-05-02T19:51:11+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:04:07+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/si-he-cambiado-mi-nombre-a-mi-genero-autopercibido-puedo-modificar-mis-calidades-en-mis-titulos-de-propiedad\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfSi he cambiado mi nombre a mi g\u00e9nero autopercibido puedo modificar mis calidades en mis t\u00edtulos de propiedad?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34549","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=34549"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34549\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55470,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34549\/revisions\/55470"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=34549"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=34549"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=34549"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}