{"id":38606,"date":"2022-07-13T19:02:35","date_gmt":"2022-07-14T01:02:35","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=38606"},"modified":"2023-03-31T19:24:53","modified_gmt":"2023-03-31T19:24:53","slug":"que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En ocasiones el Ministerio de Salud o el Ministerio de Seguridad P\u00fablica pueden ordenar el desalojo o el desahucio administrativo de personas que habitan un inmueble. Estas \u00f3rdenes podr\u00edan originarse porque el lugar est\u00e1 en condiciones insalubres o bien para poner en posesi\u00f3n a otra persona del inmueble. En estos casos podr\u00edan existir opciones legales para proteger los derechos fundamentales de las personas involucradas.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nuestra Constituci\u00f3n Pol\u00edtica protege el derecho a una vivienda digna. Este derecho ha encontrado especial cobijo por parte de la Sala Constitucional cuando se trata de personas en condici\u00f3n de vulnerabilidad como personas menores de edad, personas adultas mayores o personas con discapacidad.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Sala Constitucional ha establecido que en los procedimientos de desalojo administrativo el Ministerio de Seguridad P\u00fablica \u00ad\u2013 antes de la puesta en posesi\u00f3n del inmueble \u2013 debe dar traslado al PANI o al CONAPAM, seg\u00fan corresponda, para garantizar los derechos fundamentales de las personas en condici\u00f3n de vulnerabilidad (sentencia 3496-2020 de las 9:30 horas del 21 de febrero de 2020).<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El Tribunal tambi\u00e9n ha ordenado que \u2013 antes de la emisi\u00f3n de una orden sanitaria de desalojo \u2013 el Ministerio de Salud debe dar traslado al CONAPAM cuando en la vivienda habiten personas adultas mayores. En un caso reciente la Sala Constitucional orden\u00f3 la suspensi\u00f3n de una orden de desalojo dictada por el Ministerio de Salud y dispuso que el CONAPAM coordinara una soluci\u00f3n tanto temporal como definitiva a la situaci\u00f3n de vivienda de una adulta mayor que viv\u00eda con dos familiares con una condici\u00f3n de discapacidad (sentencia 5282-2016 de las 9:05 horas del 22 de abril de 2016).<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Estos precedentes de la Sala Constitucional nos sugieren que el recurso de amparo puede ser una herramienta \u00fatil para suspender o dejar sin efecto \u00f3rdenes de desalojo o desahucios administrativos en ciertos casos. Esto podr\u00eda ocurrir cuando se ordene el desalojo o desahucio administrativo en una vivienda habitada por personas en condici\u00f3n de vulnerabilidad como personas menores de edad, adultas mayores o personas con discapacidad sin que haya existido una coordinaci\u00f3n previa con las instituciones rectoras como PANI, CONAPAM y CONAPDIS. Tambi\u00e9n podr\u00eda ocurrir cuando esa coordinaci\u00f3n previa fue realizada, pero las instituciones rectoras no han adoptado soluciones temporales o definitivas a la situaci\u00f3n de vivienda de las personas en condici\u00f3n de vulnerabilidad.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En ocasiones el Ministerio de Salud o el Ministerio de Seguridad P\u00fablica pueden ordenar el desalojo o el desahucio administrativo de personas que habitan un inmueble. Estas \u00f3rdenes podr\u00edan originarse&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[286],"tags":[],"class_list":["post-38606","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-uncategorized"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En ocasiones el Ministerio de Salud o el Ministerio de Seguridad P\u00fablica pueden ordenar el desalojo o el desahucio administrativo de personas que habitan un inmueble. Estas \u00f3rdenes podr\u00edan originarse&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-14T01:02:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T19:24:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad?\",\"datePublished\":\"2022-07-14T01:02:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:24:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/\"},\"wordCount\":472,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/\",\"name\":\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-07-14T01:02:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:24:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad?","og_description":"En ocasiones el Ministerio de Salud o el Ministerio de Seguridad P\u00fablica pueden ordenar el desalojo o el desahucio administrativo de personas que habitan un inmueble. Estas \u00f3rdenes podr\u00edan originarse&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-07-14T01:02:35+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T19:24:53+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad?","datePublished":"2022-07-14T01:02:35+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:24:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/"},"wordCount":472,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/","name":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-07-14T01:02:35+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:24:53+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-puedo-hacer-si-tengo-una-orden-de-desalojo-desahucio-administrativo-y-estoy-en-una-situacion-especial-de-vulnerabilidad\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si tengo una orden de desalojo\/desahucio administrativo y estoy en una situaci\u00f3n especial de vulnerabilidad?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38606","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=38606"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38606\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55461,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38606\/revisions\/55461"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=38606"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=38606"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=38606"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}