{"id":38917,"date":"2022-07-22T18:10:12","date_gmt":"2022-07-22T18:10:12","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=38917"},"modified":"2023-03-31T20:02:49","modified_gmt":"2023-03-31T20:02:49","slug":"cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/","title":{"rendered":"\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En este blog les compartimos los requisitos para la tramitaci\u00f3n de la categor\u00eda de \u201cn\u00f3madas digitales\u201d y los requisitos para documentarse bajo esta categor\u00eda.<\/p><p><strong>Requisitos para solicitar la categor\u00eda:<\/strong><\/p><p class=\"has-text-align-justify\">a) Formulario de solicitud debidamente firmado por la persona interesada o su apoderado.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">b) Comprobante de pago a favor del Gobierno por cien d\u00f3lares estadounidenses.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">c) Imagen de la p\u00e1gina del pasaporte vigente de la persona extranjera, en la que conste su fotograf\u00eda e informaci\u00f3n biogr\u00e1fica y de la p\u00e1gina en la que conste el sello de ingreso a Costa Rica si ya se encuentra dentro del territorio nacional.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">d) Visa consular o restringida, seg\u00fan la nacionalidad de la persona extranjera. Para verificar si requiere visa, recomendamos revisar las Directrices de Visa vigentes al momento de tramitar la solicitud. &nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">e) Estados de cuenta bancarios, acompa\u00f1ados por una declaraci\u00f3n jurada, que demuestre ingresos por 3000 d\u00f3lares (si viene solo\/a) o por 4000 d\u00f3lares mensuales si viene con dependientes.<\/p><p><strong>Requisitos para documentaci\u00f3n:<\/strong><\/p><p class=\"has-text-align-justify\">a) Comprobante de pago a favor del Gobierno por el monto indicado en la resoluci\u00f3n de aprobaci\u00f3n.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">b) Comprobante de pago a favor del Gobierno por noventa d\u00f3lares (US$90,00) correspondiente a la solicitud de documento de permanencia, a la emisi\u00f3n del documento que acredite la permanencia legal y los montos destinados al Fondo Especial y Social de Migraci\u00f3n.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">c) Comprobante de pago \u00fanico por concepto de dep\u00f3sito de garant\u00eda para No residentes subcategor\u00eda de estancia, seg\u00fan el monto establecido en el Reglamento del Fondo de Dep\u00f3sitos de Garant\u00eda de la Ley General de Migraci\u00f3n y Extranjer\u00eda.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">d) Pasaporte vigente y en buen estado de la persona extranjera.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">e) P\u00f3liza de servicios m\u00e9dicos que cubra a la persona solicitante y a sus dependientes por todo el plazo de la permanencia legal autorizado. El seguro puede ser adquirido en Costa Rica o bien puede ser un seguro internacional.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En este blog les compartimos los requisitos para la tramitaci\u00f3n de la categor\u00eda de \u201cn\u00f3madas digitales\u201d y los requisitos para documentarse bajo esta categor\u00eda. Requisitos para solicitar la categor\u00eda: a)&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[],"class_list":["post-38917","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En este blog les compartimos los requisitos para la tramitaci\u00f3n de la categor\u00eda de \u201cn\u00f3madas digitales\u201d y los requisitos para documentarse bajo esta categor\u00eda. Requisitos para solicitar la categor\u00eda: a)&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-22T18:10:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:02:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital?\",\"datePublished\":\"2022-07-22T18:10:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:02:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/\"},\"wordCount\":407,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/\",\"name\":\"\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-07-22T18:10:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:02:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital?","og_description":"En este blog les compartimos los requisitos para la tramitaci\u00f3n de la categor\u00eda de \u201cn\u00f3madas digitales\u201d y los requisitos para documentarse bajo esta categor\u00eda. Requisitos para solicitar la categor\u00eda: a)&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-07-22T18:10:12+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:02:49+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital?","datePublished":"2022-07-22T18:10:12+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:02:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/"},"wordCount":407,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/","name":"\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-07-22T18:10:12+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:02:49+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/cuales-documentos-requiero-para-tramitar-la-nueva-categoria-de-nomada-digital\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfCu\u00e1les documentos requiero para tramitar la nueva categor\u00eda de n\u00f3mada digital?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38917","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=38917"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38917\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55458,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/38917\/revisions\/55458"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=38917"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=38917"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=38917"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}