{"id":4065,"date":"2020-01-24T14:50:04","date_gmt":"2020-01-24T14:50:04","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=4065"},"modified":"2023-03-31T22:08:43","modified_gmt":"2023-03-31T22:08:43","slug":"uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/","title":{"rendered":"Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero."},"content":{"rendered":"<p><strong>Uniforme de trabajo no conforme con identidad de g\u00e9nero:\n\u00bfpueden obligarme a usarlo?<\/strong><\/p><p>El uso\nde un uniforme en el lugar de trabajo se ha vuelto una pr\u00e1ctica com\u00fan.\nNormalmente esto ocurre con aquellas empresas que desean colocar y proteger una\nimagen de la empresa en el mercado. Sin embargo, esta pr\u00e1ctica puede dar origen\na conflictos legales cuando la obligaci\u00f3n de portar un determinado uniforme no\nrespeta la identidad de g\u00e9nero del\/la colaborador\/a. En este blog analizaremos\nsi el\/la colaborador\/a LGBTQ+ tiene en efecto esta obligaci\u00f3n. Primero nos\nreferiremos a la normativa aplicable del C\u00f3digo de Trabajo. Posteriormente\nanalizaremos esta normativa en el caso de la poblaci\u00f3n LGBTQ+.<\/p><p><strong>Uso de uniforme en el C\u00f3digo de Trabajo<\/strong><\/p><p>El\nart\u00edculo 71, inciso b) del C\u00f3digo de Trabajo impone al trabajador la obligaci\u00f3n\nde ejecutar el trabajo en la forma convenida. Esta obligaci\u00f3n puede incluir el\nuso de un determinado uniforme conforme a las pol\u00edticas del empleador.&nbsp; El incumplimiento reiterado de esta\nobligaci\u00f3n faculta al patrono a dar por terminada la relaci\u00f3n laboral sin\nresponsabilidad patronal conforme lo establece el art\u00edculo 81, inciso l) del\nC\u00f3digo de Trabajo. Esta potestad se deriva del llamado poder de direcci\u00f3n que\nostenta el patrono. <\/p><p>Ciertamente\nel patrono puede recurrir al despido en caso que su colaborador\/a se niegue\nreiteradamente a utilizar el uniforme de la empresa. Esto significa \u2013 como lo\nha indicado la Sala Segunda \u2013 que es necesario que exista reiteraci\u00f3n pues no\npuede sancionarse dos veces la misma conducta. Por ejemplo, el\/la colaborador\/a\nque en 2 o m\u00e1s d\u00edas asista al trabajo sin portar el respectivo uniforme y haya\nsido apercibido por ello, puede ser despedido sin responsabilidad patronal. Sin\nembargo, \u00bfpuede igualmente el patrono sancionar al\/la colaborador\/a que se\nniegue a portar el uniforme por no ajustarse a su identidad de g\u00e9nero? <\/p><p><strong>Consideraciones respecto de la poblaci\u00f3n LGBTQ+<\/strong><\/p><p>El\nC\u00f3digo de Trabajo no contiene una disposici\u00f3n espec\u00edfica sobre este punto. Sin\nembargo, es posible desprender algunas respuestas a partir de algunos\nprincipios generales contenidos en la normativa laboral.<\/p><p>Como\nlo hemos comentado en otras ocasiones el art\u00edculo 404 del C\u00f3digo de Trabajo\nproh\u00edbe la discriminaci\u00f3n por identidad de g\u00e9nero. Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n\nInternacional del Trabajo la obligaci\u00f3n de portar uniformes no conformes con la\nidentidad de g\u00e9nero del\/la colaborador\/a, aun cuando podr\u00eda ser una medida\nconsiderada neutral \u2013 pues todos deben ajustarse a ello \u2013, es una medida con\nefectos discriminatorios contra la poblaci\u00f3n LGBTQ+. La medida viola el derecho\nde la poblaci\u00f3n LGBTQ+ de expresar o identificarse con el g\u00e9nero auto percibido\nmediante su c\u00f3digo de vestimenta. El poder de direcci\u00f3n del patrono no puede en\nning\u00fan caso justificar esta medida. Por el contrario, el patrono se ve obligado\na respetar la identidad de g\u00e9nero de sus colaboradores.<\/p><p>En\nraz\u00f3n de que la obligaci\u00f3n de portar uniformes no conformes con la identidad de\ng\u00e9nero del\/la colaborador\/a es una medida discriminatoria contra la poblaci\u00f3n\nLGBTQ+, el\/la respectivo colaborador\/a podr\u00eda v\u00e1lidamente negarse a usarlo. El\npatrono no podr\u00eda sancionar esta negativa a\u00fan cuando sea reiterada. De hacerlo,\nestar\u00eda cometiendo una medida discriminatoria contra el\/la respectivo\/a\ncolaborador\/a. Es recomendable que conforme a la buena fe en las relaciones\nlaborales el patrono y sus colaboradores puedan llegar a un consenso sobre\nuniformes alternativos que sean acordes a la identidad de g\u00e9nero y a la imagen\nde la empresa. <\/p><p><strong>Conclusi\u00f3n <\/strong><\/p><p>El\/la colaborador\/a\npodr\u00eda negarse a portar el uniforme de la empresa si este no es conforme con su\nidentidad de g\u00e9nero. El patrono no podr\u00eda sancionar a sus colaboradores por\nesta negativa. Sin embargo, es necesario evaluar las circunstancias caso por\ncaso. Por ejemplo, si el patrono ofrece alternativas que se ajusten a la\nidentidad de g\u00e9nero de sus respectivos colaboradores y estos a\u00fan as\u00ed mantienen\nsu negativa, el patrono podr\u00eda sancionar este incumplimiento. <\/p><p>Si\nusted requiere m\u00e1s informaci\u00f3n no dude en contactarnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>MSc.\nAna Isabel Sibaja Rojas.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Uniforme de trabajo no conforme con identidad de g\u00e9nero: \u00bfpueden obligarme a usarlo? El uso de un uniforme en el lugar de trabajo se ha vuelto una pr\u00e1ctica com\u00fan. Normalmente&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-4065","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero.\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Uniforme de trabajo no conforme con identidad de g\u00e9nero: \u00bfpueden obligarme a usarlo? El uso de un uniforme en el lugar de trabajo se ha vuelto una pr\u00e1ctica com\u00fan. Normalmente&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-24T14:50:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:08:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero.\",\"datePublished\":\"2020-01-24T14:50:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:08:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/\"},\"wordCount\":737,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/\",\"name\":\"Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-24T14:50:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:08:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero.\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero.","og_description":"Uniforme de trabajo no conforme con identidad de g\u00e9nero: \u00bfpueden obligarme a usarlo? El uso de un uniforme en el lugar de trabajo se ha vuelto una pr\u00e1ctica com\u00fan. Normalmente&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2020-01-24T14:50:04+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:08:43+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"4 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero.","datePublished":"2020-01-24T14:50:04+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:08:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/"},"wordCount":737,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/","name":"Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero. | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2020-01-24T14:50:04+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:08:43+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/uso-de-uniforme-conforme-a-la-identidad-de-genero\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Uso de uniforme conforme a la identidad de g\u00e9nero."}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4065","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4065"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4065\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55528,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4065\/revisions\/55528"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4065"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4065"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4065"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}