{"id":4096,"date":"2020-03-18T12:04:05","date_gmt":"2020-03-18T12:04:05","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=4096"},"modified":"2023-03-31T22:08:28","modified_gmt":"2023-03-31T22:08:28","slug":"terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/","title":{"rendered":"Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad"},"content":{"rendered":"<p><strong>Terapias de\nconversi\u00f3n sexual en personas menores de edad<\/strong><\/p><p>Est\u00e1 documentado que algunos grupos religiosos y\nprofesionales de la salud ofrecen servicios de terapias de conversi\u00f3n sexual,\ncuyo fin ser\u00eda revertir la orientaci\u00f3n sexual de una persona para que esta sea\nheterosexual. Estas terapias incluso se ofrecen para personas menores de edad\ncon la autorizaci\u00f3n de sus padres. En este blog analizaremos si los padres\npueden obligar a sus hijos menores de edad a someterse a estas terapias.\nPosteriormente analizaremos algunas acciones legales que podr\u00edan enfrentar los\npadres.<\/p><p><strong>\u00bfPueden obligar los\npadres a sus hijos menores de edad a someterse a terapias de conversi\u00f3n?<\/strong><\/p><p>El Principio 18 de los Principios de Yogyakarta protege a\nlas personas LGBTQI+ contra los abusos m\u00e9dicos. Considera como abusos m\u00e9dicos\ntodos aquellos tratamientos o conserjer\u00eda de \u00edndole m\u00e9dica o psicol\u00f3gica que\nconsideran la orientaci\u00f3n sexual o la identidad de g\u00e9nero como un trastorno o\nenfermedad que debe ser curada. Esto implica que considera a las terapias de\nconversi\u00f3n como contrarias a los derechos fundamentales de las personas\nLGBTQI+. Precisamente estas terapias asumen, por ejemplo, que la orientaci\u00f3n\nsexual es una enfermedad que debe ser curada.<\/p><p>Como las terapias de conversi\u00f3n son contrarias a los\nderechos fundamentales de las personas LGBTQI+, los padres \u2013 a\u00fan cuando tienen\nla autoridad legal para regir a sus hijos e hijas menores de edad \u2013 no pueden\nsometerles a terapias de conversi\u00f3n.&nbsp; Los\npadres deben respetar plenamente la orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero de\nsus hijos e hijas y permitirles el pleno desarrollo de sus derechos.<\/p><p><strong>\u00bfQu\u00e9 acciones\nlegales podr\u00edan enfrentar los padres que someten a sus hijos menores de edad a\nterapias de conversi\u00f3n?<\/strong><\/p><p>La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos ha\ndocumentado que las terapias de conversi\u00f3n da\u00f1an severamente la salud f\u00edsica,\nmental y social de las personas que son sometidas a ellas. Esto significa que\nlos padres que someten a sus hijos menores de edad a estas \u201cterapias\u201d estar\u00edan\ncaus\u00e1ndoles a sus hijos intencionalmente da\u00f1os severos que podr\u00edan calificar\ncomo abuso de la autoridad parental en nuestra legislaci\u00f3n de la ni\u00f1ez y de\nfamilia. <\/p><p>Estos abusos podr\u00edan ser denunciados en un proceso\nespecial de protecci\u00f3n en sede administrativa ante el Patronato Nacional de la\nInfancia. En caso que los padres est\u00e9n separados y uno de ellos est\u00e9 cometiendo\nestos abusos, esto podr\u00eda dar lugar a acciones para modificar la guarda,\ncrianza y educaci\u00f3n o bien un r\u00e9gimen de interrelaci\u00f3n familiar de las personas\nmenores de edad.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con\nnosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico\ninfo@celigcr.com<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>MSc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio\nIgualitario &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Terapias de conversi\u00f3n sexual en personas menores de edad Est\u00e1 documentado que algunos grupos religiosos y profesionales de la salud ofrecen servicios de terapias de conversi\u00f3n sexual, cuyo fin ser\u00eda&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-4096","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Terapias de conversi\u00f3n sexual en personas menores de edad Est\u00e1 documentado que algunos grupos religiosos y profesionales de la salud ofrecen servicios de terapias de conversi\u00f3n sexual, cuyo fin ser\u00eda&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-18T12:04:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:08:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad\",\"datePublished\":\"2020-03-18T12:04:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:08:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/\"},\"wordCount\":507,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/\",\"name\":\"Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-18T12:04:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:08:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad","og_description":"Terapias de conversi\u00f3n sexual en personas menores de edad Est\u00e1 documentado que algunos grupos religiosos y profesionales de la salud ofrecen servicios de terapias de conversi\u00f3n sexual, cuyo fin ser\u00eda&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2020-03-18T12:04:05+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:08:28+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad","datePublished":"2020-03-18T12:04:05+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:08:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/"},"wordCount":507,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/","name":"Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2020-03-18T12:04:05+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:08:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/terapias-de-conversion-sexual-en-menores-de-edad\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Terapias de conversi\u00f3n sexual en menores de edad"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4096","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4096"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4096\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55526,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4096\/revisions\/55526"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4096"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4096"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4096"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}