{"id":43042,"date":"2022-09-26T17:07:17","date_gmt":"2022-09-26T17:07:17","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=43042"},"modified":"2023-03-31T20:01:36","modified_gmt":"2023-03-31T20:01:36","slug":"existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/","title":{"rendered":"\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Recientemente la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia, la m\u00e1xima autoridad en conflictos laborales en Costa Rica, tuvo la oportunidad de analizar un caso que en CELIG consideramos fundamental para la defensa de los derechos del colectivo. En la sentencia 656-22 la Sala Segunda analiz\u00f3 los l\u00edmites que aplican a los rebajos y embargos al salario de una persona trabajadora. En este blog analizamos este caso.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En la sentencia 656-22 una persona trabajadora del Ministerio de Educaci\u00f3n P\u00fablica reclamaba ante Tribunales que su patrono le pagaba un salario l\u00edquido inferior al inembargable que indica la ley. La persona demandante hab\u00eda autorizado al Ministerio a aplicar rebajos a su salario para cumplir con dos cr\u00e9ditos que manten\u00eda con dos instituciones crediticias. Cuando autoriz\u00f3 estos rebajos el salario de la persona trabajadora le permit\u00eda cumplir holgadamente con sus obligaciones. Sin embargo, su salario disminuy\u00f3 producto de la reducci\u00f3n de su jornada laboral y por ello no pod\u00eda hacerles frente a sus obligaciones financieras.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Las personas juzgadoras determinaron que nuestra Constituci\u00f3n Pol\u00edtica, tratados internacionales y el C\u00f3digo de Trabajo protegen la inviolabilidad del derecho a un salario digno para la persona trabajadora, lo cual implica que la persona trabajadora reciba <em>\u201c(\u2026) el salario m\u00ednimo de contenido inembargable&nbsp;y que no puede ser vulnerado por deudas adquiridas por la persona trabajadora\u201d.<\/em> Esto significa que, aunque la persona trabajadora haya autorizado previamente deducciones a su salario para el pago de cuotas, la parte patronal no puede aplicarlas o debe dejar de aplicarlas si esto implica que la persona trabajadora va a recibir un salario l\u00edquido inferior al inembargable.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Si bien la Sala Segunda no orden\u00f3 la devoluci\u00f3n de los montos rebajados a la persona trabajadora, s\u00ed fue clara al ordenarle al Estado \u201c(\u2026) a suspender los rebajos de salario que ha venido haciendo al actor para el pago de las referidas cuotas, las que solo podr\u00e1 aplicar respetando el m\u00ednimo intocable (monto inembargable) que se extrae de la aplicaci\u00f3n de lo dispuesto por los p\u00e1rrafos primero y segundo del art\u00edculo ciento setenta y dos del C\u00f3digo de Trabajo.\u201d<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 \/ 2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recientemente la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia, la m\u00e1xima autoridad en conflictos laborales en Costa Rica, tuvo la oportunidad de analizar un caso que en CELIG consideramos&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[],"class_list":["post-43042","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recientemente la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia, la m\u00e1xima autoridad en conflictos laborales en Costa Rica, tuvo la oportunidad de analizar un caso que en CELIG consideramos&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-26T17:07:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:01:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora?\",\"datePublished\":\"2022-09-26T17:07:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:01:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/\"},\"wordCount\":441,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/\",\"name\":\"\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-09-26T17:07:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:01:36+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora?","og_description":"Recientemente la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia, la m\u00e1xima autoridad en conflictos laborales en Costa Rica, tuvo la oportunidad de analizar un caso que en CELIG consideramos&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-09-26T17:07:17+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:01:36+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora?","datePublished":"2022-09-26T17:07:17+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:01:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/"},"wordCount":441,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/","name":"\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-09-26T17:07:17+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:01:36+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/existe-algun-limite-para-la-aplicacion-de-rebajos-al-salario-que-autorice-la-persona-trabajadora\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfExiste alg\u00fan l\u00edmite para la aplicaci\u00f3n de rebajos al salario que autorice la persona trabajadora?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43042","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43042"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43042\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55440,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43042\/revisions\/55440"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43042"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=43042"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=43042"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}