{"id":44525,"date":"2022-10-24T11:22:37","date_gmt":"2022-10-24T17:22:37","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=44525"},"modified":"2023-03-31T19:20:28","modified_gmt":"2023-03-31T19:20:28","slug":"proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/","title":{"rendered":"Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Las personas que han sido v\u00edctimas de delitos en Costa Rica, adem\u00e1s de poder activar el proceso penal correspondiente, pueden tener acceso a los programas de atenci\u00f3n y protecci\u00f3n que brinda la Oficina de Atenci\u00f3n y Protecci\u00f3n a la V\u00edctima del Delito (OAPVD). En este blog les contamos sobre esta Oficina.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La OAPVD es una oficina del Poder Judicial que tiene dos programas: el de atenci\u00f3n y el de protecci\u00f3n. Los servicios que brindan son: \u201c (\u2026) atenci\u00f3n psicol\u00f3gica individual y grupal, asistencia social, asesor\u00eda jur\u00eddica en cuanto al proceso penal, derechos de las v\u00edctimas y el estado de sus casos, acompa\u00f1amientos a distintas diligencias judiciales, contacto con redes sociales de apoyo, referencias a otras instituciones de ayuda m\u00e9dica y social y protecci\u00f3n. As\u00ed como todas las medidas extraprocesales necesarias para garantizar la integridad f\u00edsica de las personas y sus familiares incluidos dentro del Programa de Protecci\u00f3n\u201d (<a href=\"https:\/\/ministeriopublico.poder-judicial.go.cr\/index.php\/atencion-y-proteccion-a-la-victima\">https:\/\/ministeriopublico.poder-judicial.go.cr\/index.php\/atencion-y-proteccion-a-la-victima<\/a>).<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En caso de que la persona califique para medidas de protecci\u00f3n seg\u00fan el equipo interdisciplinario, estas medidas pueden revisarse cada seis meses o bien cuando exista un cambio de circunstancias que amerite una nueva revisi\u00f3n.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Los servicios de la OAPDVD son gratuitos. El \u00fanico requisito para calificar para los servicios de esta oficina es ser v\u00edctima de un delito, para lo cual la persona debe plantear una denuncia ante la instancia penal competente.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Los servicios de la OAPVD pueden ser de particular inter\u00e9s para personas del colectivo que tienen temor de denunciar alg\u00fan delito del que han sido v\u00edctimas.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248\/ 2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las personas que han sido v\u00edctimas de delitos en Costa Rica, adem\u00e1s de poder activar el proceso penal correspondiente, pueden tener acceso a los programas de atenci\u00f3n y protecci\u00f3n que&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[286],"tags":[],"class_list":["post-44525","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-uncategorized"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las personas que han sido v\u00edctimas de delitos en Costa Rica, adem\u00e1s de poder activar el proceso penal correspondiente, pueden tener acceso a los programas de atenci\u00f3n y protecci\u00f3n que&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-24T17:22:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T19:20:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica\",\"datePublished\":\"2022-10-24T17:22:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:20:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/\"},\"wordCount\":345,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/\",\"name\":\"Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-24T17:22:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:20:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica","og_description":"Las personas que han sido v\u00edctimas de delitos en Costa Rica, adem\u00e1s de poder activar el proceso penal correspondiente, pueden tener acceso a los programas de atenci\u00f3n y protecci\u00f3n que&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-10-24T17:22:37+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T19:20:28+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica","datePublished":"2022-10-24T17:22:37+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:20:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/"},"wordCount":345,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/","name":"Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-10-24T17:22:37+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:20:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/proteccion-a-victimas-de-delitos-en-costa-rica\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Protecci\u00f3n a v\u00edctimas de delitos en Costa Rica"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44525","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=44525"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44525\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55438,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44525\/revisions\/55438"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44525"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=44525"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=44525"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}