{"id":45479,"date":"2022-11-04T18:15:51","date_gmt":"2022-11-05T00:15:51","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=45479"},"modified":"2023-03-31T19:20:15","modified_gmt":"2023-03-31T19:20:15","slug":"el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/","title":{"rendered":"El derecho a una sepultura digna en Costa Rica"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Recientemente la Sala Constitucional en su sentencia 20418-2022 conoci\u00f3 de un recurso de amparo interpuesto por un ciudadano contra la Junta Administrativa del Cementerio de Gu\u00e1piles. En este caso la Sala resalt\u00f3 el derecho a una sepultura digna que protege nuestra Constituci\u00f3n. En este blog analizamos este caso. &nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El ciudadano reclam\u00f3 ante la Sala que el cuerpo de quien en vida hab\u00eda sido su esposa, hab\u00eda sido ubicado en una fosa com\u00fan por parte de la Junta. El ciudadano reclam\u00f3 que la Junta tom\u00f3 esta decisi\u00f3n en violaci\u00f3n de sus derechos.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Sala tuvo por demostrado que el ciudadano hab\u00eda firmado un contrato de arrendamiento de nicho por 5 a\u00f1os con la Junta Administrativa del Cementerio. Este contrato venci\u00f3 en 2020. La Junta le comunic\u00f3 al ciudadano la decisi\u00f3n de no renovar m\u00e1s el contrato de arrendamiento del nicho por la emergencia causada por el COVID-19 y que, por este motivo, ten\u00eda dos opciones: exhumar el cuerpo o bien alquilar un osario privado. Posteriormente la Junta realiz\u00f3 por su propia cuenta la exhumaci\u00f3n del cuerpo y lo coloc\u00f3 en una fosa com\u00fan, sin darle la opci\u00f3n al ciudadano de renovar el contrato de arrendamiento de nicho.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">El Alto Tribunal consider\u00f3 que las razones dadas por la Junta Administrativa para no renovar el contrato de arrendamiento de nicho no eran justificadas. La Sala reiter\u00f3 que toda persona tiene derecho a una sepultura digna y por ello orden\u00f3 a la Junta Administrativa que renovara el contrato de arrendamiento de nicho y que colocara el cuerpo en una b\u00f3veda u osario privado en los t\u00e9rminos establecidos en el contrato.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Este precedente demuestra las alternativas judiciales que podr\u00eda tener una persona que considere que el derecho de un familiar o ser querido a una sepultura digna ha sido vulnerado. El recurso de amparo es un mecanismo \u00e1gil y sencillo para garantizar este derecho.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 \/ 2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recientemente la Sala Constitucional en su sentencia 20418-2022 conoci\u00f3 de un recurso de amparo interpuesto por un ciudadano contra la Junta Administrativa del Cementerio de Gu\u00e1piles. En este caso la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[286],"tags":[],"class_list":["post-45479","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-uncategorized"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El derecho a una sepultura digna en Costa Rica | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El derecho a una sepultura digna en Costa Rica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recientemente la Sala Constitucional en su sentencia 20418-2022 conoci\u00f3 de un recurso de amparo interpuesto por un ciudadano contra la Junta Administrativa del Cementerio de Gu\u00e1piles. En este caso la&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-05T00:15:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T19:20:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"El derecho a una sepultura digna en Costa Rica\",\"datePublished\":\"2022-11-05T00:15:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:20:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/\"},\"wordCount\":392,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Uncategorized\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/\",\"name\":\"El derecho a una sepultura digna en Costa Rica | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-11-05T00:15:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T19:20:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El derecho a una sepultura digna en Costa Rica\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El derecho a una sepultura digna en Costa Rica | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El derecho a una sepultura digna en Costa Rica","og_description":"Recientemente la Sala Constitucional en su sentencia 20418-2022 conoci\u00f3 de un recurso de amparo interpuesto por un ciudadano contra la Junta Administrativa del Cementerio de Gu\u00e1piles. En este caso la&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-11-05T00:15:51+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T19:20:15+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"El derecho a una sepultura digna en Costa Rica","datePublished":"2022-11-05T00:15:51+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:20:15+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/"},"wordCount":392,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Uncategorized"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/","name":"El derecho a una sepultura digna en Costa Rica | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-11-05T00:15:51+00:00","dateModified":"2023-03-31T19:20:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-una-sepultura-digna-en-costa-rica\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El derecho a una sepultura digna en Costa Rica"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45479","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=45479"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45479\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55436,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45479\/revisions\/55436"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45479"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=45479"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=45479"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}