{"id":46748,"date":"2022-11-25T13:29:27","date_gmt":"2022-11-25T13:29:27","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=46748"},"modified":"2023-05-31T17:35:24","modified_gmt":"2023-05-31T17:35:24","slug":"el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/","title":{"rendered":"El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En la sentencia 21029-2022 la Sala Constitucional emiti\u00f3 criterio respecto al derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp. Lo resuelto por la Sala puede ser de mucho inter\u00e9s tanto para patronos como colaboradores. En este blog analizamos este caso.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Un profesor de Estudios Sociales en un colegio p\u00fablico reclam\u00f3 ante la Sala violaci\u00f3n a sus derechos fundamentales por parte de su supervisora. El recurrente reclam\u00f3 que su supervisora le orden\u00f3 emitir un informe sobre el uso de su imagen en un grupo de WhatsApp en el que eran miembros tanto el profesor como sus alumnos.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Sala tuvo por demostrado que el recurrente envi\u00f3 una \u201csticker\u201d con la imagen de la directora del centro educativo a un grupo de WhatsApp. Los miembros de este grupo eran el profesor y sus alumnos. Adem\u00e1s, tuvo por demostrado que la madre de uno de esos alumnos comunic\u00f3 este hecho a la directora. Ante esta situaci\u00f3n, la directora solicit\u00f3 al profesor un informe sobre el uso de su imagen en el grupo de WhatsApp.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En opini\u00f3n de la Sala \u201ca pesar de que las comunicaciones a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda WhatsApp son privadas, en este caso particular la recurrida no obtuvo la imagen de manera ileg\u00edtima y se trata de un chat con fines acad\u00e9micos en que tanto los padres de familia o encargados, como el personal de los centros educativos tienen la obligaci\u00f3n de ser vigilantes de las conversaciones que ocurren dentro de este contexto\u201d.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Por lo anterior, el uso de im\u00e1genes o mensajes en grupos de WhatsApp u otro tipo de aplicaciones bien podr\u00eda tener repercusiones a nivel laboral. La obtenci\u00f3n de estas im\u00e1genes o conversaciones de manera leg\u00edtima por la parte patronal, en opini\u00f3n de la Sala, no puede considerarse violatorio de los derechos fundamentales de la persona trabajadora.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 \/ 2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la sentencia 21029-2022 la Sala Constitucional emiti\u00f3 criterio respecto al derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp. Lo resuelto por la Sala puede ser de mucho&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[],"class_list":["post-46748","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En la sentencia 21029-2022 la Sala Constitucional emiti\u00f3 criterio respecto al derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp. Lo resuelto por la Sala puede ser de mucho&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-25T13:29:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T17:35:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp\",\"datePublished\":\"2022-11-25T13:29:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T17:35:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/\"},\"wordCount\":389,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/\",\"name\":\"El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-11-25T13:29:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T17:35:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp","og_description":"En la sentencia 21029-2022 la Sala Constitucional emiti\u00f3 criterio respecto al derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp. Lo resuelto por la Sala puede ser de mucho&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2022-11-25T13:29:27+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T17:35:24+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp","datePublished":"2022-11-25T13:29:27+00:00","dateModified":"2023-05-31T17:35:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/"},"wordCount":389,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/","name":"El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2022-11-25T13:29:27+00:00","dateModified":"2023-05-31T17:35:24+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/el-derecho-a-la-intimidad-de-colaboradores-en-grupos-de-whatsapp\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El derecho a la intimidad de colaboradores en grupos de WhatsApp"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46748","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=46748"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46748\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55452,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46748\/revisions\/55452"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=46748"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=46748"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=46748"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}