{"id":4746,"date":"2020-09-17T15:53:00","date_gmt":"2020-09-17T15:53:00","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=4746"},"modified":"2023-03-31T22:06:58","modified_gmt":"2023-03-31T22:06:58","slug":"reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","title":{"rendered":"Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"4746\" class=\"elementor elementor-4746\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span lang=\"es-ES\">Las uniones de hecho para efectos patrimoniales, pueden ser reconocidas cuando finaliza la misma, o por muerte de alguno\/a de los\/las convivientes.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span lang=\"es-ES\">Las uniones de hecho para su reconocimiento, en cuanto a los efectos indicados, y seg\u00fan ha sido confirmado por sendos votos de la Sala Constitucional deben ser p\u00fablicas, notorias, estables, singulares, por m\u00e1s de tres a\u00f1os y entre personas con aptitud legal para casarse. <\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span lang=\"es-ES\">Es decir deben ser relaciones \u00fanicas, donde exista la cohabitaci\u00f3n y donde ambos\/ambas sean personas que puedan casarse. Siendo as\u00ed una persona que est\u00e9 ligada con un matrimonio anterior, aunque ya no viva con su expareja, no ser\u00eda una persona apta para casarse.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span lang=\"es-ES\">El plazo para poder reconocer la uni\u00f3n de hecho es de dos a\u00f1os, los cuales empiezan a correr a partir de la ruptura de la convivencia o la muerte de alguno\/alguna. <\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span lang=\"es-ES\">A partir de este 1 de octubre del 2020, las uniones de hecho podr\u00e1n ser reconocidas por solicitud de ambos, ante un Notario o Notaria P\u00fablica. Para ese efecto ser\u00e1 necesario la declaraci\u00f3n de al menos dos personas que declaren sobre la existencia de la uni\u00f3n y de los requisitos exigidos. <\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span lang=\"es-ES\">Si dese\u00e1s tener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita, pod\u00e9s llamarnos al 2253-0256, o nos envi\u00e1s un correo a <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/span><\/p>\n<p lang=\"es-ES\" align=\"justify\"><a name=\"_GoBack\"><\/a> <\/p>\n<p align=\"justify\"><span lang=\"es-ES\">Msc. Ana Isabel Sibaja Rojas.<\/span><\/p>\n<p align=\"justify\"><span lang=\"es-ES\">Fundadora Celig-Centro para el Litigio Igualitario.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las uniones de hecho para efectos patrimoniales, pueden ser reconocidas cuando finaliza la misma, o por muerte de alguno\/a de los\/las convivientes. Las uniones de hecho para su reconocimiento, en&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-4746","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las uniones de hecho para efectos patrimoniales, pueden ser reconocidas cuando finaliza la misma, o por muerte de alguno\/a de los\/las convivientes. Las uniones de hecho para su reconocimiento, en&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-17T15:53:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:06:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo\",\"datePublished\":\"2020-09-17T15:53:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:06:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"wordCount\":254,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"name\":\"Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-09-17T15:53:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:06:58+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo","og_description":"Las uniones de hecho para efectos patrimoniales, pueden ser reconocidas cuando finaliza la misma, o por muerte de alguno\/a de los\/las convivientes. Las uniones de hecho para su reconocimiento, en&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2020-09-17T15:53:00+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:06:58+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo","datePublished":"2020-09-17T15:53:00+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:06:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/"},"wordCount":254,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/","name":"Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2020-09-17T15:53:00+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:06:58+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-de-union-de-hecho-entre-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Reconocimiento de uni\u00f3n de hecho entre parejas del mismo sexo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4746","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4746"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4746\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55523,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4746\/revisions\/55523"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4746"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4746"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4746"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}