{"id":49514,"date":"2023-01-16T20:22:28","date_gmt":"2023-01-16T20:22:28","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=49514"},"modified":"2023-03-31T20:00:19","modified_gmt":"2023-03-31T20:00:19","slug":"inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/","title":{"rendered":"Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG entendemos que es probable que muchas parejas del mismo sexo hayan contra\u00eddo matrimonio en otros pa\u00edses antes de la entrada en vigencia del matrimonio igualitario en Costa Rica. Ahora que el matrimonio igualitario est\u00e1 vigente en el pa\u00eds, es probable que algunas parejas hayan inscrito su matrimonio en nuestro pa\u00eds en alg\u00fan momento, pero que ahora tengan inter\u00e9s en inscribir la disoluci\u00f3n de su matrimonio en Costa Rica en virtud de una sentencia dictada en el extranjero. En este blog analizamos un caso reciente de la Sala Segunda.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Cuando una persona desea que una sentencia dictada en el extranjero tenga efectos legales en Costa Rica, puede hacerlo a trav\u00e9s del tr\u00e1mite del exequatur. Trat\u00e1ndose de procesos de divorcio el \u00f3rgano competente para este tr\u00e1mite es la Sala Segunda. Precisamente este fue el tipo de proceso que la Sala conoci\u00f3 en su sentencia 715-2022.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Una de las partes solicitaba la homologaci\u00f3n de su divorcio ordenada por un tribunal en Suecia. La legislaci\u00f3n de ese pa\u00eds permite la disoluci\u00f3n del matrimonio con solo que una de las partes lo solicite, sin necesidad de justificarlo en una causal \u2013 como actualmente ocurre en Costa Rica, donde la parte debe justificarlo en adulterio, sevicia o cualquier otra causal establecida en la ley. La Sala Segunda estableci\u00f3 que, si bien el divorcio sin causa no est\u00e1 contemplado en la legislaci\u00f3n costarricense, \u201cAs\u00ed pues, con independencia de la causal invocada o el fundamento jur\u00eddico de la decisi\u00f3n tomada en ese pa\u00eds, lo cierto es que se respetaron los derechos procesales de ambas partes y se les dio oportunidad suficiente para referirse al asunto. Asimismo, debe resaltarse que, en este caso en particular, no existe discusi\u00f3n alguna sobre bienes gananciales ni personas menores de edad, por lo que no hay inter\u00e9s alguno que tutelar en ese respecto. Al no presentarse una contradicci\u00f3n manifiesta del orden p\u00fablico internacional costarricense, lo correspondiente es conceder el reconocimiento a la sentencia de divorcio y ordenar su ejecuci\u00f3n, mediante comunicaci\u00f3n al Registro Civil para su inscripci\u00f3n\u201d.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Tomando en cuenta este precedente, las parejas que se encuentren en una situaci\u00f3n similar podr\u00edan tramitar en Costa Rica el exequ\u00e1tur de su divorcio ordenado por un tribunal en el extranjero.&nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248\/2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En CELIG entendemos que es probable que muchas parejas del mismo sexo hayan contra\u00eddo matrimonio en otros pa\u00edses antes de la entrada en vigencia del matrimonio igualitario en Costa Rica.&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285],"tags":[],"class_list":["post-49514","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En CELIG entendemos que es probable que muchas parejas del mismo sexo hayan contra\u00eddo matrimonio en otros pa\u00edses antes de la entrada en vigencia del matrimonio igualitario en Costa Rica.&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-16T20:22:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T20:00:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero\",\"datePublished\":\"2023-01-16T20:22:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:00:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/\"},\"wordCount\":464,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/\",\"name\":\"Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-16T20:22:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T20:00:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero","og_description":"En CELIG entendemos que es probable que muchas parejas del mismo sexo hayan contra\u00eddo matrimonio en otros pa\u00edses antes de la entrada en vigencia del matrimonio igualitario en Costa Rica.&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-01-16T20:22:28+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T20:00:19+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero","datePublished":"2023-01-16T20:22:28+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:00:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/"},"wordCount":464,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/","name":"Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-01-16T20:22:28+00:00","dateModified":"2023-03-31T20:00:19+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/inscripcion-en-costa-rica-de-divorcios-otorgados-en-el-extranjero\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Inscripci\u00f3n en Costa Rica de divorcios otorgados en el extranjero"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49514","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=49514"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49514\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55433,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49514\/revisions\/55433"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=49514"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=49514"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=49514"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}