{"id":5037,"date":"2021-06-07T04:16:00","date_gmt":"2021-06-07T04:16:00","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=5037"},"modified":"2023-03-31T22:03:49","modified_gmt":"2023-03-31T22:03:49","slug":"como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/","title":{"rendered":"\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"5037\" class=\"elementor elementor-5037\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>\u00bfC\u00f3mo puedo demostrar discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad o <\/strong><strong>expresi\u00f3n de g\u00e9nero?<\/strong><\/p><p>En blogs anteriores hemos comentado c\u00f3mo nuestra legislaci\u00f3n proh\u00edbe la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero. Sin embargo, en ocasiones la v\u00edctima de estas formas de discriminaci\u00f3n podr\u00eda enfrentar dificultades para demostrar el m\u00f3vil discriminatorio de los actos que sufre. En este blog analizaremos algunos elementos que podr\u00edan ser \u00fatiles para demostrar<br \/>esta clase de actos.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>\u00bfQu\u00e9 tipo de pruebas podr\u00edan utilizarse para demostrar la discriminaci\u00f3n?<\/strong><\/p><p>En CELIG entendemos que la v\u00edctima de este tipo de actos no siempre tendr\u00e1 a mano pruebas directas. Por este motivo, los indicios pueden ser sumamente \u00fatiles para demostrar la discriminaci\u00f3n.<\/p><p>La Corte Interamericana de Derechos Humanos en su sentencia de Azul Rojas Mar\u00edn contra Per\u00fa consider\u00f3 que los \u201c(\u2026) insultos, comentarios o gestos discriminatorios realizados por los perpetradores durante la comisi\u00f3n de la conducta o en su contexto inmediato, con referencia a la orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero de la v\u00edctima (\u2026)\u201d o \u201cla ausencia de otras motivaciones\u201d (p\u00e1rrafo 163) son indicios muy relevantes para demostrar esta discriminaci\u00f3n.<\/p><p>Por ejemplo, al demostrarse un acto discriminatorio en el \u00e1mbito laboral o educativo podr\u00eda ofrecerse prueba testimonial o correspondencia (correos electr\u00f3nicos, mensajes de WhatsApp u otra clase de documentos) en la que conste si sus compa\u00f1erxs de trabajo o supervisores inmediatos han realizado bromas, comentarios o m\u00edmicas que pretendan humillar a la persona v\u00edctima por su orientaci\u00f3n sexual, expresi\u00f3n o identidad de g\u00e9nero. Si bien estas pruebas podr\u00edan obtenerse en el contexto del trabajo o espacio educativo de la persona, no puede descartarse que esta prueba se pueda obtener tambi\u00e9n en el contexto de espacios de socializaci\u00f3n como fiestas o eventos fuera del contexto laboral o educativo.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>\u00bfEs necesario que el m\u00f3vil principal del acto sea la orientaci\u00f3n sexual, la <\/strong><strong>identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero para que califique como discriminaci\u00f3n?<\/strong><\/p><p>Si la persona v\u00edctima de un acto discriminatorio cuenta con indicios discriminatorios, \u00bfest\u00e1 obligadx a demostrar que el m\u00f3vil principal del acto fue discriminarle por su orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero?<\/p><p>Es importante recordar que en estos casos no es necesario demostrar que fue el factor principal, pero s\u00ed que form\u00f3 parte de la decisi\u00f3n del trato diferenciado. Por ejemplo, en una decisi\u00f3n que le deniega, limita o restringe el acceso a un derecho a una persona lesbiana, si se tom\u00f3 en cuenta su orientaci\u00f3n sexual en esa decisi\u00f3n, bien podr\u00eda calificar como discriminatoria.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico info@celigcr.com o enviarnos un WhatsApp al 8334-64-41.<\/p><p>Nuestra casa matriz est\u00e1 en Costa Rica, San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<br \/>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<br \/>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfC\u00f3mo puedo demostrar discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero? En blogs anteriores hemos comentado c\u00f3mo nuestra legislaci\u00f3n proh\u00edbe la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual, identidad o&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-5037","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00bfC\u00f3mo puedo demostrar discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero? En blogs anteriores hemos comentado c\u00f3mo nuestra legislaci\u00f3n proh\u00edbe la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual, identidad o&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-07T04:16:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:03:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero?\",\"datePublished\":\"2021-06-07T04:16:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:03:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/\"},\"wordCount\":538,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/\",\"name\":\"\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-06-07T04:16:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:03:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero?","og_description":"\u00bfC\u00f3mo puedo demostrar discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero? En blogs anteriores hemos comentado c\u00f3mo nuestra legislaci\u00f3n proh\u00edbe la discriminaci\u00f3n por motivos de orientaci\u00f3n sexual, identidad o&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2021-06-07T04:16:00+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:03:49+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero?","datePublished":"2021-06-07T04:16:00+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:03:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/"},"wordCount":538,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/","name":"\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-06-07T04:16:00+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:03:49+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-demostrar-la-discriminacion-por-orientacion-sexual-identidad-de-genero-o-expresion-de-genero\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfC\u00f3mo demostrar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad de g\u00e9nero o expresi\u00f3n de g\u00e9nero?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5037","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5037"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5037\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55512,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5037\/revisions\/55512"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5037"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5037"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5037"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}