{"id":51828,"date":"2023-02-20T11:35:02","date_gmt":"2023-02-20T11:35:02","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=51828"},"modified":"2023-05-31T17:28:39","modified_gmt":"2023-05-31T17:28:39","slug":"las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/","title":{"rendered":"\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Es discriminatorio excluir a las mujeres en per\u00edodo de lactancia de la posibilidad de laborar jornadas extraordinarias. As\u00ed lo establece la sentencia 30177-2022 de la Sala Constitucional.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Mediante circular del 8 de septiembre de 2022, la jefatura del Servicio de Emergencias del Hospital San Vicente de Pa\u00fal comunic\u00f3 que, a partir de octubre de ese a\u00f1o, no se asignar\u00eda jornada extraordinaria a las funcionarias en per\u00edodo de lactancia. La persona recurrente acudi\u00f3 ante la Sala Constitucional a reclamar la violaci\u00f3n de los derechos constitucionales de las funcionarias con permiso de lactancia de ese Hospital.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Sala Constitucional concluy\u00f3 que la actuaci\u00f3n del Hospital fue discriminatoria. En opini\u00f3n del Tribunal, resulta discriminatorio excluir a una mujer de la posibilidad de realizar horas extra por el solo hecho de estar en per\u00edodo de lactancia. El Tribunal record\u00f3 que la decisi\u00f3n del centro m\u00e9dico tambi\u00e9n afect\u00f3 las condiciones previas de esas trabajadoras, lo cual es prohibido por instrumentos de derechos humanos.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Sala tambi\u00e9n valor\u00f3 el argumento de las autoridades recurridas respecto al motivo de la prohibici\u00f3n. Las autoridades indicaron que la prohibici\u00f3n de trabajar horas extra era para proteger el inter\u00e9s superior de la persona menor de edad. Sin embargo, la Sala record\u00f3 que esto constitu\u00eda una forma subrepticia de discriminaci\u00f3n contra la mujer. En opini\u00f3n de la Sala \u201c[s]iguiendo la misma l\u00f3gica de la autoridad recurrida, el inter\u00e9s superior del menor exigir\u00eda que la madre no trabajara del todo durante el periodo de lactancia, visto que un menor estar\u00e1 mejor atendido si su madre se dedica a tiempo completo a \u00e9l. Empero, por tal ruta, en el fondo habr\u00eda una discriminaci\u00f3n en contra de la mujer, ya que se anular\u00eda su derecho al trabajo\u201d.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG consideramos que la sentencia 30177-2022 de la Sala Constitucional es fundamental para la protecci\u00f3n de la mujer frente a toda forma de discriminaci\u00f3n. Esta sentencia recuerda a los empleadores los alcances de la prohibici\u00f3n de discriminaci\u00f3n en contra de la mujer en per\u00edodo de lactancia. Tambi\u00e9n abre la posibilidad de acudir directamente ante la Sala Constitucional para impugnar medidas discriminatorias que impactan a m\u00e1s de una persona en el \u00e1mbito laboral.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2245-0402\/ 2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es discriminatorio excluir a las mujeres en per\u00edodo de lactancia de la posibilidad de laborar jornadas extraordinarias. As\u00ed lo establece la sentencia 30177-2022 de la Sala Constitucional. Mediante circular del&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285],"tags":[],"class_list":["post-51828","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Es discriminatorio excluir a las mujeres en per\u00edodo de lactancia de la posibilidad de laborar jornadas extraordinarias. As\u00ed lo establece la sentencia 30177-2022 de la Sala Constitucional. Mediante circular del&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-20T11:35:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T17:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias?\",\"datePublished\":\"2023-02-20T11:35:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T17:28:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/\"},\"wordCount\":458,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/\",\"name\":\"\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-02-20T11:35:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T17:28:39+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias?","og_description":"Es discriminatorio excluir a las mujeres en per\u00edodo de lactancia de la posibilidad de laborar jornadas extraordinarias. As\u00ed lo establece la sentencia 30177-2022 de la Sala Constitucional. Mediante circular del&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-02-20T11:35:02+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T17:28:39+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias?","datePublished":"2023-02-20T11:35:02+00:00","dateModified":"2023-05-31T17:28:39+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/"},"wordCount":458,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/","name":"\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-02-20T11:35:02+00:00","dateModified":"2023-05-31T17:28:39+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/las-mujeres-en-periodo-de-lactancia-pueden-ser-excluidas-de-laborar-horas-extraordinarias\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfLas mujeres en per\u00edodo de lactancia pueden ser excluidas de laborar horas extraordinarias?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51828","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51828"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51828\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55429,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51828\/revisions\/55429"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51828"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51828"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=51828"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}