{"id":52298,"date":"2023-02-27T12:32:27","date_gmt":"2023-02-27T12:32:27","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=52298"},"modified":"2023-05-31T17:07:29","modified_gmt":"2023-05-31T17:07:29","slug":"que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Los centros de salud que atienden a madres con p\u00e9rdida gestacional temprana deben tomar medidas para minimizar su afectaci\u00f3n emocional. As\u00ed se desprende de la reciente sentencia 30437-2022 de la Sala Constitucional. En este blog analizamos esta importante sentencia.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Una mujer con 8 meses de embarazo perdi\u00f3 a su beb\u00e9 antes de nacer. En el hospital fue colocada en un espacio aislado de las dem\u00e1s madres y reci\u00e9n nacidos. Sin embargo, en una ocasi\u00f3n una de las enfermeras del centro m\u00e9dico pes\u00f3 a un reci\u00e9n nacido en el lugar en el que se encontraba la tutelada. Adem\u00e1s, en su camino al ba\u00f1o la recurrente se encontraba madres con sus ni\u00f1os en brazos. La Sala Constitucional conoci\u00f3 del caso de la mujer afectada.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Sala Constitucional destac\u00f3 que las autoridades sanitarias deben tomar medidas para minimizar o reducir la afectaci\u00f3n psico-emocional de madres con p\u00e9rdida gestacional temprana. En opini\u00f3n de la Sala, esto se desprende del derecho de las personas de acceder a los servicios de salud. El Alto Tribunal concluy\u00f3 que en este caso las autoridades de la Caja Costarricense de Seguro Social (CCSS) no tomaron estas medidas. La Sala consider\u00f3 que \u201c<em>a la amparada no se le brind\u00f3 una adecuada atenci\u00f3n desde un plano preventivo, no asil\u00e1ndola (sic) del contacto visual o f\u00edsico con otras madres y sus hijos reci\u00e9n nacidos, sino que durante su estancia en el Hospital Dr. Max Peralta Jim\u00e9nez debi\u00f3 sufrir el embate del sufrimiento por la p\u00e9rdida de su hijo al estar en contacto con neonatos, cuando dicha situaci\u00f3n pudo haberse evitado, ubic\u00e1ndole en un sitio de asilamiento (sic), a fin de evitar un afectaci\u00f3n en su salud emocional o ps\u00edquica<\/em>\u201d.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Tomando en cuenta lo anterior, la Sala Constitucional orden\u00f3 a la CCSS que en el plazo de seis meses se pusiera en pr\u00e1ctica en todos los centros hospitalarios del pa\u00eds el Protocolo Cl\u00ednico de Atenci\u00f3n Integral a las Mujeres con P\u00e9rdida Gestacional Temprana, para la actualizaci\u00f3n de la \u201cGu\u00eda a la Atenci\u00f3n de las Mujeres en el post-aborto\u00bb del 2006, as\u00ed como el \u201cManual Metodol\u00f3gico para el desarrollo arquitect\u00f3nico de los servicios de obstetricia con base en el modelo de atenci\u00f3n calificada en el embarazo, parto y posparto. Adem\u00e1s, orden\u00f3 al Servicio de Ginecolog\u00eda y Obstetricia del Hospital Dr. Max Peralta que en el mismo plazo se habilitara un \u00e1rea para ubicar aquellas usuarias del Servicio de Ginecolog\u00eda y Obstetricia que hayan visto fallecidos sus neonatos durante su hospitalizaci\u00f3n y se elabore un protocolo de atenci\u00f3n hospitalaria para ello.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono &nbsp;2245-0402 \/ 2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los centros de salud que atienden a madres con p\u00e9rdida gestacional temprana deben tomar medidas para minimizar su afectaci\u00f3n emocional. As\u00ed se desprende de la reciente sentencia 30437-2022 de la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285],"tags":[],"class_list":["post-52298","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Los centros de salud que atienden a madres con p\u00e9rdida gestacional temprana deben tomar medidas para minimizar su afectaci\u00f3n emocional. As\u00ed se desprende de la reciente sentencia 30437-2022 de la&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-27T12:32:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T17:07:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana?\",\"datePublished\":\"2023-02-27T12:32:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T17:07:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/\"},\"wordCount\":522,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/\",\"name\":\"\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-02-27T12:32:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T17:07:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana?","og_description":"Los centros de salud que atienden a madres con p\u00e9rdida gestacional temprana deben tomar medidas para minimizar su afectaci\u00f3n emocional. As\u00ed se desprende de la reciente sentencia 30437-2022 de la&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-02-27T12:32:27+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T17:07:29+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana?","datePublished":"2023-02-27T12:32:27+00:00","dateModified":"2023-05-31T17:07:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/"},"wordCount":522,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/","name":"\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-02-27T12:32:27+00:00","dateModified":"2023-05-31T17:07:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/que-derechos-tienen-las-madres-que-sufren-perdida-gestacional-temprana\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfQu\u00e9 derechos tienen las madres que sufren p\u00e9rdida gestacional temprana?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52298","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52298"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52298\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55428,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52298\/revisions\/55428"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52298"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52298"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=52298"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}