{"id":52881,"date":"2023-03-06T14:39:15","date_gmt":"2023-03-06T14:39:15","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=52881"},"modified":"2023-05-31T17:02:03","modified_gmt":"2023-05-31T17:02:03","slug":"una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/","title":{"rendered":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales?"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-justify\">Las instituciones p\u00fablicas no pueden bloquear de sus redes sociales a ninguna persona, a menos que sea por razones graves. Esta es la conclusi\u00f3n que estableci\u00f3 la Sala Constitucional en su sentencia 1782-2023.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Municipalidad de San Ram\u00f3n bloque\u00f3 a una persona de su cuenta oficial de Facebook. La Municipalidad aleg\u00f3 como motivo que la persona expuso en sus redes sociales el nombre, imagen y correo electr\u00f3nico de una de sus funcionarias. La funcionaria aleg\u00f3 afectaci\u00f3n psicol\u00f3gica y emocional producto de esta exposici\u00f3n. La persona bloqueada por la Municipalidad acudi\u00f3 a la Sala Constitucional a reclamar la violaci\u00f3n de sus derechos humanos.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">La Sala Constitucional record\u00f3 que las redes sociales de instituciones p\u00fablicas son de car\u00e1cter p\u00fablico. A trav\u00e9s de ellas, las personas seguidoras pueden acceder a informaci\u00f3n con ese car\u00e1cter, as\u00ed como dejar comentarios en las redes sociales de la instituci\u00f3n p\u00fablica. El Alto Tribunal tambi\u00e9n record\u00f3 que las instituciones p\u00fablicas solo pueden bloquear a personas por comprobadas razones que sean realmente graves y que, en todo caso, el bloqueo no puede ser por tiempo indefinido.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En este caso la Sala concluy\u00f3 que el motivo alegado por la Municipalidad no era lo suficientemente grave. En este aspecto record\u00f3 que las personas funcionarias p\u00fablicas deben tolerar con mayor amplitud las cr\u00edticas y reproches. El Alto Tribunal tambi\u00e9n concluy\u00f3 que el bloqueo indefinido del recurrente era violatorio de sus derechos. En particular, consider\u00f3 que la actuaci\u00f3n de la Municipalidad era violatoria del derecho a la libertad de expresi\u00f3n de la persona afectada.&nbsp;<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2245-0402 \/ 2245-0855 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p class=\"has-text-align-justify\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las instituciones p\u00fablicas no pueden bloquear de sus redes sociales a ninguna persona, a menos que sea por razones graves. Esta es la conclusi\u00f3n que estableci\u00f3 la Sala Constitucional en&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[284],"tags":[],"class_list":["post-52881","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las instituciones p\u00fablicas no pueden bloquear de sus redes sociales a ninguna persona, a menos que sea por razones graves. Esta es la conclusi\u00f3n que estableci\u00f3 la Sala Constitucional en&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-06T14:39:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T17:02:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales?\",\"datePublished\":\"2023-03-06T14:39:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T17:02:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/\"},\"wordCount\":344,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/\",\"name\":\"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-03-06T14:39:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T17:02:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales?","og_description":"Las instituciones p\u00fablicas no pueden bloquear de sus redes sociales a ninguna persona, a menos que sea por razones graves. Esta es la conclusi\u00f3n que estableci\u00f3 la Sala Constitucional en&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-03-06T14:39:15+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T17:02:03+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales?","datePublished":"2023-03-06T14:39:15+00:00","dateModified":"2023-05-31T17:02:03+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/"},"wordCount":344,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/","name":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-03-06T14:39:15+00:00","dateModified":"2023-05-31T17:02:03+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/una-institucion-publica-me-puede-bloquear-de-sus-redes-sociales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfUna instituci\u00f3n p\u00fablica me puede bloquear de sus redes sociales?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52881","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52881"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52881\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55424,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52881\/revisions\/55424"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52881"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52881"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=52881"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}