{"id":55976,"date":"2023-04-24T21:23:01","date_gmt":"2023-04-24T21:23:01","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=55976"},"modified":"2023-05-31T16:37:09","modified_gmt":"2023-05-31T16:37:09","slug":"beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/","title":{"rendered":"Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo"},"content":{"rendered":"<p>La sentencia n\u00famero 411-2023 de la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia tambi\u00e9n analiza el car\u00e1cter preferente que tiene el c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite en la pensi\u00f3n por sobrevivencia respecto a otros familiares del causante.<\/p><p>En el caso analizado por la Sala Segunda, los magistrados tuvieron por demostrado que el hermano del causante hab\u00eda adquirido en fraude de ley un derecho de pensi\u00f3n por sobrevivencia. Los Magistrados concluyeron que el hermano del causante hab\u00eda inducido a error a la Junta de Pensiones del Magisterio Nacional haci\u00e9ndoles creer que \u00e9l depend\u00eda econ\u00f3micamente del causante. \u00c9l tambi\u00e9n les ocult\u00f3 la relaci\u00f3n que su cu\u00f1ado ten\u00eda con el causante \u2013 relaci\u00f3n de la cual \u00e9l ten\u00eda pleno conocimiento, pero que no aprobaba por ser personas del mismo sexo.<\/p><p>Los Magistrados recordaron que la Ley 6955 otorga un derecho de pensi\u00f3n por sobrevivencia en orden excluyente y preferente al c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite. Agregaron que el hecho de que el hermano del c\u00f3nyuge haya recibido ese derecho mediante fraude de ley, no deb\u00eda perjudicar al c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite. Por este motivo, anularon el derecho del hermano del causante a recibir la pensi\u00f3n y le concedieron el 100% del derecho al c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite.<\/p><p>Al estar involucrados los intereses econ\u00f3micos del Magisterio Nacional y del Estado \u2013 codemandados en el proceso judicial \u2013, los Magistrados instruyeron a estas instituciones a acudir a la v\u00eda judicial para exigirle al hermano del causante el reintegro de todas las rentas indebidamente percibidas y sus respectivos intereses. El c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite recibi\u00f3 el derecho a percibir todas las rentas desde la muerte de su pareja, as\u00ed como sus respectivos intereses.<\/p><p>En esta sentencia la Sala tom\u00f3 nota de la discriminaci\u00f3n que recibi\u00f3 el c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite a manos del hermano del causante y de su familia. Ellos conoc\u00edan de la relaci\u00f3n de uni\u00f3n de hecho que ten\u00eda el demandante con el causante, pero censuraban cualquier muestra p\u00fablica de afecto entre ellos por ser una relaci\u00f3n entre personas del mismo sexo. Al morir el causante, el c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite tuvo que abandonar el hogar conyugal y fue despojado de su patrimonio por parte de la familia del causante, incluyendo la pensi\u00f3n por sobrevivencia \u2013 obtenida por fraude de ley por el hermano del causante, seg\u00fan concluy\u00f3 la Sala.<\/p><p>Los c\u00f3nyuges sup\u00e9rstites en relaciones de personas del mismo sexo que hayan experimentado situaciones similares podr\u00edan acudir a la v\u00eda administrativa o judicial para el reclamo de sus derechos.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 48-000248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La sentencia n\u00famero 411-2023 de la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia tambi\u00e9n analiza el car\u00e1cter preferente que tiene el c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite en la pensi\u00f3n por sobrevivencia respecto&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-55976","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La sentencia n\u00famero 411-2023 de la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia tambi\u00e9n analiza el car\u00e1cter preferente que tiene el c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite en la pensi\u00f3n por sobrevivencia respecto&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-24T21:23:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T16:37:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo\",\"datePublished\":\"2023-04-24T21:23:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T16:37:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/\"},\"wordCount\":515,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/\",\"name\":\"Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-04-24T21:23:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T16:37:09+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo","og_description":"La sentencia n\u00famero 411-2023 de la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia tambi\u00e9n analiza el car\u00e1cter preferente que tiene el c\u00f3nyuge sup\u00e9rstite en la pensi\u00f3n por sobrevivencia respecto&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-04-24T21:23:01+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T16:37:09+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo","datePublished":"2023-04-24T21:23:01+00:00","dateModified":"2023-05-31T16:37:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/"},"wordCount":515,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/","name":"Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-04-24T21:23:01+00:00","dateModified":"2023-05-31T16:37:09+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/beneficiario-preferente-en-pension-por-sobrevivencia-en-uniones-de-hecho-de-parejas-del-mismo-sexo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Beneficiario preferente en pensi\u00f3n por sobrevivencia en uniones de hecho de parejas del mismo sexo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55976","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=55976"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55976\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55977,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/55976\/revisions\/55977"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55976"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=55976"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=55976"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}