{"id":56005,"date":"2023-05-03T15:12:22","date_gmt":"2023-05-03T15:12:22","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=56005"},"modified":"2023-05-31T16:31:11","modified_gmt":"2023-05-31T16:31:11","slug":"pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/","title":{"rendered":"Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual"},"content":{"rendered":"<p>El 11 de abril anterior la Corte Interamericana de Derechos Humanos notific\u00f3 su sentencia en el caso <em>Olivera Fuentes contra Per\u00fa<\/em>. En esta sentencia en la Corte analiz\u00f3 las obligaciones de los Estados en casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual cometidos por entidades privadas. Este mes discutiremos esta sentencia en detalle a trav\u00e9s de varios blogs. En este blog comentaremos las conclusiones de la Corte sobre las pruebas requeridas en procesos por discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual.<\/p><p>Resumen de los hechos<\/p><p>El se\u00f1or Olivera Fuentes se encontraba con su pareja en la cafeter\u00eda de un supermercado. Personal de la tienda les solicitaron cesar sus muestras de afecto en p\u00fablico pues esto incomodaba a los otros clientes. El se\u00f1or Olivera Fuentes denunci\u00f3 ante las autoridades peruanas trato discriminatorio por parte del supermercado. El se\u00f1or Olivera Fuentes agot\u00f3 todas las v\u00edas legales, pero su denuncia fue rechazada por ausencia de pruebas.<\/p><p>Pruebas para demostrar discriminaci\u00f3n<\/p><p>La Corte concluy\u00f3 que la persona que alega discriminaci\u00f3n por parte de terceros (por ejemplo, en una relaci\u00f3n comercial entre consumidor y empresa) no est\u00e1 obligada a presentar pruebas contundentes. Es suficiente que la v\u00edctima presente su denuncia e indicios que sugieran la existencia de un trato diferenciado y discriminatorio por parte de la empresa. Cuando existen estos indicios, la empresa denunciada debe demostrar que \u201c<em>no hizo tal distinci\u00f3n o que, en su caso, existi\u00f3 una justificaci\u00f3n objetiva y razonable que amparara esta diferencia de trato<\/em>\u201d (p\u00e1rrafo 109 de la Sentencia).<\/p><p>La Corte tuvo por demostrado que exist\u00edan varios indicios en el expediente ante las autoridades peruanas que suger\u00edan que el se\u00f1or Olivera Fuentes y su pareja hab\u00edan sido discriminados por su orientaci\u00f3n sexual. La Corte tom\u00f3 en cuenta la respuesta de la empresa demandada en el proceso legal ante las autoridades peruanas, as\u00ed como algunas cartas aportadas por la propia empresa en la que uno de los clientes indic\u00f3 \u201c<em>expreso mi total rechazo a la exhibici\u00f3n inmoral de parejas en centro p\u00fablicos con afluencia de personas y ni\u00f1os y m\u00e1s a\u00fan si son homosexuales [&#8230;] ya que [los<br>ni\u00f1os] se confunden y los padres deben exigir que se respeten los buenos<br>modales<\/em>\u201d (p\u00e1rrafo 113 de la Sentencia).<\/p><p>La Corte concluy\u00f3 que, al exigir prueba contundente de la discriminaci\u00f3n sufrida por el se\u00f1or Olivera Fuentes y su pareja, las autoridades peruanas incumplieron con su obligaci\u00f3n de realizar la correspondiente fiscalizaci\u00f3n en aras de eliminar eventuales pr\u00e1cticas y actitudes discriminatorias contra la comunidad LGBTIQ. Esta sentencia sin duda alguna tendr\u00e1 importantes implicaciones en nuestro pa\u00eds para la protecci\u00f3n de las personas LGBTIQ+ de toda discriminaci\u00f3n en el \u00e1mbito comercial.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 48-000248, WhatsApp 506-8334-6441 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El 11 de abril anterior la Corte Interamericana de Derechos Humanos notific\u00f3 su sentencia en el caso Olivera Fuentes contra Per\u00fa. En esta sentencia en la Corte analiz\u00f3 las obligaciones&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-56005","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El 11 de abril anterior la Corte Interamericana de Derechos Humanos notific\u00f3 su sentencia en el caso Olivera Fuentes contra Per\u00fa. En esta sentencia en la Corte analiz\u00f3 las obligaciones&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-03T15:12:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T16:31:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual\",\"datePublished\":\"2023-05-03T15:12:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T16:31:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/\"},\"wordCount\":536,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/\",\"name\":\"Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-03T15:12:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T16:31:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual","og_description":"El 11 de abril anterior la Corte Interamericana de Derechos Humanos notific\u00f3 su sentencia en el caso Olivera Fuentes contra Per\u00fa. En esta sentencia en la Corte analiz\u00f3 las obligaciones&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-05-03T15:12:22+00:00","article_modified_time":"2023-05-31T16:31:11+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual","datePublished":"2023-05-03T15:12:22+00:00","dateModified":"2023-05-31T16:31:11+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/"},"wordCount":536,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/","name":"Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-05-03T15:12:22+00:00","dateModified":"2023-05-31T16:31:11+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/pruebas-en-procesos-legales-contra-empresas-por-casos-de-discriminacion-por-orientacion-sexual\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pruebas en procesos legales contra empresas por casos de discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56005","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56005"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56005\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56006,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56005\/revisions\/56006"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56005"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56005"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56005"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}