{"id":56179,"date":"2023-07-12T17:26:18","date_gmt":"2023-07-12T17:26:18","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=56179"},"modified":"2023-08-29T15:06:06","modified_gmt":"2023-08-29T15:06:06","slug":"adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/","title":{"rendered":"Adopci\u00f3n internacional de menores de edad: el caso de los pa\u00edses no signatarios del Convenio de La Haya"},"content":{"rendered":"<p>Algunas parejas del mismo sexo podr\u00edan estar interesadas en la adopci\u00f3n internacional de una persona menor de edad. En este blog analizamos el criterio que la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia emiti\u00f3 respecto a las adopciones en las que la persona menor de edad es procedente de un pa\u00eds no signatario del Convenio de Protecci\u00f3n al Ni\u00f1o y Cooperaci\u00f3n en Adopci\u00f3n Internacional (Convenio de La Haya).<\/p><p>En la sentencia 403-2022 la Sala conoci\u00f3 de una solicitud de reconocimiento de una adopci\u00f3n internacional de una persona menor de edad proveniente de Guinea-Bissau, el cual no es signatario del Convenio de La Haya. Este Convenio es aplicado por la Sala para tramitar el reconocimiento de adopciones internacionales.<\/p><p>En el caso concreto la Sala Segunda sostuvo que aun cuando la adopci\u00f3n de la persona menor de edad no hab\u00eda seguido las reglas del Convenio de La Haya en el pa\u00eds de origen, las circunstancias particulares permit\u00edan dar reconocimiento a esta adopci\u00f3n. En particular, la Sala tom\u00f3 en consideraci\u00f3n que las autoridades del pa\u00eds de origen otorgaron la adopci\u00f3n con autorizaci\u00f3n de los padres biol\u00f3gicos, que las autoridades del pa\u00eds de origen valoraron la idoneidad de los adoptantes y que, seg\u00fan el informe del PANI, la persona menor de edad se encontraba en \u201cexcelentes condiciones en todas las \u00e1reas\u201d con sus padres adoptivos. Los Magistrados tambi\u00e9n consideraron que en el caso concreto no exist\u00eda ning\u00fan impedimento bajo el art\u00edculo 107 del C\u00f3digo de Familia, ni quebrantamiento de los art\u00edculos 100, 102, 103 y 109 de la misma ley.<\/p><p>La sentencia 403-2022 podr\u00eda ser aplicado en casos similares en los que no se haya seguido el procedimiento establecido por el Convenio de La Haya. Sin embargo, la conclusi\u00f3n de la Sala podr\u00eda ser diferente en casos en los que haya violaci\u00f3n de normas de orden p\u00fablico o bien en los que as\u00ed sea necesario por el inter\u00e9s superior de la persona menor de edad.<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4800-0248 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions\/cr\/san-jose\/san-pedro\/calle-45a?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location&amp;to=place.EjNDLiA0NUEsIExvcyBZb3NlcywgU2FuIEpvc8OpLCBTYW4gUGVkcm8sIENvc3RhIFJpY2EiLiosChQKEgkrfvG4guOgjxEElgWLAIzO0BIUChIJFVrZdnjjoI8RL5KtrWvoE8g\">San Jos\u00e9, Barrio Escalante<\/a>.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Algunas parejas del mismo sexo podr\u00edan estar interesadas en la adopci\u00f3n internacional de una persona menor de edad. En este blog analizamos el criterio que la Sala Segunda de la&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285,282],"tags":[],"class_list":["post-56179","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Adopci\u00f3n internacional de menores de edad en Costa Rica | CELIG<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"An\u00e1lisis del criterio que la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia emiti\u00f3 sobre la adopci\u00f3n internacional de menores de edad\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Adopci\u00f3n internacional de menores de edad: el caso de los pa\u00edses no signatarios del Convenio de La Haya\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"An\u00e1lisis del criterio que la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia emiti\u00f3 sobre la adopci\u00f3n internacional de menores de edad\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-12T17:26:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-08-29T15:06:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Adopci\u00f3n internacional de menores de edad: el caso de los pa\u00edses no signatarios del Convenio de La Haya\",\"datePublished\":\"2023-07-12T17:26:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-29T15:06:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/\"},\"wordCount\":425,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/\",\"name\":\"Adopci\u00f3n internacional de menores de edad en Costa Rica | CELIG\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-12T17:26:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-08-29T15:06:06+00:00\",\"description\":\"An\u00e1lisis del criterio que la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia emiti\u00f3 sobre la adopci\u00f3n internacional de menores de edad\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Adopci\u00f3n internacional de menores de edad: el caso de los pa\u00edses no signatarios del Convenio de La Haya\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Adopci\u00f3n internacional de menores de edad en Costa Rica | CELIG","description":"An\u00e1lisis del criterio que la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia emiti\u00f3 sobre la adopci\u00f3n internacional de menores de edad","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Adopci\u00f3n internacional de menores de edad: el caso de los pa\u00edses no signatarios del Convenio de La Haya","og_description":"An\u00e1lisis del criterio que la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia emiti\u00f3 sobre la adopci\u00f3n internacional de menores de edad","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-07-12T17:26:18+00:00","article_modified_time":"2023-08-29T15:06:06+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Adopci\u00f3n internacional de menores de edad: el caso de los pa\u00edses no signatarios del Convenio de La Haya","datePublished":"2023-07-12T17:26:18+00:00","dateModified":"2023-08-29T15:06:06+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/"},"wordCount":425,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/","name":"Adopci\u00f3n internacional de menores de edad en Costa Rica | CELIG","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-07-12T17:26:18+00:00","dateModified":"2023-08-29T15:06:06+00:00","description":"An\u00e1lisis del criterio que la Sala Segunda de la Corte Suprema de Justicia emiti\u00f3 sobre la adopci\u00f3n internacional de menores de edad","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/adopcion-internacional-de-menores-de-edad-el-caso-de-los-paises-no-signatarios-del-convenio-de-la-haya\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Adopci\u00f3n internacional de menores de edad: el caso de los pa\u00edses no signatarios del Convenio de La Haya"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56179","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56179"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56179\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":56415,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56179\/revisions\/56415"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56179"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56179"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56179"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}