{"id":562,"date":"2018-11-30T10:08:09","date_gmt":"2018-11-30T10:08:09","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=562"},"modified":"2023-03-31T22:19:44","modified_gmt":"2023-03-31T22:19:44","slug":"celig","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/celig\/","title":{"rendered":"CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[El pasado 26 de noviembre la Sala Constitucional de la Corte Suprema de Justicia public\u00f3 en el Bolet\u00edn Judicial la Sentencia \u00edntegra que declara parcialmente con lugar las acciones de inconstitucionalidad contra el art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia. En su controversial fallo la Sala Constitucional declar\u00f3 inconstitucional la prohibici\u00f3n del matrimonio entre personas del mismo sexo establecido en el art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia. Sin embargo, el Alto Tribunal otorg\u00f3 un plazo de 18 meses a la Asamblea Legislativa para legislar sobre el matrimonio igualitario en Costa Rica. Ahora bien, \u00bfqu\u00e9 suceder\u00e1 con los matrimonios entre personas del mismo sexo durante estos 18 meses? A continuaci\u00f3n, les explicamos.\n\nA pesar de haber concluido, por una ligera mayor\u00eda, que la prohibici\u00f3n de matrimonios entre personas del mismo sexo es inconstitucional, la Sala Constitucional dej\u00f3 con efectos la prohibici\u00f3n por un espacio de hasta 18 meses contados a partir de la publicaci\u00f3n integral del fallo que declara inconstitucional el art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia. Esto significa que la prohibici\u00f3n se mantendr\u00e1 vigente hasta que la Asamblea Legislativa emita una ley que permita el matrimonio entre personas del mismo sexo conforme a los par\u00e1metros establecidos en la OC-24\/17 emitida por la Corte Interamericana de Derechos Humanos o bien el plazo de 18 meses que hemos referido transcurra. Mientras ninguna de ellas ocurra tanto la celebraci\u00f3n como la inscripci\u00f3n de matrimonios en Costa Rica se encuentra paralizada.\n\nPara mayor claridad, primero explicaremos qu\u00e9 suceder\u00e1 con la celebraci\u00f3n de matrimonios. Posteriormente, la situaci\u00f3n con la inscripci\u00f3n de los matrimonios.\n\nEn relaci\u00f3n con la celebraci\u00f3n de matrimonios, a ra\u00edz de lo dispuesto en la OC-24\/17 de la Corte Interamericana de Derechos Humanos, el Consejo Superior Notarial (CSN), dispuso que no se podr\u00e1n realizar matrimonios \u201c<em-->hasta tanto no se produzca una reforma legislativa, o se emita una sentencia anulatoria en la vi\u0301a constitucional\u201d. Adem\u00e1s, indic\u00f3 que los notarios no est\u00e1n facultados para realizar matrimonios entre parejas del mismo sexo hasta que el Registro Civil defina las nuevas reglas de inscripci\u00f3n. Despu\u00e9s del voto de la Sala Constitucional que hemos comentado, el CSN ha manifestado que esta prohibici\u00f3n se mantiene vigente. Por lo tanto, los Notarios P\u00fablicos a\u00fan no est\u00e1n facultados para celebrar matrimonios.<\/p>\n<p>Con respecto a la inscripci\u00f3n de matrimonios, el Registro Civil, a trav\u00e9s de su Oficial Mayor Civil Luis Guillermo Chinchilla, ha manifestado que en el momento que la anulaci\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo Familia surta plenos efectos o bien que la Asamblea Legislativa emita una ley que se ajuste a los par\u00e1metros de la OC-24\/17 de la Corte Interamericana de Derechos Humanos, esa oficina proceder\u00e1 a inscribir matrimonios entre personas del mismo sexo celebrados en Costa Rica o en el exterior. Por el momento, la inscripci\u00f3n de matrimonios se encuentra paralizada.<\/p>\n<p>As\u00ed las cosas, la prohibici\u00f3n del art\u00edculo 14, inciso 6) del C\u00f3digo de Familia lamentablemente se mantiene vigente. Esto impide la celebraci\u00f3n e inscripci\u00f3n de matrimonios entre personas del mismo sexo en Costa Rica.<\/p>\n<p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:anaisabel@srasesores.cr\">anaisabel@srasesores.cr<\/a><\/p>\n<p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p>\n<p>Lic. V\u00edctor Sibaja y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p>\n<p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;]]&gt;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>hasta tanto no se produzca una reforma legislativa, o se emita una sentencia anulatoria en la vi\u0301a constitucional\u201d. Adem\u00e1s, indic\u00f3 que los notarios no est\u00e1n facultados para realizar matrimonios entre&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[],"class_list":["post-562","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/celig\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"hasta tanto no se produzca una reforma legislativa, o se emita una sentencia anulatoria en la vi\u0301a constitucional\u201d. Adem\u00e1s, indic\u00f3 que los notarios no est\u00e1n facultados para realizar matrimonios entre&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/celig\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-11-30T10:08:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:19:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celig\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celig\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario\",\"datePublished\":\"2018-11-30T10:08:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:19:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celig\/\"},\"wordCount\":288,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celig\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/celig\/\",\"name\":\"CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-11-30T10:08:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:19:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celig\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/celig\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/celig\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/celig\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario","og_description":"hasta tanto no se produzca una reforma legislativa, o se emita una sentencia anulatoria en la vi\u0301a constitucional\u201d. Adem\u00e1s, indic\u00f3 que los notarios no est\u00e1n facultados para realizar matrimonios entre&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/celig\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2018-11-30T10:08:09+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:19:44+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/celig\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/celig\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario","datePublished":"2018-11-30T10:08:09+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:19:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/celig\/"},"wordCount":288,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/celig\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/celig\/","name":"CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2018-11-30T10:08:09+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:19:44+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/celig\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/celig\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/celig\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/562","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=562"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/562\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55559,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/562\/revisions\/55559"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=562"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=562"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=562"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}