{"id":57462,"date":"2023-12-06T16:55:02","date_gmt":"2023-12-06T16:55:02","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=57462"},"modified":"2023-12-06T17:31:39","modified_gmt":"2023-12-06T17:31:39","slug":"estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/","title":{"rendered":"Estatus legal por v\u00ednculo con residente temporal"},"content":{"rendered":"<p>Anteriormente comentamos que las personas unidas en matrimonio o uni\u00f3n de hecho con persona costarricense pueden optar por una residencia temporal. De obtener este estatus, la persona extranjera tambi\u00e9n podr\u00eda beneficiar a ciertos familiares extranjeros con un estatus migratorio. En este blog les comentamos.<\/p><p>Los padres o madres dependientes econ\u00f3micamente, e hijos(as) mayores de edad hasta veinticinco a\u00f1os, en ambos casos, dependientes econ\u00f3micamente del residente temporal pueden optar por una categor\u00eda especial migratoria. Esta categor\u00eda especial migratoria permite a la persona extranjera residir en Costa Rica por un a\u00f1o (renovable).<\/p><p>Si bien esta categor\u00eda especial es una posibilidad para obtener un estatus migratorio legal en Costa Rica, sus limitaciones son importantes. Esta categor\u00eda no otorga autorizaci\u00f3n para laborar, no confiere derechos de permanencia definitiva (por ejemplo, para optar por una residencia temporal o permanente) y est\u00e1 sujeto a la renovaci\u00f3n del documento de permanencia del titular (en este caso, que el residente temporal renueve su documento).<\/p><p>En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 4001-6439 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a>.<\/p><p>Nos ubicamos en <a href=\"https:\/\/www.waze.com\/live-map\/directions?navigate=yes&amp;utm_campaign=default&amp;utm_source=waze_website&amp;utm_medium=lm_share_location\">San Jos\u00e9, San Pedro de Montes de Oca<\/a>.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anteriormente comentamos que las personas unidas en matrimonio o uni\u00f3n de hecho con persona costarricense pueden optar por una residencia temporal. De obtener este estatus, la persona extranjera tambi\u00e9n podr\u00eda&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[285,283],"tags":[],"class_list":["post-57462","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-derecho-familia","category-derecho-migratorio"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Residente temporal. Estatus legal por v\u00ednculo.<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Residente temporal. Estatus legal de persona extranjera por v\u00ednculo con residente temporal en Costa Rica. CELIG.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Estatus legal por v\u00ednculo con residente temporal\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Residente temporal. Estatus legal de persona extranjera por v\u00ednculo con residente temporal en Costa Rica. CELIG.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-12-06T16:55:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-06T17:31:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minuto\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Estatus legal por v\u00ednculo con residente temporal\",\"datePublished\":\"2023-12-06T16:55:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-06T17:31:39+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/\"},\"wordCount\":238,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Derecho Familia\",\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/\",\"name\":\"Residente temporal. Estatus legal por v\u00ednculo.\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-12-06T16:55:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-06T17:31:39+00:00\",\"description\":\"Residente temporal. Estatus legal de persona extranjera por v\u00ednculo con residente temporal en Costa Rica. CELIG.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Estatus legal por v\u00ednculo con residente temporal\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Residente temporal. Estatus legal por v\u00ednculo.","description":"Residente temporal. Estatus legal de persona extranjera por v\u00ednculo con residente temporal en Costa Rica. CELIG.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Estatus legal por v\u00ednculo con residente temporal","og_description":"Residente temporal. Estatus legal de persona extranjera por v\u00ednculo con residente temporal en Costa Rica. CELIG.","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2023-12-06T16:55:02+00:00","article_modified_time":"2023-12-06T17:31:39+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"1 minuto"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Estatus legal por v\u00ednculo con residente temporal","datePublished":"2023-12-06T16:55:02+00:00","dateModified":"2023-12-06T17:31:39+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/"},"wordCount":238,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Derecho Familia","Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/","name":"Residente temporal. Estatus legal por v\u00ednculo.","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2023-12-06T16:55:02+00:00","dateModified":"2023-12-06T17:31:39+00:00","description":"Residente temporal. Estatus legal de persona extranjera por v\u00ednculo con residente temporal en Costa Rica. CELIG.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/estatus-legal-por-vinculo-con-residente-temporal\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Estatus legal por v\u00ednculo con residente temporal"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57462","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=57462"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57462\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":57463,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/57462\/revisions\/57463"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=57462"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=57462"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=57462"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}