{"id":631,"date":"2020-09-12T19:38:00","date_gmt":"2020-09-12T19:38:00","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=631"},"modified":"2023-03-31T22:07:49","modified_gmt":"2023-03-31T22:07:49","slug":"custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/","title":{"rendered":"Custodia de menores de edad por padres LGBTI+"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"631\" class=\"elementor elementor-631\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>El temor a revelar o asumirse como homosexual impide a las personas desenvolverse plenamente en los ambientes acad\u00e9micos, laborales o sociales. Esto puede ser a\u00fan peor trat\u00e1ndose de aquellas personas que tienen hijos\/as producto de una relaci\u00f3n heterosexual anterior ante la posibilidad de que puedan perder la custodia de los menores por el solo hecho de ser homosexual. Sin embargo, tome en cuenta que no le pueden negar la guarda, crianza o educaci\u00f3n de sus hijos o el derecho a visitarlos con base en su orientaci\u00f3n sexual.<\/p><p>En <em>Atala Riffo y Ni\u00f1as contra Chile<\/em>, la se\u00f1ora Atala Riffo acudi\u00f3 ante la Corte Interamericana de Derechos Humanos a reclamar por el trato discriminatorio y la interferencia arbitraria en su vida privada y familiar cometidos en perjuicio por el Estado chileno. En este caso los tribunales de justicia en Chile le hab\u00edan retirado la custodia de sus hijas con base en la orientaci\u00f3n sexual de la se\u00f1ora Riffo, quien se asumi\u00f3 como lesbiana despu\u00e9s de haberse divorciado de su esposo, el padre de sus hijas. La justicia chilena consider\u00f3 que, si las ni\u00f1as quedaban bajo la custodia de la se\u00f1ora Atala Riffo, ellas quedar\u00edan expuestas a estigmas que les impedir\u00edan su pleno desarrollo y que les impedir\u00edan llevar una \u201cvida normal\u201d como los dem\u00e1s ni\u00f1os\/as. Por ende, en criterio de los tribunales chilenos, para resguardar el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o deb\u00eda otorgarse la custodia de las ni\u00f1as a su padre. En su an\u00e1lisis, la Corte Interamericana de Derechos Humanos determin\u00f3 que la decisi\u00f3n de los tribunales chilenos fue discriminatoria pues se fundaba en la orientaci\u00f3n sexual de la se\u00f1ora Atala Riffo. Estableci\u00f3 que la orientaci\u00f3n sexual es un motivo prohibido de discriminaci\u00f3n y por ello no puede negarse un derecho o establecerse ninguna distinci\u00f3n fundado en este motivo. Por lo tanto, trat\u00e1ndose de la custodia de personas menores de edad, no es jur\u00eddicamente v\u00e1lido modificarla o negarla vali\u00e9ndose para ello de la orientaci\u00f3n sexual del padre o de la madre.<\/p><p>Este valioso precedente de la Corte Interamericana de Derechos Humanos permite a las personas homosexuales tener la certeza de que ninguna decisi\u00f3n relativa al establecimiento o modificaci\u00f3n de la guarda, crianza, educaci\u00f3n o visita de sus hijos\/as puede fundarse en su orientaci\u00f3n sexual. De ser as\u00ed, existen mecanismos legales a disposici\u00f3n de las personas para hacer valer sus derechos ante los tribunales de justicia competentes.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:anaisabel@srasesores.cr\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario <\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Atala Riffo y Ni\u00f1as contra Chile, la se\u00f1ora Atala Riffo acudi\u00f3 ante la Corte Interamericana de Derechos Humanos a reclamar por el trato discriminatorio y la interferencia arbitraria en su&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,282],"tags":[],"class_list":["post-631","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-familias-homoparentales"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Custodia de menores de edad por padres LGBTI+ | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Custodia de menores de edad por padres LGBTI+\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Atala Riffo y Ni\u00f1as contra Chile, la se\u00f1ora Atala Riffo acudi\u00f3 ante la Corte Interamericana de Derechos Humanos a reclamar por el trato discriminatorio y la interferencia arbitraria en su&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-12T19:38:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:07:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Custodia de menores de edad por padres LGBTI+\",\"datePublished\":\"2020-09-12T19:38:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:07:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/\"},\"wordCount\":399,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Familias homoparentales\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/\",\"name\":\"Custodia de menores de edad por padres LGBTI+ | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-09-12T19:38:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:07:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Custodia de menores de edad por padres LGBTI+\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Custodia de menores de edad por padres LGBTI+ | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Custodia de menores de edad por padres LGBTI+","og_description":"Atala Riffo y Ni\u00f1as contra Chile, la se\u00f1ora Atala Riffo acudi\u00f3 ante la Corte Interamericana de Derechos Humanos a reclamar por el trato discriminatorio y la interferencia arbitraria en su&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2020-09-12T19:38:00+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:07:49+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Custodia de menores de edad por padres LGBTI+","datePublished":"2020-09-12T19:38:00+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:07:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/"},"wordCount":399,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Familias homoparentales"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/","name":"Custodia de menores de edad por padres LGBTI+ | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2020-09-12T19:38:00+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:07:49+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/custodia-de-menores-de-edad-por-padres-lgbti\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Custodia de menores de edad por padres LGBTI+"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/631","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=631"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/631\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55524,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/631\/revisions\/55524"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=631"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=631"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=631"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}