{"id":7896,"date":"2021-08-04T21:39:00","date_gmt":"2021-08-04T21:39:00","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=7896"},"modified":"2023-03-31T22:03:34","modified_gmt":"2023-03-31T22:03:34","slug":"como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/","title":{"rendered":"\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+?"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"7896\" class=\"elementor elementor-7896\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-176c9ae7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"176c9ae7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-450a5479 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"450a5479\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4775e5b8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4775e5b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Con las reformas que ha sufrido nuestra legislaci\u00f3n para eliminar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, expresi\u00f3n o identidad de g\u00e9nero, particularmente la legislaci\u00f3n laboral, las empresas se ven obligadas a ajustar sus normas y pr\u00e1cticas internas para crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para la poblaci\u00f3n LGBTQI+. En este blog compartimos algunas recomendaciones para crear un ambiente m\u00e1s inclusivo.<\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En sus normas de conducta para las empresas para hacer frente a la discriminaci\u00f3n contra las personas LGBTQI+ (2017), el Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos recoge algunas recomendaciones que las empresas en Costa Rica podr\u00edan implementar para mantener ambientes de trabajo m\u00e1s inclusivos para la comunidad LGBTQI+. Algunas recomendaciones importantes son:<\/span><\/span><\/p><ol><li style=\"list-style-type: none;\"><ol><li style=\"list-style-type: none;\"><ol><li style=\"text-align: left;\"><i><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Establecer las mismas prestaciones, sueldos y oportunidades de capacitaci\u00f3n o promoci\u00f3n, sin discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero.<\/span><\/span><\/i><\/li><li style=\"text-align: left;\"><i><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Tomar medidas para que sus colaboradorxs no se sientan obligados a revelar u ocultar su orientaci\u00f3n sexual o identidad de g\u00e9nero.<\/span><\/span><\/i><\/li><li style=\"text-align: left;\"><p align=\"justify\"><i><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Establecer mecanismos claros de denuncia por discriminaci\u00f3n y proteger a las personas denunciantes contra represalias.<\/span><\/span><\/i><\/p><\/li><li style=\"text-align: left;\"><p align=\"justify\"><i><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Velar porque las pol\u00edticas y traslados de personal informen sobre riesgos o reducci\u00f3n de derechos que podr\u00edan sufrir las personas LGBTQI+.<\/span><\/span><\/i><\/p><\/li><li style=\"text-align: left;\"><p align=\"justify\"><i><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Mantener la seguridad y confidencialidad de la informaci\u00f3n relativa a la orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero y caracter\u00edsticas sexuales frente a terceros.<\/span><\/span><\/i><\/p><\/li><li style=\"text-align: left;\"><p align=\"justify\"><i><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Instaurar pol\u00edticas que obliguen a los empleados a respetar el nombre y g\u00e9nero autopercibidos de personas trans.<\/span><\/span><\/i><\/p><\/li><li style=\"text-align: left;\"><p align=\"justify\"><i><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Establecer c\u00f3digos no discriminatorios de vestimenta por motivo de orientaci\u00f3n sexual, identidad o expresi\u00f3n de g\u00e9nero.<\/span><\/span><\/i><\/p><\/li><li style=\"text-align: left;\"><i><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Establecer pol\u00edticas para proteger los derechos de las personas intersexuales en el trabajo.<\/span><\/span><\/i><\/li><\/ol><\/li><\/ol><\/li><\/ol><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Estas recomendaciones podr\u00edan complementarse con otro tipo de medidas seg\u00fan nuestra legislaci\u00f3n laboral, seg\u00fan la actividad o industria o el giro comercial de la empresa. <\/span><\/span><\/p><p align=\"justify\"><span style=\"color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">En CELIG brindamos servicios especializados a la comunidad LGBTQI+. <\/span><\/span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos al tel\u00e9fono 2253-0256 o escribirnos al correo electr\u00f3nico <\/span><\/span><span lang=\"es-CR\">info@celigcr.com<\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">Nos ubicamos en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #808080;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\">M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/span><\/span><\/span><\/p><p lang=\"en-US\" align=\"justify\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span lang=\"es-ES\"><span style=\"color: #808080;\">CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario<\/span> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4800871 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"4800871\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f795f59 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f795f59\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bb9aa sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"46bb9aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con las reformas que ha sufrido nuestra legislaci\u00f3n para eliminar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, expresi\u00f3n o identidad de g\u00e9nero, particularmente la legislaci\u00f3n laboral, las empresas se ven obligadas a&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,284],"tags":[],"class_list":["post-7896","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-laboral"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Con las reformas que ha sufrido nuestra legislaci\u00f3n para eliminar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, expresi\u00f3n o identidad de g\u00e9nero, particularmente la legislaci\u00f3n laboral, las empresas se ven obligadas a&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-08-04T21:39:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:03:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+?\",\"datePublished\":\"2021-08-04T21:39:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:03:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/\"},\"wordCount\":397,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Laboral\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/\",\"name\":\"\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-04T21:39:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:03:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+?","og_description":"Con las reformas que ha sufrido nuestra legislaci\u00f3n para eliminar la discriminaci\u00f3n por orientaci\u00f3n sexual, expresi\u00f3n o identidad de g\u00e9nero, particularmente la legislaci\u00f3n laboral, las empresas se ven obligadas a&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2021-08-04T21:39:00+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:03:34+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+?","datePublished":"2021-08-04T21:39:00+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:03:34+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/"},"wordCount":397,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Laboral"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/","name":"\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+? | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2021-08-04T21:39:00+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:03:34+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/como-crear-lugares-de-trabajo-mas-inclusivos-para-las-personas-lgbtqi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00bfC\u00f3mo crear lugares de trabajo m\u00e1s inclusivos para las personas LGBTQI+?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7896","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7896"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7896\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55511,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7896\/revisions\/55511"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7896"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7896"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7896"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}