{"id":857,"date":"2019-01-18T13:28:20","date_gmt":"2019-01-18T13:28:20","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=857"},"modified":"2023-03-31T22:18:48","modified_gmt":"2023-03-31T22:18:48","slug":"nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/","title":{"rendered":"Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI +"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>El pasado 21 de diciembre, previo al cierre colectivo del Gobierno por el per\u00edodo de vacaciones de diciembre, se dio la noticia de la firma en casa presidencial de una serie de Decretos y Directrices que vendr\u00edan a complementar la Sentencia de la Sala Constitucional sobre el matrimonio igualitario.<\/p><p>Con esta normativa se busca garantizar los derechos de la poblaci\u00f3n LGTBI sin discriminaci\u00f3n.<\/p><p>Los temas regulados fueron los siguientes:<\/p><ol class=\"wp-block-list\"><li>Posibilidad de las parejas del mismo sexo a acceder a bonos de vivienda por parte del BANHVI.<\/li>\n\n<li>Reconocimiento de la identidad de g\u00e9nero en el documento de identidad migratorio para extranjeros DIMEX.<\/li>\n\n<li>Reconocimiento del estatus migratorio a parejas binacionales<\/li>\n\n<li>Inclusi\u00f3n oficial de la bifobia en el d\u00eda contra la homolesbotransfobia.<\/li>\n\n<li>Declaratoria de inter\u00e9s p\u00fablico del protocolo de hominizaci\u00f3n para personas trans.<\/li>\n\n<li>Directriz a las instituciones que est\u00e1n en el Consejo Superior Notarial para eliminar la prohibici\u00f3n a notarios de inscribir matrimonios entre personas del mismo sexo.<\/li><\/ol><p>Como vemos se tratan de una serie de medidas reglamentarias que buscan conseguir la igualdad y la no discriminaci\u00f3n a nivel nacional en relaci\u00f3n con los derechos de la poblaci\u00f3n LGTBI+, ello aunado a la anterior sentencia de la Sala Constitucional que da plazo a la Asamblea Legislativa hasta el 2020 para que el mismo sea legal en el pa\u00eds.<\/p><p>Los decretos y directrices previamente indicados rigen a partir de la publicaci\u00f3n en el diario oficial La Gaceta, por lo que actualmente, debido a que el d\u00eda de hoy se publicaron dos de los documentos mencionados, solamente se encuentran vigentes el decreto que reconoce la identidad de g\u00e9nero en el DIMEX, y el que reconoce los efectos migratorios para aquellas personas que hayan contra\u00eddo matrimonio, o uni\u00f3n de hecho en el extranjero, los dem\u00e1s documentos todav\u00eda no se encuentran vigentes, una vez contemos con el mismo, estaremos ampli\u00e1ndolos para su conocimiento.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;info@celigcr.com<\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda. Nathalie Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;<\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado 21 de diciembre, previo al cierre colectivo del Gobierno por el per\u00edodo de vacaciones de diciembre, se dio la noticia de la firma en casa presidencial de una&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[197,198,199,200,201,195,202],"class_list":["post-857","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","tag-bono-de-vivienda","tag-decretos-y-directrices","tag-dia-nacional-contra-la-homolesbotransfobia","tag-estatus-migratorio","tag-identidad-de-genero","tag-lgtbi","tag-matrimonio-igualitario"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI + | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI +\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El pasado 21 de diciembre, previo al cierre colectivo del Gobierno por el per\u00edodo de vacaciones de diciembre, se dio la noticia de la firma en casa presidencial de una&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-18T13:28:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:18:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI +\",\"datePublished\":\"2019-01-18T13:28:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:18:48+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/\"},\"wordCount\":394,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"Bono de vivienda\",\"Decretos y directrices\",\"D\u00eda nacional contra la homolesbotransfobia\",\"Estatus migratorio\",\"Identidad de g\u00e9nero\",\"LGTBI\",\"Matrimonio igualitario\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/\",\"name\":\"Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI + | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-01-18T13:28:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:18:48+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI +\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI + | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI +","og_description":"El pasado 21 de diciembre, previo al cierre colectivo del Gobierno por el per\u00edodo de vacaciones de diciembre, se dio la noticia de la firma en casa presidencial de una&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-01-18T13:28:20+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:18:48+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI +","datePublished":"2019-01-18T13:28:20+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:18:48+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/"},"wordCount":394,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["Bono de vivienda","Decretos y directrices","D\u00eda nacional contra la homolesbotransfobia","Estatus migratorio","Identidad de g\u00e9nero","LGTBI","Matrimonio igualitario"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/","name":"Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI + | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-01-18T13:28:20+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:18:48+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/nueva-normativa-en-pro-de-los-derechos-lgtbi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nueva normativa en pro de los derechos LGTBI +"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/857","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=857"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/857\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55556,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/857\/revisions\/55556"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=857"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=857"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=857"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}