{"id":874,"date":"2019-02-01T09:44:26","date_gmt":"2019-02-01T09:44:26","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?p=874"},"modified":"2023-03-31T22:17:19","modified_gmt":"2023-03-31T22:17:19","slug":"reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/","title":{"rendered":"Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX"},"content":{"rendered":"<p><!--[CDATA[\n<\/p--><\/p><p>En un gran avance en pro de los derechos LGTBI el pasado 18 de diciembre del 2018 se firmaron una serie de normativas en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de los derechos LGTBI; en dicho sentido, en la Gaceta N\u00famero 13 del lunes 19 de enero del presente a\u00f1o, se publicaron dos de las 6 normativas firmadas.<\/p><ol class=\"wp-block-list\"><li>Reglamento para el Reconocimiento de Derechos Migratorios a Parejas del Mismo Sexo N\u00b0 41329-MGP.<\/li><\/ol><ul class=\"wp-block-list\"><li>Reglamento para el Reconocimiento del Derecho a la Identidad Sexual y de G\u00e9nero para Personas Extranjeras en el DIMEX N\u00b0 41337-MGP.<\/li><\/ul><p>En dicho sentido, ambos reglamentos se encuentran vigentes desde el pasado 19 de enero.<\/p><p>En nuestro blog de hoy conversaremos sobre el primero de estos decretos, el Reglamento para el Reconocimiento del Derecho a la Identidad Sexual y de G\u00e9nero para Personas Extranjeras en el DIMEX.<\/p><p>Este reglamento viene a proteger el derecho de todo ser humano a establecer de forma aut\u00f3noma y voluntaria su identidad sexual y de g\u00e9nero, y a que el Estado reconozca, mediante sus registros e identificaciones, dicha identidad.<\/p><p>En dicho sentido, tiene como objetivo regular el cambio de nombre, imagen y referencia al sexo o g\u00e9nero de la persona migrante en su documento de identidad DIMEX.<\/p><p>Se debe tomar en cuenta que, si bien se establece la obligaci\u00f3n del Estado de garantizar a toda persona la posibilidad de adecuar sus registros de conformidad con su identidad de sexo o g\u00e9nero, el tr\u00e1mite se determina como de una \u00fanica vez, no obstante, ello no impide que la persona pueda retrotraer el cambio realizado a su registro original.<\/p><p>Si desea obtener m\u00e1s informaci\u00f3n o concertar una cita con nosotros, ll\u00e1menos a los tel\u00e9fonos 2253-0256 \/ 2758-3939 o escr\u00edbanos al correo electr\u00f3nico&nbsp;<a href=\"mailto:info@celigcr.com\">info@celigcr.com<\/a><\/p><p>Estamos ubicados en San Jos\u00e9, Barrio Escalante.<\/p><p>Licda- Nathalie Tess Blau Solano y M.Sc. Ana Isabel Sibaja Rojas<\/p><p>CELIG \u2013 Centro para el Litigio Igualitario&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p><p>]]&gt;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En un gran avance en pro de los derechos LGTBI el pasado 18 de diciembre del 2018 se firmaron una serie de normativas en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de los&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"elementor_theme","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1,283],"tags":[191,207,201,208],"class_list":["post-874","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-cumunidad-lgbtiq","category-derecho-migratorio","tag-derechos-igualitarios","tag-dimex","tag-identidad-de-genero","tag-identidad-sexual"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En un gran avance en pro de los derechos LGTBI el pasado 18 de diciembre del 2018 se firmaron una serie de normativas en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de los&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-02-01T09:44:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-31T22:17:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"792\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Ana Isabel Sibaja\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/\"},\"author\":{\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\"},\"headline\":\"Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX\",\"datePublished\":\"2019-02-01T09:44:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:17:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/\"},\"wordCount\":351,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"keywords\":[\"Derechos igualitarios\",\"DIMEX\",\"Identidad de g\u00e9nero\",\"Identidad sexual\"],\"articleSection\":[\"Comunidad LGBTIQ+\",\"Derecho Migratorio\"],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/\",\"name\":\"Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-02-01T09:44:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-31T22:17:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979\",\"name\":\"Ana Isabel Sibaja\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Ana Isabel Sibaja\"},\"description\":\"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/celigcr.com\"],\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX","og_description":"En un gran avance en pro de los derechos LGTBI el pasado 18 de diciembre del 2018 se firmaron una serie de normativas en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de los&hellip;","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_published_time":"2019-02-01T09:44:26+00:00","article_modified_time":"2023-03-31T22:17:19+00:00","og_image":[{"width":792,"height":612,"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Ana Isabel Sibaja","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@CeligCR_","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Escrito por":"Ana Isabel Sibaja","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/"},"author":{"name":"Ana Isabel Sibaja","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979"},"headline":"Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX","datePublished":"2019-02-01T09:44:26+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:17:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/"},"wordCount":351,"publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"keywords":["Derechos igualitarios","DIMEX","Identidad de g\u00e9nero","Identidad sexual"],"articleSection":["Comunidad LGBTIQ+","Derecho Migratorio"],"inLanguage":"es"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/","name":"Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"datePublished":"2019-02-01T09:44:26+00:00","dateModified":"2023-03-31T22:17:19+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/reconocimiento-del-derecho-a-la-identidad-sexual-y-de-genero-para-personas-extranjeras-en-el-dimex\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Reconocimiento del derecho a la identidad sexual y de g\u00e9nero para personas extranjeras en el DIMEX"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/5d3e531cc0ecc85af365f1fc7e3bd979","name":"Ana Isabel Sibaja","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ed6a84b06d4bd48e6f0a9f4caa14b8b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Ana Isabel Sibaja"},"description":"Nacimos en mayo 2017, con la clara misi\u00f3n de que los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ sean respetados. Que cada padre o madre de familia puedan vivir con la tranquilidad de que los derechos de sus hijos nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados. Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.","sameAs":["https:\/\/celigcr.com"],"url":"https:\/\/celigcr.com\/author\/asibaja\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/874","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=874"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/874\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":55554,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/874\/revisions\/55554"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=874"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=874"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=874"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}