{"id":18412,"date":"2022-01-28T13:46:00","date_gmt":"2022-01-28T13:46:00","guid":{"rendered":"https:\/\/celigcr.com\/?page_id=18412"},"modified":"2023-11-01T18:08:23","modified_gmt":"2023-11-01T18:08:23","slug":"historia","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/celigcr.com\/historia\/","title":{"rendered":"Historia"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"18412\" class=\"elementor elementor-18412\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-91dcd2c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"91dcd2c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-001837f sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"001837f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f6895e0 elementor-section-content-middle elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"f6895e0\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4ddefc2 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"4ddefc2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2fee6c6 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2fee6c6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span class=\"sc_item_subtitle sc_title_subtitle sc_item_subtitle_above sc_item_title_style_default\">\u00bfpor qu\u00e9 naci\u00f3 CELIG?<\/span><\/p><h2>\u00a1\u00a1\u00a1Por una madre!!!<\/h2>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9abee57 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9abee57\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00a0<\/p><p>Soy Ana Isabel Sibaja Rojas, nacida en Ca\u00f1as Guanacaste. Soy Abogada y Notaria desde noviembre de 1991.<\/p><p>A lo largo de mi carrera profesional me he desempe\u00f1ado como Abogada litigante en materia civil, laboral y familia, y con amplia experiencia en Notariado. Me inici\u00e9 como profesional en Bata\u00e1n, Lim\u00f3n.<\/p><p><span style=\"font-family: 'DM Sans', sans-serif; font-size: 17px; font-style: normal; font-weight: 400; background-color: var(--theme-color-bg_color); color: var(--theme-color-text); letter-spacing: 0px;\">Soy madre soltera, tengo dos hijos: Isabel y V\u00edctor. Isabel es estudiante avanzada de Ingenier\u00eda El\u00e9ctrica y V\u00edctor es Abogado con una maestr\u00eda de Cambridge.<\/span><\/p><p><span style=\"font-family: 'DM Sans', sans-serif; font-size: 17px; font-style: normal; font-weight: 400; background-color: var(--theme-color-bg_color); color: var(--theme-color-text); letter-spacing: 0px;\">Les cuento la historia de Celig: En mayo de 2017, mis dos hijos, primero Isabel y luego V\u00edctor me dijeron: \u201d (\u2026) mam\u00e1, soy gay\u201d. A partir de ese momento pude conocer tan de cerca y por la propia voz de ellos sobre las discriminaciones, los rechazos, miedos, etc por las que atraviesa la poblaci\u00f3n LGBTIQ+.<\/span><\/p><p><span style=\"font-family: 'DM Sans', sans-serif; font-size: 17px; font-style: normal; font-weight: 400; background-color: var(--theme-color-bg_color); color: var(--theme-color-text); letter-spacing: 0px;\">Fue escuch\u00e1ndolos a ellos, que sent\u00ed fuertemente dentro de lo m\u00e1s profundo de mi ser que como madre y profesional en Derecho no pod\u00eda quedarme cruzada de brazos.\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-family: 'DM Sans', sans-serif; font-size: 17px; font-style: normal; font-weight: 400; background-color: var(--theme-color-bg_color); color: var(--theme-color-text); letter-spacing: 0px;\">Por el contrario y con una fuerza sin igual y absolutamente convencida asimil\u00e9 que mi llamado no pod\u00eda ser otro m\u00e1s que alzar la bandera de la igualdad, procurar una calidad de vida, buscar la protecci\u00f3n sin descanso de los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ+.<\/span><\/p><p><span style=\"font-family: 'DM Sans', sans-serif; font-size: 17px; font-style: normal; font-weight: 400; background-color: var(--theme-color-bg_color); color: var(--theme-color-text); letter-spacing: 0px;\">Me siento sumamente feliz de que finalmente los derechos de las parejas del mismo sexo empiecen a reconocerse. El gozo en mi coraz\u00f3n es inimaginable.\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-family: 'DM Sans', sans-serif; font-size: 17px; font-style: normal; font-weight: 400; background-color: var(--theme-color-bg_color); color: var(--theme-color-text); letter-spacing: 0px;\">Que el universo me permita aportar a esta poblaci\u00f3n de la que soy parte, mi apoyo, colaboraci\u00f3n, asesor\u00eda y servicio profesional.<\/span><\/p><div style=\"font-family: 'DM Sans', sans-serif; font-size: 17px; font-weight: 400; font-style: normal; flex-basis: var(--flex-basis); flex-grow: var(--flex-grow); flex-shrink: var(--flex-shrink); order: var(--order); align-self: var(--align-self); flex-direction: var(--flex-direction); flex-wrap: var(--flex-wrap); justify-content: var(--justify-content); align-items: var(--align-items); align-content: var(--align-content); gap: var(--gap); --swiper-theme-color: #000; --swiper-navigation-size: 44px; --swiper-pagination-bullet-size: 6px; --swiper-pagination-bullet-horizontal-gap: 6px; --widgets-spacing: 0px; width: 548px;\" data-id=\"5f23ebc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"trx_sc_title.default\"><div style=\"font-size: 17px; transition: background 0.3s,border 0.3s,border-radius 0.3s,box-shadow 0.3s,transform var(--e-transform-transition-duration,0.4s);\"><div style=\"font-size: 17px;\"><div style=\"margin-top: 1.4em;\">\u00a0<\/div><\/div><\/div><\/div>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ff2b0f3 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"ff2b0f3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-cbed884 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"cbed884\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-0902f87 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"0902f87\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4886031 no-title sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4886031\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" data-src=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/SCV_3002-scaled-e1698862078265-qfnvlafx9n8t0m18o6tmm2l60owzw2vn2sqv7cq4nq.jpg\" title=\"SCV_3002\" alt=\"SCV_3002\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==\" class=\"lazyload\" style=\"--smush-placeholder-width: 483px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 483\/495;\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-c98b831 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"c98b831\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9c74d63 no-title sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9c74d63\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" data-src=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/cecilie-johnsen-G8CxFhKuPDU-unsplash-scaled-1-qfnvlafxpveo0sgzt5npidro26mwy6ajslixfr6c12.webp\" title=\"cecilie-johnsen-G8CxFhKuPDU-unsplash-scaled (1)\" alt=\"cecilie-johnsen-G8CxFhKuPDU-unsplash-scaled (1)\" src=\"data:image\/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw==\" class=\"lazyload\" style=\"--smush-placeholder-width: 520px; --smush-placeholder-aspect-ratio: 520\/599;\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9467578 sc_height_huge sc_layouts_hide_on_mobile sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9467578\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-646174d sc_height_small sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"646174d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f0f2c64 sc_height_small sc_layouts_hide_on_tablet sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"f0f2c64\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97ba03c sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"97ba03c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>La misi\u00f3n de CELIG ser\u00e1 siempre la protecci\u00f3n absoluta de los derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ+.<\/p><p>Que cada madre y padre de familia y dem\u00e1s familiares puedan vivir con la tranquilidad absoluta de que los derechos de sus hijos y\/o familiares nunca m\u00e1s ser\u00e1n vulnerados.<\/p><p>En CELIG, sabemos que en el cielo hay lugar para todos.<\/p><p>PD: Pueden contar conmigo porque ustedes son la raz\u00f3n de existir de CELIG, y porque en cada unx de ustedes veo reflejados a mis dos hijos. Abrazos,<\/p><p>AnaIsabel Sibaja Rojas. Fundadora Celig-Centro para el Litigio Igualitario<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2dc0110 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"2dc0110\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f5e2e8e sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"f5e2e8e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d1654d0 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"d1654d0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39a17b2 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"39a17b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-11acd75 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default sc_fly_static\" data-id=\"11acd75\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-extended\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0f38f39 sc_inner_width_none sc_content_align_inherit sc_layouts_column_icons_position_left sc_fly_static\" data-id=\"0f38f39\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-20d5077 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-shortcode\" data-id=\"20d5077\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"shortcode.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-shortcode\"><script>(function() {\n\twindow.mc4wp = window.mc4wp || {\n\t\tlisteners: [],\n\t\tforms: {\n\t\t\ton: function(evt, cb) {\n\t\t\t\twindow.mc4wp.listeners.push(\n\t\t\t\t\t{\n\t\t\t\t\t\tevent   : evt,\n\t\t\t\t\t\tcallback: cb\n\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t);\n\t\t\t}\n\t\t}\n\t}\n})();\n<\/script><!-- Mailchimp for WordPress v4.10.2 - https:\/\/wordpress.org\/plugins\/mailchimp-for-wp\/ --><form id=\"style-2\" class=\"mc4wp-form mc4wp-form-461\" method=\"post\" data-id=\"461\" data-name=\"Subscribe\" ><div class=\"mc4wp-form-fields\"><input type=\"email\" name=\"EMAIL\" placeholder=\"Ingrese su correo electr\u00f3nico\" \/>\r\n<button type=\"submit\">Suscribirse<\/button>\r\n<input name=\"AGREE_TO_TERMS\" value=\"1\" required=\"\" type=\"checkbox\"><label>Estoy de acuerdo con la <a href=\"\/politica-de-privacidad\/\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de privacidad<\/a>.<\/label><\/div><label style=\"display: none !important;\">Deja vac\u00edo este campo si eres humano: <input type=\"text\" name=\"_mc4wp_honeypot\" value=\"\" tabindex=\"-1\" autocomplete=\"off\" \/><\/label><input type=\"hidden\" name=\"_mc4wp_timestamp\" value=\"1742912441\" \/><input type=\"hidden\" name=\"_mc4wp_form_id\" value=\"461\" \/><input type=\"hidden\" name=\"_mc4wp_form_element_id\" value=\"style-2\" \/><div class=\"mc4wp-response\"><\/div><\/form><!-- \/ Mailchimp for WordPress Plugin --><\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2990d8b sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"2990d8b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b77de18 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"b77de18\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-85b0de8 sc_fly_static elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"85b0de8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfpor qu\u00e9 naci\u00f3 CELIG? \u00a1\u00a1\u00a1Por una madre!!! \u00a0 Soy Ana Isabel Sibaja Rojas, nacida en Ca\u00f1as Guanacaste. Soy Abogada y Notaria desde noviembre de 1991. A lo largo de mi&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-18412","page","type-page","status-publish","hentry"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v21.1 (Yoast SEO v24.7) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CELIG | Historia | Derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ+<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Historia de c\u00f3mo naci\u00f3 CELIG y de su fundadora Ana Isabel Sibaja Rojas, abogada y Notaria desde noviembre de 1991.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/celigcr.com\/historia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Historia | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Historia de c\u00f3mo naci\u00f3 CELIG y de su fundadora Ana Isabel Sibaja Rojas, abogada y Notaria desde noviembre de 1991.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/historia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-01T18:08:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/SCV_3002-scaled-e1698862078265-qeqcm55c3jwed78zuox1dbfh7c38c9u4rl6e8o6ady.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Historia | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@CeligCR_\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/historia\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/historia\/\",\"name\":\"CELIG | Historia | Derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ+\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/historia\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/historia\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/SCV_3002-scaled-e1698862078265-qeqcm55c3jwed78zuox1dbfh7c38c9u4rl6e8o6ady.jpg\",\"datePublished\":\"2022-01-28T13:46:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-01T18:08:23+00:00\",\"description\":\"Historia de c\u00f3mo naci\u00f3 CELIG y de su fundadora Ana Isabel Sibaja Rojas, abogada y Notaria desde noviembre de 1991.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/historia\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/celigcr.com\/historia\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/historia\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/SCV_3002-scaled-e1698862078265-qeqcm55c3jwed78zuox1dbfh7c38c9u4rl6e8o6ady.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/SCV_3002-scaled-e1698862078265-qeqcm55c3jwed78zuox1dbfh7c38c9u4rl6e8o6ady.jpg\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/historia\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/celigcr.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Historia\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"description\":\"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\"},\"alternateName\":\"CELIG\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#organization\",\"name\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\",\"alternateName\":\"Centro para el matrimonio igualitario\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg\",\"width\":792,\"height\":612,\"caption\":\"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR\",\"https:\/\/x.com\/CeligCR_\",\"https:\/\/instagram.com\/celigcr_\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/\",\"https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"CELIG | Historia | Derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ+","description":"Historia de c\u00f3mo naci\u00f3 CELIG y de su fundadora Ana Isabel Sibaja Rojas, abogada y Notaria desde noviembre de 1991.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/celigcr.com\/historia\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Historia | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","og_description":"Historia de c\u00f3mo naci\u00f3 CELIG y de su fundadora Ana Isabel Sibaja Rojas, abogada y Notaria desde noviembre de 1991.","og_url":"https:\/\/celigcr.com\/historia\/","og_site_name":"CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","article_modified_time":"2023-11-01T18:08:23+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/SCV_3002-scaled-e1698862078265-qeqcm55c3jwed78zuox1dbfh7c38c9u4rl6e8o6ady.jpg","type":"","width":"","height":""}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_title":"Historia | CELIG - Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","twitter_site":"@CeligCR_","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/celigcr.com\/historia\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/historia\/","name":"CELIG | Historia | Derechos de la poblaci\u00f3n LGBTIQ+","isPartOf":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/historia\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/historia\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/SCV_3002-scaled-e1698862078265-qeqcm55c3jwed78zuox1dbfh7c38c9u4rl6e8o6ady.jpg","datePublished":"2022-01-28T13:46:00+00:00","dateModified":"2023-11-01T18:08:23+00:00","description":"Historia de c\u00f3mo naci\u00f3 CELIG y de su fundadora Ana Isabel Sibaja Rojas, abogada y Notaria desde noviembre de 1991.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/historia\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/celigcr.com\/historia\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/historia\/#primaryimage","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/SCV_3002-scaled-e1698862078265-qeqcm55c3jwed78zuox1dbfh7c38c9u4rl6e8o6ady.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/elementor\/thumbs\/SCV_3002-scaled-e1698862078265-qeqcm55c3jwed78zuox1dbfh7c38c9u4rl6e8o6ady.jpg"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/celigcr.com\/historia\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/celigcr.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Historia"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#website","url":"https:\/\/celigcr.com\/","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","description":"Firma Legal para la comunidad LGBTIQ+","publisher":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization"},"alternateName":"CELIG","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/celigcr.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#organization","name":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+","alternateName":"Centro para el matrimonio igualitario","url":"https:\/\/celigcr.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/celigcr.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ce-1-1.jpg","width":792,"height":612,"caption":"CELIG - Centro para el Litigio Igualitario LGBTIQ+"},"image":{"@id":"https:\/\/celigcr.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/CELIGCR","https:\/\/x.com\/CeligCR_","https:\/\/instagram.com\/celigcr_","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/celig\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@celigcr"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18412","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18412"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18412\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":57381,"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18412\/revisions\/57381"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/celigcr.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18412"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}